【網遊都市】遊戲之道．二

一切有為法，如夢幻泡影。

謝各位兄弟姐妹支持，遊戲之道可以開第2個post啦！

想睇番第一個post去番下面：

宣傳下先

我是自2013年6月開始不間斷於網絡更新創作，快將要六年了。

沒想到，迎接第六年的禮物，會是一本真實能執於手中的實體書。

現在正式公告－破紋夜一書預計將於本週「陸續」於全港各大書局有售嘍！

所謂「現已有售」當然非真，而是有丁點問題。

因為物流問題，也不知道物流會於哪一天運送到哪一間書局，而且也得看書局會否馬上開拆新書上架，所以只能說「陸續」會出現在各大書局了。

先在這裡謝過了！

作為作者的我，自然是偷偷有拿到書啦！

在看著書中小屁孩徐焰……

真的看著看著，然後笑了起來。

感覺也太像做夢了吧！

我竟然在拿著自己寫的實體書在看啊！

剛還打算跟我朋友說「打我兩拳看看」確認是否在做夢，但看到朋友那如左老師般的身形，我怕他一拳會直接把我打死，便讓他無視我看著書傻笑那副變態模樣。

真的很感謝替我出書的團隊，及所有支持我的讀者。

沒有你們的支持，沒有你們一次一次的點擊閱讀、讚好，也不會有今天這本書的面世。

於香港現在的景況，出版社願意投資於長篇小說……不得不說我也太過走運了。

破紋夜將會先出四集，之後便要再看銷量了。

於我而言……哪怕只出了一集，已是完成了我六年以來的夢想，或者說是二十多年人生最大的夢想。

人事已盡，靜聽天命。

不論四集之後，破紋夜能否繼續出版下去、能否霸絕無倫地出個二十集雄據書局的某個角落，那就得看你們嘍。

好了！

正式公告完畢，到另外一件事的宣傳，相信有在Penana看書的朋友們，也會從公告中看到以下版面！

是的！

就是五月十八日於香港尖沙嘴，將會舉行破紋夜的發佈會！

跟你們說，這個發佈會就厲害了。

除了能看到實體書之外，更能看到實體的楓成（誰有說過想看？）

屆時我會跟Penana代表於台上聊聊，也有三部小說的創作歷程。

更重要的是：

實體書有折（大概是八折？）！

有簽名！

有免費名信片！

好啦，其實重點還是你們記得要來陪我啦，不然屆時沒人來我真的會哭喔！

附個報名連結，有興趣的可以報名參加喔，期待看到你們、讓你們參加我人生中第一個新書發佈會、參與我的人生。

但是附帶一提啦，那天我不要看到任何一棵仙人掌，不然我讓你看看徐焰的【陽神拳】實體版本啦！

最後附上幾個連結，分別是臉書及TG瘋滿樓的群組啦。臉書會看到我的動態，也會有我最近幾次活動的照片喔。

而TG瘋滿樓則是一個讀者群，可以在那裡跟同是讀者的朋友聊天，也能第一時間得知所有關於我的最新動態！

謝謝你們啦！

臉書－楓成

Penana

ＴＧ－瘋滿樓－萬千世界

LM

Lm

新帖加多更

第八十二章──魔城之主

游龍站了起來，在王石的治療術及自己的包紮技能下，身上的傷勢已經恢復得七七八八。就算是現實的醫療科技都沒有發達到這種程度呢。

「好了，該辦正事。」

「狹路相逢勇者勝，成功擊退敵方隊伍，所有被佔據的封印塔還原。請佔據五個封印塔，成功佔領十五分鐘後將會召喚魔城之主。若成功擊殺則可光復該城，若失敗則全員傳送回副本入口。」

系統聲音再次響起，游龍等人相視一眼。

經過剛才在地圖的走動，也對這裡的地形有個大概的想法。

這裡就是一塊偌大的大陸，五座封印塔卻是呈五星形狀般聳立在大陸之上。

「都分散吧，先把五座封印塔佔據後，在中央位置集合，有甚麼事就以隊伍頻道聯絡。」游龍分配後，五人便分散開來各自尋找封印塔。

而當眾人找到封印塔後，都發現不再需要等那段佔據時間，大概因為再沒有人跟自己搶的原因了，當五座封印塔都佔據後，五人的腦海都傳出系統聲音：「五座封印塔被解封，十五分鐘後魔城之主將破開封印出來。」

五人馬上跑回中心位置，那是他們約定集合的地方。

而此時大陸的地面由原本的暗紫開始轉化成深紅，地面也是微微的顫動著。

一股可怕的氣勢漸漸彌漫周遭。

游龍也是皺了皺眉頭，這氣勢很強大，看來這次想輕易擊殺Boss也不是那麼容易。

「我主坦，秋風狼、哈帝斯從旁協助，注意保護好王石。鎖魂遠距離輸出。」三言兩語就分工好，而此時，天空陡然雷電交加。

轟隆！

「嘿嘿嘿嘿嘿嘿。」

一道深沉的笑聲彷彿在整個空間中迴盪著。

「幾個人類的小娃娃，竟敢來打擾我的睡眠。嘿嘿嘿，好膽好膽。」一道白色的身影從天而降，眾人看著那道白色身影嚴陣而待。比起骷髏王，這魔城之主……也太沒氣勢了點。

只見是一副骷髏架子卻是穿著一件寬大的白色長袍，手中卻是拿著一根通體由白骨而造的法杖，法杖的頂端由三隻眼睛呈三角狀鑲嵌在內。游龍甚至看得出那眼底當中的恐懼。

看著這比眾人還要弱小的身影，游龍卻知道這魔城之主比起之前的骷髏王強不知道多少倍。

「一，二，三……喔？還有異常者。嘿嘿嘿，有趣有趣。」骷髏雖然臉上連肉及皮膚都沒有了，但眾人還是感到它饒有興趣的打量著己方五人。

屢次聽到「異常者」的名字，雖然沒有指名道姓，但游龍還是感覺到這個異常者是說自己。無法逃出遊戲，死了就真的死了的遊戲，還有比自己更異常的嗎？

「就陪你們玩玩──我是骷髏族的大祭司。打敗我，我就退出該城。」骷髏大祭司的雙眸冒起了幽幽的綠焰，身體也是漸漸的飄浮在空中：「要出全力喔。否則死了，我也不賠命。嘿嘿嘿！」說到這裡，游龍分明感受到那骷髏大祭司的視線停留在自己身上。

「該死的……」

游龍喃喃自語，同時已經走動起來。因為骷髏大祭司已經開始了它的攻擊。

只見它那飄浮在空中的身體，手中骨杖向著眾人一指，如同雨點一樣的綠色火球轟向眾人！

五人皆非普通玩家，幾乎在骷髏大祭司的火球剛冒出就開始進行了規避動作。

轟轟轟轟轟！

暗紅色的地面被綠色火球炸出一個個大坑，大坑之中，綠焰搖曳。

秋風狼看得冒汗，眾人當中就屬他技術最差。縱使游龍已經經常指點他，但這畢竟非一朝一夕之事，是需要時間的鍛鍊及洗禮。

而秋風狼也沒有閒著，把妖狼王放了出來，妖狼王狼首仰天，一道道風刃就是朝著骷髏大祭司激射而去！

「鎖魂，秋風狼，把它打下來。」游龍一邊逃避著窮追不捨的綠色火球，一邊急道。這瘦骨仙……有七成的攻擊都是朝著自己轟來，這擺明的針對啊！

「哈哈哈哈哈！快躲啊！」骷髏大祭司看著五人的逃竄，彷彿感到很高興。而面對著射來的風刃及羽箭，它也是略一停滯，手中法杖向前虛點。一個半弧的綠焰火盾架起，把風刃及羽箭擋在外面。

秋風狼看得哇哇大叫：「這是BUG吧！？飛在空中我們又打不到他，遠攻的又被火盾擋住。」游龍卻是思考著，這是法師類型的BOSS，而且能飛空。單是飛空這一能力，就抹煞了大部份的近戰玩家輸出能力。也就是說，這是要用遠攻職業對轟的BOSS。但……己方只有妖狼王與鎖魂是遠程輸出。

真難纏！

…………

王石神色古怪，那如同岩石刻畫出來的生板臉色，眼睛卻是流露著古怪的神色看向游龍。而此刻的游龍可真是沒有留意到，那飄浮在空中的骷髏大祭司一邊快樂的笑著，一邊把無數綠色火球轟向游龍。從那轟在地上炸出一個大坑的情況看去，打在身上的滋味一定並不好受。

看著游龍狼狽而逃，王石也是露出毅然的神色，那隱藏著身後的左手光暈流轉……

「嗯？」骷髏大祭司一聲輕咦，那在空中穩定的身形卻是陡然一陣顫動！不到片刻，眾人分明看到骷髏大祭司的身形開始緩緩下降著！

「有機會！」哈帝斯反應最快，下一刻已是消失在原地。

隱身！

影襲！

在隱身狀態施展影襲，提昇影襲攻擊力百份之五十，暴擊傷害提升百份之二十。

當骷髏大祭司的身形剛好落入影襲的距離，哈帝斯已經一撲而上！

「呯！」哈帝斯手中的匕首刺在骷髏大祭司的身上，也是眾人第一次對骷髏大祭司造成傷害。而也在哈帝斯擊中骷髏大祭司後，那徐徐落下的身形更是加快向下墜。

轟！

落在地上的骷髏大祭司目光陰森的看向王石：「好大膽的小娃娃，竟敢讓高貴的大祭司落地？」幾乎就在話語剛落，一條綠色火蛇已經向著王石纏繞過去！

秋風狼擋在王石面前，手中狩夜寶劍不斷揮斬著綠蛇：「快點進攻啊！」

─────────────────

狂戰士

介紹：戰士的職業進化，是狂暴的象徵。

技能類型：狂戰士擁有強大的力量，而且與普通戰士最大的差別就是擁有了技能血祭。透過血祭系列技能，狂戰士需要控制好自己的血量才能成為一個出色的狂戰士。如血量少過一定限度時會增加攻擊力，但一個不慎賣血過多就會直接被秒殺，是一個非常講究意識的職業。

技能樹系列：血祭、狂暴戰技。

武器類型：雙手重劍、長槍。

進化：？？？

已經長期偷食，不過都留名幫手推推

正皮

做乜好似周街都係隱藏職業

因為係主角嘅兄弟

多謝大佬

就好似頭D成日見到拓海、涼介啟介鬥到飛天，但佢唔會話比你聽成個世界入面有幾多個阿木

U got it！

算你啦仲識路番屋企

留名 留仙人掌

新帖留名

推！

又仙咩人掌呀你呀！

新po留名

pushhh

黎啦

第八十三章──骷髏大祭司

游龍雖然搞不懂為何它突然失去飛空能力，但就算他再笨也是猜到這是一個攻擊的好機會，二話不說就一撲而上！

「吼！好大的膽子！敢沾汙大祭司高貴的身體！」骷髏大祭司看著眾人的攻擊也是吼叫連連，手中法杖一揮……

反彈火環！

游龍要罵娘的心都有了！

但此刻的他卻並不是孤單作戰，一道紫影閃過！

撲咬！

妖狼王強悍的強制倒地技能！

哈帝斯才剛被反彈火環彈開，又再次施展了影襲刺向了骷髏大祭司，看得游龍無比羨慕，要是自己也有這種衝刺技能也不用那麼辛苦了。一邊內心羨慕著，一邊邁著腳丫子向著骷髏大祭司再次跑去！

骷髏大祭司被妖狼王撲咬時間完畢後再次施展瘋狂攻擊，手中綠焰威力極強，剛替王石擋住了一記綠蛇的秋風狼就是一個好例子。

先不算第一擊的傷害，單是後來的每秒計算的火傷，在火傷八秒完畢後，秋風狼被一擊綠焰就是打掉了三份之一血量，王石連忙把他的血量再次拉起來。

而骷髏大祭司彷彿鐵了心，面對眾人的攻擊極其量都是用火盾及反彈火環彈開哈帝斯及游龍，而手中的攻擊卻是堅定的轟向王石。

但王石也並不是泛泛之輩，腳下步法看得游龍也是一陣恍惚。那精妙的步法……每一步都彷彿踏在想像之外的位置，而在踏中之後，一切卻彷彿那麼完美自然。這是一種超乎想像的神奇步法。

縱是如此，骷髏大祭司的攻擊速度也是越發頻密，以王石精妙的步法也是開始略顯捉襟見肘。游龍也是沒再分心，開始了瘋狂攻擊！

望月長槍是15級史詩裝備，也就是現在遊戲中最頂級的武器之一，攻擊出來的傷害絕對不低。而哈帝斯、妖狼王及鎖魂也是穩定的輸出著，至於秋風狼現在則是個肉盾，不斷的替王石擋著攻擊，如果沒有秋風狼的保護，現在的王石早就死了。同樣，沒有王石的治療，秋風狼也撐不了多久。這是一個美妙的平衡。

骷髏大祭司再次怒吼一聲，手中法杖微動之際！

鎖魂雙目瞳孔一縮，一根羽箭後發先至轟向骷髏大祭司！

「呯！！」整個骷髏大祭司被打退五步，而它手中的技能自然被打斷！游龍比了個大拇指：「好！」說完也是緊追而上。那起手式正是反彈火環，每次被反彈火環彈開，哈帝斯還好，馬上可以施展影襲再次跟上，但游龍則要笨笨的一步步跑回來，浪費太多時間。

此時已經是開始攻擊骷髏大祭司的二十分鐘了。

骷髏大祭司重哼一聲：「有點本事！」說完，身形陡然暴退一截。但不得不說，這一變化令眾人心頭一鬆。

有變化，就代表骷髏大祭司的血量確實下掉到一定的程度。

除了一開始五分鐘那徒勞無功的攻擊之外，他們可是全神貫注的攻擊了十五分鐘。十五分鐘的攻擊，也是令他們心神繃得緊緊的。而這骷髏大祭司的變化，令他們也是有了一絲放鬆的空間。

但下一刻，骷髏大祭司的變化，卻令他們的放鬆再次繃緊起來。

只見骷髏大祭司口中唸唸有詞，腳下綠焰升騰，照射在骷髏大祭司那白森森的腦袋卻是那麼陰森恐怖。不到片刻，在骷髏大祭司面前，一道綠焰升騰。

轟。

一個同樣白森森的骷髏頭從火焰中冒出，只是身上穿著的，卻是一副漆黑的重甲。

骷髏王！

至於為何被稱作「王」卻被骷髏大祭司給召喚出來的主僕關係，眾人此刻沒有閒暇去細數。反正現在的局面是變成他們需要同時面對兩頭boss！

「吼！」骷髏王甫一現身，一道狂吼過後，就是如同狂風暴雨一樣殺過來！

游龍迎面而上：「骷髏王交給我，你們繼續攻擊大祭司！」雙方也是老對手了，當然，這個老對手是以游龍角度。對於骷髏王的攻擊套路他也並不陌生，只是當真由滿血開始與骷髏王交手還真是第一次。

眾人也是微鬆一口氣，同時也繼續攻擊著骷髏大祭司。如果沒有游龍去應付那骷髏王，他們此行也是必死無疑。畢竟同時應付兩頭boss級怪物難度是以幾何級數跳上。

游龍也不傻，並沒有真的瘋狂的攻擊骷髏王，主要是拖延著他，有空就偷偷的刺上骷髏大祭司一兩槍。要知道半血後的骷髏王可是很可怕的，特別是最後暴走的龍捲風。要在應付骷髏大祭司的情況下逃避骷髏王的龍捲風，就連游龍也不敢寫保單必定能逃得過。

又是十五分鐘的僵局過去，骷髏大祭司咆哮連連，但在哈帝斯及妖狼王的聯手下也是毫無辦法。看得出來骷髏大祭司不論技能或傷害都很變態，但無法改變的是它畢竟是魔法師。魔法師的弱點同樣出現在它身上，就是近身作戰。而哈帝斯也是跟秋風狼說好了，一前一後的攻擊，哪怕是被反彈火環擊退，也只能擊退兩邊其中一方。

而鎖魂自然也不笨，雖然那張火盾仍然張開，但鎖魂也不是呆呆的站樁射擊，一個出色的弓箭手需要保持靈活及機動力。加上妖狼王及哈帝斯的糾纏之下，鎖魂射出五箭也有一箭左右能成功擊中骷髏大祭司。

骷髏大祭司見狀也是沒有再僵持下去，陡然一道綠焰呈三百六十度全方位的擴散開來！哈帝斯、妖狼王同時被擊退，就像一個全方位的反彈火環！

把兩個煩人的蒼蠅打退，看得出骷髏大祭司很心急的想要升空，保持它魔法師的優勢。但那一直被秋風狼擋在身後的王石再次把左手藏在身後，一道道奇怪的光暈再次流轉，那再剛升空不到一米的骷髏大祭司再次跌跌撞撞的落回地面。

「吼！！！」骷髏大祭司彷彿惱羞成怒了，而聽到骷髏大祭司這聲憤怒的聲音，那一直被游龍糾纏著骷髏王身形陡然而止，下一刻就是轉身向著別的方向急沖而去。

那個方向……

是王石！

留仙人掌

再仙人掌見一棵燒一棵

終於追到live 好好睇

忍唔到手幾日追晒佢，真心正

多謝支持呀！

又幾日

忍唔住，嚟緊就追破紋

點解個個都可以幾日追完

記得買呀

我都想知

5日睇兩本唔係好快姐。。返工狂睇，放工又睇

佩服

請受小人一拜

用左1個月偷食曬遊戲同武師，得閒買埋本破紋夜先。

忍唔住追哂

等緊破紋夜

成巴寫得好先有動力追 你去拜佢

用兩日一夜時間睇哂，
請問邊度有樓主嘅其他故睇

書店就有喇

文呢？？

衝呀

多謝老闆……老關至岩

黎架啦應該！
聽聞下星期應該上哂架……但我今日行左間商務冇

我咁後生唔駛拜我住呀
仲有好多本未寫呀

有實體書呀今個禮拜

黎啦黎啦！

第八十四章──光復

看著骷髏王撲來的身影，那一直擋在王石前面的秋風狼也是嚇了一跳。

「擋住它！哈帝斯先回守王石。」

游龍並沒有緊追著骷髏王，反而是一下子撲向了骷髏大祭司。

他看得很清楚，骷髏王只是骷髏大祭司召喚出來，只要擊殺了骷髏大祭司，骷髏王的攻擊也是自然而解，正是圍魏救趙之法門。

但骷髏大祭司同樣面對著游龍不聞不問，只是用了一記反彈火環把游龍彈退後，一心就是要擊殺王石。現在甚至連妖狼王也被秋風狼招去回守了。骷髏王的實力嚴格而言比起骷髏大祭司更難纏。當然，這是指骷髏大祭司不知為何無法飛空的狀態下。

眾人當中，只有游龍這個變態能與骷髏王單挑而不落下風。

「快點！快撐不住了！」哪怕王石不斷的回復著秋風狼的血量，在骷髏王及骷髏大祭司雙重夾擊之下，他的血量也是以直線下降著。

而此時，游龍已經撲到了骷髏大祭司的身邊。雙方現在拼的就是時間，看誰先撐不住。

「媽的，拼了！」秋風狼怒罵一聲，身上冒起了火焰。

舞蹈的火焰。

十秒之內，攻擊力提昇百份之五十，防禦力提昇百份之三十，暴擊率提昇百份之十，速度提昇百份之五。十秒之後，全體屬性下降百份之三十。

雖然秋風狼身手不算太強，但在網遊上的經驗確實老到。以他現在的血量，要是開慢一點就連十秒也撐不過。而十秒後的屬性下降他也顧不了那麼多，現在就是拼命的情況。

游龍也知道時間緊逼，火晶巨人早就被他召喚出來了，但火晶巨人身形巨大，速度較慢，往往被骷髏大祭司反彈火環彈退後，跑回來的速度很是緩慢。雖然心知以骷髏大祭司現在的情況離死不遠，但……秋風狼同樣離死不遠啊！

「幫我報仇啊！」秋風狼嚷嚷叫著之際，也是他身上舞蹈的火焰剩下最後幾秒的時間。

「別又是這句。」

鎖魂跟哈帝斯同時說話，一根擊退箭轟在骷髏王胸前把它擊退的同時，哈帝斯陡然出現在秋風狼的身旁，把他一把推開。

一個刺客，卻像一個肉盾般擋在王石身前。

那根右臂已是揮得剩下一條殘影才能堪堪擋住骷髏王又重又沉的攻擊。

「好可惡的小鬼們！」骷髏大祭司目光陰森，在游龍如同狂風暴雨的攻擊下也是被打得憤怒，手中法杖向著地面重重一跺，十多條綠焰火蛇向著四方八面擴散。

「怎麼還不死！」游龍手中長槍劃了個槍花，把一條條綠蛇絞殺後，再次向前急沖！

這骷髏大祭司沒有還手，游龍攻擊就像在打沙包一樣，怎打也不還手，但就算是沙包，也是一個很有料的沙包。眾人從開始攻擊它已經三十分鐘有多了。

那一道道火蛇除了攻向游龍之外，也攻向了眾人。其中一條火焰纏繞在哈帝斯的手臂把他手中動作一慢，骷髏王一記又重又沉的重劈把他擊飛，然後向著王石直沖而上！

「鎖魂，擊退箭！」哈帝斯急道。

「冷卻中！」鎖魂額上冒汗，除了擊退箭，他的大部份攻擊目標都是骷髏大祭司，但那可惡的火盾卻是把一切的遠程攻擊免疫！

秋風狼的血量還回不到四份一，此時同樣追不上……

嗖！

一道紫影擦過，把骷髏王硬生生的壓在身下！又是妖狼王那強悍的強制倒地技能建功！

就在此時，骷髏大祭司與骷髏王同時悲呼一聲。

只見骷髏王全身陡然冒起綠色火焰，然後沒入地面消失不見。

而骷髏大祭司一邊慘叫一邊狼狽後退，瞳孔的兩團幽幽綠焰漸漸變弱。

眾人停下了手看著這一幕。

骷髏大祭司不甘的目光再次看了看眾人……下一瞬間便是全身散架，只剩下一堆碎骨及一件袍子落在地上。而在那堆碎骨之上，一團拳頭大小的綠焰緩緩的飄浮著。

「成功擊殺魔城之主，該城之內所有魔物群龍無首！」

系統的聲音此時響起，同時一團光球出現在眾人的頭上，光球上顯示著的是遙望永達城的畫面。那紫色的魔城，一直彌漫著整個魔城的紫煙陡然一頓，一道悲呼響徹整個永達城。

下一刻，無數魔物前仆後繼的逃出城，有飛的有跑的。那一直圍繞著城的紫氣緩緩消散，在無數永達城玩家的歡呼之下，最後一絲紫氣消散於風中。

「成功光復永達城！所有玩家即可進入永達城（地隆城玩家除外）。」

…………

公告劃過，書劍恩仇看到頻道後臉如死灰，頹然的坐在酒樓當中：「來人！給我來酒！」

他知道，書香世代完了。

…………

白面書生平靜的走著，看到公告後，那堅定的步伐微微一頓，下一刻卻是再次向前走著。一座城池聳立在他面前，那城門之上劃畫著三個文字：天雲城。

…………

而公告卻是還未完，在五人腦海中再次響起：「成功光復魔城，擊殺魔城之主，所有隊伍成員獲得功勛一萬，等級提昇1級，獲得技能點2點。」

一道道光華出現在五人身上，同時升級到20級的有鎖魂及哈帝斯，他們已經接到了進行職業進化的提醒。

而游龍、秋風狼也是雙雙踏入17級。王石也升到19級了。幸好這次哈帝斯果斷推開秋風狼，否則再次掉級的他，現在只能16級而已。

而令眾人驚喜的是2點技能點的獎勵。

像哈帝斯、鎖魂這種網游老鳥自然知道技能點的重要性，而且這種重要性在遊戲後期更是顯現出來。而看著秋風狼一臉無所謂的欠揍樣，二人都是掩臉無語。這樣的傢伙竟然能加入他們這個精英小隊。

游龍走上兩步，手伸向那團綠色火球。

「鬼焰，材料。由骷髏大祭司積累千年的鬼焰精華，製作東西不明。」

游龍把鬼焰的消息在隊伍頻道中公佈，秋風狼就是一陣不爽：「打生打死就是獲得這爛東西啊！」哈帝斯瞟了他一眼：「升一級加兩點技能點已是值回票價了，你這個鄉巴佬。」

「你說甚麼！長兩頭角的羚羊！」

「甚麼？！你這個寵物控！快抱著你家的狗滾開！」

「妖狼王，一起咬他！」

無視二人打得興起，王石罕見的開口：「請問……」

聽到那萬古年代也不說一句說話的王石竟然發話，那一直纏在一起的秋風狼及哈帝斯也是停下了手，愣愣的看向王石。

－－－－－－－－－－－－－

多謝讀者最新消息係將軍澳已經到貨！

但岩岩行左另一間商務冇……

請問可以一齊hehe嗎

歡迎呀

第八十五章──三城局勢

「這鬼焰對我有用處，能給我嗎？」說實話，王石也不抱甚麼希望。雖然眾人不知道這東西有甚麼用，但單看品質……可是橙字的史詩級材料，足可見其珍貴。

卻見眾人果斷地在隊伍物品撿取中選擇放棄。

王石一愣。

眾人一臉理所當然：「沒有你的回復技能我們就掛了。而且一直以來你也沒拿甚麼好東西。你就拿去吧。」王石默默的看著那已經進入包裹的鬼焰：「謝謝。」

游龍笑了一笑，拍手道：「好了，既然已經光復了永達城，我們就快點回去看看吧。」

…………

周瑜坐在椅子上。

椅子卻是立於城牆之外，遙望遠方，卻是那一望無際的城外風景。

「你在想著尤達城那些人？」身後悄然出現兩道身影，其中一道身形挺拔。在背上的卻是一柄樸實無華的木製長劍。

周瑜呵呵一笑，搖了搖手中羽扇：「沒想到真的能光復永達城啊，他們。」

三清只是平靜的道：「只是他們運氣好。我們遇不上魔城之主而已。若是那個狹路相逢模式遇上的是我們……」語氣當中對雙城聯軍沒有多大佩服。

周瑜再次搖頭一笑：「三清，你甚麼都好，就這方面不太足夠。你太小看了天下英雄了。」說著，他轉身看去：「這方面，書生應該比你更有體悟。」

那兩道身影當中，另一道竟然就是那臉孔如萬載玄冰一樣的白面書生：「他們……很強。」三清沒有說甚麼，他與白面書生相互「切磋」過，那無處不在的盾技確實難纏。雖然僅此而已，但實力已算非常不錯。

「特別是那個面具。」白面書生沒有甚麼不好意思，這就是他的軍人性格：「我不是他的對手。」

周瑜輕笑一聲：「你們這次輸的原因，不單止是這樣。」

「你們家會長……或者說你的前會長夜郎自大，心急冒進。這是原因之一。原因之二，是你們忽略了圍城劇情後的獎勵。」

周瑜板出了手指：「今天是圍城劇情完畢的第五天。成功守住城鎮所屬所有玩家屬性值增加二十點，持續一星期。而失守城鎮的所有玩家卻是下降十點屬性點。雖然在這遊戲中，屬性點不如技能點重要，但也要看那個量是多少啊。」

「升一級的屬性點是五點自由分配。而現在卻是所有屬性增加二十點啊！加上你們的所有屬性十點下降，此消彼長之下，你們的敗北也不是那麼難以想像。」白面書生目光一閃，難怪那面具打在身上的傷害如此誇張。這當中的屬性點恐怕也是佔了很大的原因吧？

「當然，以書生的技術絕對是遠超正常的玩家。那面具能堂堂正正壓制你也是他的實力強勁。」周瑜饒有興趣：「面具啊……此人，我志在必得！」

…………

日子過去了三天，那些無家可歸的玩家也是終於可以進入城鎮了。只是從此以後的四城變成三城，地隆城永遠就變成一個魔城副本了。

三城之間的玩家也是再次平均分配，不過人數最多的仍是天雲城，畢竟不單止名字夠帥氣，那飄渺雲霧彌漫的外觀及強悍的實力也是原因之一。同時，天雲城當中的公會實力都極強悍，大多都是一流公會和二流公會之間，三流及普通的小公會在天雲城根本沒有立足之地。

至於永達城與尤達城的雙城聯軍也是各自回到所屬的城了，而永達城當中雖然仍是公會林立，但當中冥界卻是隱隱有著永達城第一的氣勢。畢竟當初當機立斷帶領剩下的玩家到尤達城，以至到光復永達城的都是冥界哈帝斯的功勞。那些回到永達城的玩家就算再不爽也不太敢於惹上眾怒。

但在尤達城卻非如此，能守住尤達城，當中很大功勞是秋風狼。但秋風狼手下的風狼之嚎與冥界不一樣，盡是污合之眾。雖然因為秋風狼的關係，已經很多較強的玩家加入，但冰封三尺非一日之寒。要把整個風狼之嚎的水準拉高，需要的除了時間還是時間。

因此，尤達城就成了各公會眼中的香噴噴。那刻在城牆上金光閃閃的「壹」字如此拉風，誰不想當尤達城之主？秋風狼自然不會放任那些傢伙在外溜躂後，回來就撿個便宜。但也沒辦法，真要打起來，以現在的風狼之嚎還真是不是對手，還是秋風狼個人戰力較強，才暫時鎮住場面。

手執狩夜寶劍及擁有妖狼王的秋風狼，實力絕非一般玩家能應付。

而此時，尤達城卻是來了一個意想不到的訪客。

…………

「你來幹甚麼。」游龍臉上戴著臥龍面具，頭上頂著文字泡，看著這眼前這人還真是說不出的頭痛。

在游龍身邊的還有秋風狼及王石。

王石一如以往木無表情，而秋風狼則已經一副鬼迷心竅的樣子了。

「人家可是因為你才跟書香世代鬧翻的，現在我可是無家可歸的可憐人了。你可要負責任喔。」書情畫意那水汪汪的眼眸眨巴眨巴的，一副可憐兮兮的樣子，已經看得秋風狼的口水都快要掉下來了：「放心，我們尤達城地方大，你就放心留在這裡吧。」

游龍的腳掌卻是暗自一下跺在秋風狼的腳上，痛得秋風狼慘叫倒地：「你有甚麼目的？」

「目的？」書情畫意臉色興致溢然，手指輕輕一抹豐厚性感的嘴唇：「沒有甚麼目的啊！只是想找個好的地方留下，僅此而已。」游龍沉默片刻，對於秋風狼，他可是幫不了甚麼忙。雖然他在尤達城地位超然，也是與秋風狼關係緊密，但他卻不想出甚麼風頭。

他只想低調的一直變強，然後逃出這裡。

僅此而已。

但現在秋風狼的情況他也略有所聞，如果書情畫意的加入的話，對秋風狼在尤達城的地位也是有著一定的幫助。

「隨你的便。」游龍頭頂浮起文字泡泡：「但你最好別被我知道你有甚麼小動作。」說完，游龍便是轉身就走。他可沒有興趣跟這女人糾纏下去，距離18級不算遠了，他還想把握時間練等。

距離職業進化越來越近，游龍也是對此有了些期望。

書情

唔好引用全文

原諒佢見到書情就把持不住

好

因為我訓前睇，食飯睇，訓醒又睇，幾日冇上連登

多謝支持呀

係忠實fans呀

好睇, 一口氣睇晒上半

最新消息：銅鑼灣商務！

多謝你呀，記得睇埋落去呀！

４層呀巴打！

劇透

至醒係你

第八十六章──天雲城來訪（上）

職業進化後跟現在完全是兩個世界，技能數量、種類、威力盡是現在無法想像的。當時跟白面書生的戰鬥也是，幸好他只是20級學會了神聖沖撞。當他到了23級還有兩、三招很麻煩的技能，到時候局勢難說了。

游龍還真有點慶幸這個自己誤闖進來的世界與自己設計出來的世界有很多相同的地方。

游龍可沒有輕視天下英雄的意思，相反他對遊戲的理解越深，他就知道越到遊戲的後期玩家的實力會漸漸變強，如果自己抱著夜郎自大的心態，到時候怎麼死都不知道。

當游龍準備出發去練級的時候，卻是看到一道世界頻道刷過。

「天雲樓到尤達城拜訪，未知尤達城人可否到東門城牆一見？」

頻道一口氣刷了六遍。

世界頻道也不是不能連刷，但連刷可是需要大量金幣的，沒有一定限度的金幣的玩家也不會這樣做。當然，更多的是覺得沒這個必要花大錢去刷個屏。

游龍目光微微一凝，一旁的秋風狼拉了拉游龍：「被人欺負上頭頂了，跟我走！」游龍輕嘆一聲，只好跟著走了。王石沒有說話，只是平靜的跟了上去。

一旁被晾著的書情畫意沒有任何不滿，反而覺得非常有趣。換了是平時，哪個男人會這樣無視自己的姿色？就連那個秋風狼本來都是色迷迷的看著自己，一到正事後便馬上把自己晾在這裡。

也許這裡……找到自己想要的……

想到這裡，書情畫意心情很好，也是一蹦一跳像隻小兔子一樣的跟了上去。

…………

此刻，尤達城城牆上已是聚滿了人。

而當中，卻是分開了四五個團體。當中清晰可見有三個團體是最大規模。

一人手中握著短杖，臉上掛著令人討厭的賊笑。正是尤達城一霸【貪官汙吏】公會會長──和珅。

另一邊的則是臉上冷漠，但卻是隱隱看出他對另外兩方充滿不屑的目光。背上卻是一杆長槍，渾身肌肉賁起。這些外表的是無法更改的，因為遊戲為求真實，是完全按照真實世界中玩家的外觀。

這個肌肉男就是尤達城的另一個大勢力【熱血沸騰】的會長──一拳定江山。

而另一邊雖然看起來沒有強悍的人助陣，但卻是第三個大勢力。而現在被推出去領頭的人卻是一副賊頭賊腦，正是秋風狼的左右手：狗鼻。

「讓一讓。抱歉，讓一讓。」秋風狼從人群中擠了出去，而游龍卻是悄然的停留在人群中，沒有讓任何人發覺，王石也是如影隨形的停了在他身後。

看到了秋風狼，風狼之嚎的玩家都是鬆了一口氣。

而這三大勢力圍著的，卻僅僅是三人。

三人當中，一人單劍單盾，目光沒有看向眼前英雄，而是不停的四處掃視，彷彿在找著誰……另一人卻是臉上木然，背後是一柄樸實無華的木製長劍。而被這二人護在身後的人，卻索性背對著眾人，面對城牆外的風光。

與天雲城的飄然、地隆城的浩瀚不一樣，尤達城的周遭卻是佈滿些小山小水，偶有幾所NPC的小村落定居。給一感覺就是一字：繁。彷彿把很多東西都揉合起來，卻是那麼圓融如意的感覺。

「尤達城真是一個好地方。」

周瑜轉過身來，搧了搧手中的羽扇，笑吟吟的看向眾人：「小弟只是來拜訪一下，不用那麼多人吧？」

「你是誰？」和珅同樣一笑，只是他的笑容卻是那麼的賤，給人一種看了就想一拳揍在他臉上的感覺。周瑜只是呵呵一笑，沒有回話，甚至連視線都沒有停留在他身上，反而看向了秋風狼：「你……很不錯，要跟隨我嗎？」

秋風狼臉色就是一黑：「你誰啊！」

和珅的臉色比秋風狼更黑，人家根本就不把自己放在眼內，只見他冷笑一聲：「好張狂的傢伙！」下一刻就是把手中短杖舉起……

鏘！

那一直臉色木然的三清雙眸陡然亮了起來，一道劍鳴鏗鏘而響。明明是木劍，卻是發出清脆的出鞘之聲！

一柄木劍陡然出現在和珅的面前，懸浮在空中和珅的咽喉前數分的距離。

咕碌。

眾人都是目瞪口呆，這是甚麼樣的技能啊？就連那劍甚麼時候出現都不知道！

游龍目光也是一亮，好快的劍。這是甚麼隱藏職業？可以肯定的是戰士一系並沒有這樣的技能。

…………

周瑜臉上似笑非笑，一邊呵呵的笑道：「我此行來並不是為了戰鬥。所以……還是不要動手好。我這位夥伴對這些比較敏感，下一次說不定那劍就穿過了咽喉了。」和珅臉色很難看，那正要舉起的手緩緩的放下，那一直停在他面前的木劍也是疾速的飛上空中轉了個圈，再次插在三清背後。

由始自終，他都沒有動過一分。

周瑜沒有再理會和珅，他此次的目標可不是這些小角色：「面具呢？」

游龍只感背上一癢，轉身看去。只見書情畫意面上掛著似笑非笑的表情站在自己身後，如青蔥般玉指輕輕捅了捅自己，又指了指外面。游龍眉頭一皺，這種麻煩自己可不想惹上。

「他不在。」秋風狼開口，另外兩方勢力也沒有說話。面具一向中立，雖然看得出與秋風狼關係斐然，但他們公會之間的打鬧，面具可是一次都沒有站過出來。而眾人對面具也是絕對的尊敬，一個敢在絕境當中站出來的玩家，在事後卻是沒有求任何回報的隱藏起來。這種高尚的情操，就連和珅、一拳定江山這些大佬們自問都做不到。

「他在這裡。」三清陡然開口：「我能感受到。」

白面書生微微點了點頭，沒有接話。

周瑜再次呵呵一笑，朗聲道：「我此行只是找面具一人。我，天雲樓之主，在此招攬面具兄進入我們天雲樓。」

「價錢，條件，隨你出。」

天雲樓！

這個公會名字，眾人並不陌生。當圍城劇情完畢後，這個公會卻是如同橫空出世一樣出現在眾人面前。公會人數並不多，但每一個都是精英中的精英。聽說當中等級最低的都是19級以上。而且已經有半數或以上已經完成了職業進化任務。

而最廣為人知的，莫過於現在魔城的地獄難度最快時間的保持者，正正就是天雲樓！

這種過關紀錄其實正是側面的表現了公會的實力。

－－－－－－－－－－
葵芳三聯、鑽石山三聯、元朗三聯到貨！

第八十七章──天雲城來訪（下）

無數自以為高手的玩家向天雲樓遞交入會申請，都是被打臉拒絕。但不管那些高手怨聲載道說天雲樓名過其實，他們卻是一如以往。

其實很簡單，在天雲城這種龍虎滿地走的地方，天雲樓卻是活得好好的，已經徹底的把實力表露無遺了。

而此刻這個新興而強勢的公會，竟然如此高調的招攬面具？

在無數玩家驚訝的同時，也是泛著一絲絲的羨慕。

雖然說這裡的像真程度很高，但真正能夠做到以遊戲為工作去賺錢的還未能夠真正的普及化。現階段而言，真正能做到的還只有那些領著公會薪水的高手。

像白面書生從前在書香世代直至現在的天雲樓，同樣也是有著薪水的，就像在遊戲中打工一樣。

…………

看到周遭沒有任何回應，周瑜聳了聳肩：「真的連說話的機會都不給嗎？」說著，他拍了拍身旁的三清。三清的目光再次一閃，如同兩柄一樣的目光從人群中掃過。

片刻，他的目光停留在一個方向。

游龍的眉頭也再次皺了起來，很敏銳的感知。

三清身上的氣勢徹底化成一柄利劍，穿過人群直撲向游龍。正想閃避之際卻想起身後除了有王石之外，還有書情畫意這個小尾巴，這種氣勢並不能直接傷人，但在腦電波進入遊戲後，這種氣勢之間的攻擊對精神還是有一定的影響。想到這裡，他還是下意識的拉了拉書情畫意躲在自己的身後。

書情畫意卻是被這動作感到心頭一暖，但游龍卻沒有半分心神理會她。

噗！

如同利劍一樣的氣息撲到游龍面前一米距離，彷彿撞上了甚麼透明的牆一樣被阻隔，然後消失不見。在場看出這交手的高妙的人不超過十指之數。

而那些站在游龍身前的人卻是不自覺的流了渾身是汗，下意識的向左右兩邊退開。三清的劍勢雖然不是針對他們，但那擦身而過造成的影響而足夠令他們夠嗆。

「我跟你們沒甚麼好談。」游龍一如以往頂著頭上的文字泡。

三清臉上戰意溢然，正要上前之際，周瑜卻是拍了拍他的肩膀。三清默默的點了點頭，再次退後。周瑜走上幾步，與游龍相視。被這人盯著的感覺……很不好。

「面具，放鬆點。你看，我只是一個牧師，沒甚麼攻擊力。」周瑜一臉溫文儒雅，不得不說這種氣質引起不少人的好感：「我只是想你成為我的夥伴。就像三清，就像書生。我們還有很多很多高手，尤達城雖好，但對你而言，這裡太小了。每月十萬？二十萬？條件隨你開。」

周瑜的目光也是罕有的泛過一絲火熱：「如你所見，我只是一個普通的牧師。除了腦袋比較好使之外沒甚麼長處，我需要你們的幫忙。」

眾人沉默，這一番禮賢下士三顧草蘆的模樣，令無數玩家在心中幻想過不少遍。

但他們都知道，他們不是面具。

真正緊張的只是有幾人，而秋風狼是其中一個。才剛認了個老大……老大去認別的人當老大，那關係有夠複雜！

…………

「沒興趣。」

三個文字加一個標點符號頂在游龍的頭頂：「我只是一個普通人，想好好的享受一下遊戲。」

周瑜臉上也滿是驚愕之色，片刻，他便是自嘲一笑：「這還是第一次有人拒絕我呢。」

「沒關係，是我太唐突了。你知道我的ID，甚麼時候改變主意，隨時聯絡我。我們天雲樓的大門隨時為你而開。」周瑜沒有任何惱羞成怒的感覺，卻是那麼圓融自然。

游龍平靜的抱拳拱手：「不送。」

周瑜呵呵一笑，從包裹中拿出了回城卷撕開，然後便消失不見。

三清也是從包裹中拿出了回城卷，只是在離開之前，看向游龍的目光充滿了挑釁意味。文無第一，武無第二。真正的武者對於強者之間的對決永遠都是那麼渴求。

而白面書生在消失之前，卻是帶著幾分狐疑的看了看游龍身後的書情畫意。這女人……甚麼時候變得如此嬌滴滴。對於她的厲害，白面書生深有體會。這根本就是個女暴龍，暴躁起來根本不像女人。看到她現在躲在面具身後的那副可憐兮兮的模樣，他就是滿頭冷汗。

面具，惹上這樣一個女人，你自求多福了。

…………

天雲城，三道身影先後的出現在復活祭壇。

看到三道身影的出現，十多個等在祭壇上的玩家也是跑了過來。

「怎麼樣？」

周瑜呵呵一笑的聳了聳肩：「拒絕了。」

「拒絕了？怎麼可能？」

「哼，好大的架子。」

白面書生平靜的說道：「他說他只想靜靜的享受遊戲。」眾人看了看白面書生一眼，但都沒有說話。雖然白面書生是新加入，但其實力確實可觀，眾人也不敢小覷。

周瑜邊走邊道：「享受遊戲？呵呵，書生，你也太小看那傢伙了。」隨著他的走動，那十多人如同軍隊一樣整齊的排列在他身後，看得所有玩家側目。雖然這只是簡簡單單的十多人，但這裡的任何一個人進入一些二流甚至一流公會當中，都馬上能成為當中的核心成員。這就是實力。

「雖然我不知道他在打甚麼算盤，但他絕對不會像他自己所說的那樣只是享受遊戲。」

一行人穿過了西路一直走著，也一邊仔細的聽著周瑜的說話：「莫看現在尤達城亂得像一團粥，但這些只是小打小鬧。你們看，當我們三人出現在尤達城，那些一直敵視著對方的傢伙都馬上前來。就連和珅那個不成器的傢伙也不例外。」

「而且看得出，他們對面具的尊敬很深。特別是秋風狼。當三清出手試探面具時，秋風狼臉上是一副自信滿滿的。」

當中一個目光有點陰狠的人冷笑一聲：「秋風狼？不過是一名遇上奇遇任務，走了狗屎運的爛人而已。」周瑜沒有理會，只是平靜開口道：「這世界就是這樣。運氣也是實力，就像現實之中也一直有人中了彩透而變成了富豪。他再加上那頭妖狼，就是加入我們當中也是夠格了。」

「但他卻如此以面具馬首是瞻。」

仲有

樓主，我啱啱係qd又睇完你本召喚武師，真係好好睇，好佩服！

書店好似有得買！

嗰個先係修正版

有實體書嗰本係破紋夜呀巴打
琴日喺樓主tg gp見到有幾間書店有貨喇

屌，睇錯

多謝支持！
有多餘錢可以買本破紋夜支持下

實會買，我用左兩個星期通宵，因為番夜，不停睇，打算再睇多次，等你出成套，我再買多獲

係愛呀哈利！
多謝你呀！

想問發佈會嗰日walk in ok?我未知我收唔收得切工呀

梗係可以啦！
無任歡迎Tim呀
到時有人唔比你入，係門口大嗌「我係逼血劍」我即刻出黎接你入去

第八十八章──斬首

「另外他身後的那個大塊頭，聽書生說就是那名腳步很精妙的牧師吧？」

白面書生點了點頭：「這大塊頭很難纏，那時要不是我身上有奪魄針殺他個措手不及，我也沒有自信短時間內拿下他。」

「這就對了。」周瑜一行人走進了一所建築，這裡就是他們公會的眾居地──天雲樓。

周瑜腳不停步，走過紅色地毯，踏上兩階，坐在那張象徵天雲樓之主的位置上：「還有那名女生，大概是火魔女書情畫意吧？」說起書情畫意，白面書生更加疑惑：「這女人非常不簡單。雖然看起來總是嬉皮笑臉，但城府極深，實力也是看不出深淺。我曾跟她交過手，但看得出她總是有所保留。而這樣的人竟然跑去面具那裡也令我有點驚訝。」

「呵呵，這傢伙……在走跟我同樣的路。」周瑜臉上的笑容緩緩消失。

「秋風狼、王石、書情畫意。還有與他們關係良好的冥界。他同樣是不在乎人數，在乎的是質量。」

「讓他們發展下去，早晚會影響到我們的計劃。」

那各自坐在分別立於紅地毯左右兩旁位置上的天雲樓眾人面面相覷：「有沒有那麼誇張？他們……不過就是污合之眾啊。」

周瑜輕嘆搖頭。

愚子不可教。

算了，反正就是一些棋子──愚蠢點也好，方便操控。

「三清。」

三清微微抬起了頭，臉上仍是那樣一副木然。彷彿除了戰鬥之外，甚麼都不能引起他的興趣。

「你從中挑四人去對付他──直接把他殺至零級吧。」周瑜思索片刻緩緩開口，卻是說出令白面書生心下一寒的說話。三清站了起來：「我一人足矣……」

「我叫你挑四人去。」

周瑜的目光很平靜的與三清對視著：「聽懂了嗎？」

看著周瑜那雙變得漠然的雙眸，三清暗自咬牙：「我知道了。」

「很好。」

周瑜把背脊靠在那絨布製的椅背上，舒服的看向天花的水晶燈……

面具嗎？

既然不能為我所用，那我就毀了你！

…………

看著周瑜三人消失在尤達城城牆之上，眾大佬也是鬆了一口氣。畢竟不論三清還是白面書生，都明顯看出是高手。在這種壓力之下，他們也是不太好受。

「既然那些傢伙跑了，那麼我也告辭了。」一拳定江山走上兩步，那如同浦扇的手掌向著游龍一抱拳：「面具，有空跟你切磋切磋槍術。」游龍微微點頭：「一定。」

在一拳定江山率眾走後，那賊頭賊腦的和珅也是跑了出來，一臉狗腿的樣子：「面具，有需要我效勞的地方。你只需要的就是一句說話而已。打打殺殺的，可能我不在行。但總有些瑣碎事會用得著我的。」游龍心下好笑，這傢伙還真有點才能：「有需要的話，一定找你。」

「呵呵，那我就等著了。」和珅手一揮，也是率眾離開了。看到尤達城三大勢力中的兩方都跑了，其他的玩家也是各自離開了，最後只剩下風狼之嚎的人在。

「那些傢伙算個屁，弄得好像加入他們就是光榮一樣，我呸！」秋風狼與游龍密語之間盡是不屑。雖然明眼人看出二人關係不淺，但畢竟那是猜測，還不是能夠放上桌面來：「呵呵，如果他們招攬你呢？」游龍語調平和，卻帶著似笑非笑的聲音傳來：「月薪十萬起跳喔。」秋風狼怒罵一聲：「你這傢伙把我當甚麼了！」

「說笑而已。說回正事吧，讓書情畫意加入風狼之嚎吧。有了她的加入，大概也能鎮住那些不安份的傢伙了。別的我們管不了，但尤達城是我們的根基，我們必需牢牢抓住。」

「好的，你是老闆，你說怎幹就怎幹。」

把書情畫意安排好後，游龍便轉身走去。

今天已經被擔擱得夠久了，該把握時間去練等了。

…………

在魔城當中，游龍與骷髏王再次交手。當然他未至於去單挑地獄難度的骷髏王，但單挑困難難度的還是足夠的。當然這在他人眼中已經不可能的事情。大部份的玩家還卡在困難難度或以下的時候，游龍已經是單挑過去了。

當然，單挑後獲得的經驗也非平時可比，畢竟那經驗本來是讓五人平均瓜分的。這也沒甚麼不公平，如果你足夠強的話也是可以去單刷。

嗖。

長槍如毒蛇射出，刺在骷髏王的肋骨部位，把它最後的血皮打掉。

「呼。」游龍呼出一口長氣，這樣把簡單、中等及困難難度單刷的通過，還是相當的費神。看了看經驗值，大概把地獄難度打過去就能升級了。

他開了個聊天室，裡面拉來了王石、秋風狼及佐佐木。哈帝斯及鎖魂畢竟也是有著自家的公會，他們也是需要帶著不同的會員去通關，自己也不好意思老是擔擱著他們。

「老大老大老大老大！我15級了！」佐佐木興奮的聲音傳來，惹得游龍會心一笑：「知道了。所以才拉你進來──今天跟我們去打地獄難度吧。」佐佐木的歡呼聲響徹整個聊天室，很難想像這個天之驕子在游龍面前乖得像個乖寶寶一樣。

「半小時後，魔城門口等。」

說著，他便傳送出副本了。

「咦？」才剛傳送出去，卻發現有著一絲不太對勁。

玩家……有點少。雖然現在已經是現實世界的夜深時間，但總是有著夜貓子的，而現在卻比平時更加人跡罕至。

很快，他便察覺到了。

五道氣息呈包圍網一樣把游龍困在其中。

雖然看不見，但游龍隱約還是感覺到……這種赤裸裸的殺氣。

「出來吧。」游龍抽出背上長槍，當真是月黑風高殺人夜。

五道身影同時落在游龍周遭的三、四米範圍。當中的一道身影游龍並不陌生，正是那背著木劍的周瑜頭號打手──三清！

夜色之中，游龍拄槍而立，五面圍敵。

環視一週，還真是看得起我。

每人身上的氣息都並不弱，至少都是職業進化了的強者。可憐現在的游龍還只是17級。但仔細看了看，除了三清之外，游龍卻是看到一名熟悉的臉龐，差點沒把他嚇了個一大跳。

周瑜都係咁小器

游龍：………

屌

我冇野做唔出架！

其實都係

我都未知嗰日收唔收得切工過嚟㗎有幸趕到嚟會搵你幫我簽名

好呀！
希望到時見啦

瞓唔着，仲要冇文睇

偷食到唔願瞓，估唔到阿邊個竟然先係女主角

pish

黎架啦大佬，黎架啦

全部都係！
我要哂！

第八十九章──三清與游龍

小丁今天心情不太好。

現在已是夜深，雖然身為遊戲中的天雲樓高手之一，但他卻並沒有太晚睡的習慣。如果是平時，他已經下線去睡覺了，他可沒有在遊戲中睡眠的習慣。

盡管他用的是最高級別的遊戲倉──這是所有天雲樓會員的基本配備。

看著眼前的目標，他有點無奈，現在只想快點解決快點睡覺。

突然，他收到了一個通知：「你收到來自『槍如龍』的好友邀請，是否接受？」

槍如龍？

小丁按了接受之後，奇怪的問道：「誰啊？」

對面傳來的聲音被他嚇過半死：「你這小傢伙現在翅膀硬了啊？」

小丁差點沒把尿都嚇得撒出來：「你是……」

「我的聲音你都不記得？」對面的聲音略顯生氣，在其餘四人沒有發現下，小丁的雙腿都是微微的顫抖著：「老……老闆？」

…………

三清看著面前的面具，那背上的木劍都是微微的震動著。

「你們都不要出手。」說著，他看向游龍：「別說我不給你機會，戰勝我，我放過你。」另外一人卻是搶住開口：「喂喂，三清。你別忘了會長的命令。」三清的目光如劍一樣盯了過去，但那人卻是毫不在意的與他對視，臉上卻是笑嘻嘻的道：「會長的命令，你還是斟酌一下比較好。」

「我自有分數。」三清沒有與他說下去，他的目標只有面前的面具。

「如果你真是打算與我單挑，那你也沒必要帶著四個人來吧？」一個文字泡頂在游龍的頭上，最後還掛著一個略顯嘲諷的笑容：「說到底，你也只是那人手下的打手，一條狗而已。」

「哼！」這句話明顯把三清徹底的激怒起來，就在下一刻，游龍動了。因為他已經看到了那來自無形的威脅！腳步向後輕輕一踏，手中長槍向上一挑！

鏗！

一柄木劍不知何時來到了他面前，卻彷彿被他未卜先知一樣挑飛了！

「有兩手。」三清冷笑一聲，毫不在意攻擊被他識破。要是連這兩手的實力都沒有的話，也沒有打下去的必要。他手中結著劍印，遙指空中被游龍挑飛的長劍。長劍彷彿被三清的劍印所操控，在空中舞了三個圈後再次俯沖下來：「你能擋得住我的禦劍術嗎？」

嗖嗖嗖嗖嗖……

空中的飛劍漸漸變快，化成一團黑影不斷的沖擊向游龍。但在當中的游龍卻總是能把飛劍彈開。

「有趣。禦劍嗎？」游龍心下卻是饒有趣味。這種禦劍之法他也曾聽老頭子說過，聽說練到極致能禦劍萬米。萬米之外取敵首級。雖然看似游龍正苦苦支撐，但其他游龍卻是在細心觀察著這禦劍之術。

當今世代已再無這遠古時代的劍術，或許只有在遊戲裡才有機會遇見這樣傳說中的劍術！

在老頭子那瘋狂的訓練當中，就有擋格暗器一法。這種飛劍法門對於現在的游龍而言，還遠不能造成威脅。

三清目光一閃，那空中的飛劍悄然消失。

下一刻竟是出現在游龍的背心，猛地飛刺！

正當那飛劍要透體而過之際，游龍竟像未卜先知，長槍從自身脇下穿過，把飛劍猛地盪開。

「你不會只有這點功夫吧？熱身也差不多了。」游龍的文字泡頂起。換了平時他也不會如此多話，但現在看到了老頭子當年推祟備至的禦劍術，游龍也是見獵心喜。

他的挑釁，是想要見識更多。

三清的臉色不太好看，他的禦劍術是奇遇任務職業轉化的隱藏職業
──修士。自從成為修士之後，他的禦劍術也是第一次對人造不成任何傷害。哪怕天雲樓的高手也沒有應付得如此輕鬆過。

三清是何等心高氣傲之輩，冷笑一聲：「見笑了。那就來認真的吧。」

木劍從空中緩緩的浮在他的頭頂之上，三清手中結印，輕喝一聲，雙手向左右一分的同時，頭頂的那柄木劍一分為三。

居中的木劍緩緩落入他的手中：「來吧。」

嗖嗖！

兩柄木劍如同脫弦之矢般向游龍射去！

…………

「快點。」

秋風狼與王石都急急的跑去傳送陣，但傳送也是需要時間，如果對手真的如游龍所言是五名絕頂高手，這樣的時間已足夠游龍死幾遍了。就連那一向木板臉、不把任何放在眼中的王石也是罕見的露出一絲焦急。

二人在奔跑的途中，也是看到收到游龍求援資訊的佐佐木。

「那群混蛋！」佐佐木也是咬牙切齒，自職業轉化獲得佐佐木小次郎傳授至高無上的刀術後，他對游龍已視作恩人。接觸到那種博大精深的武道，他只覺以往追求的如同垃圾。

他本來就是擁有一顆武者之心。

也因此，游龍給他的這個奇遇，就像給了佐佐木一次新生的機會。他不容許任何人傷害游龍。

「很熱鬧呢？」三人走到傳送陣時，看到書情畫意笑吟吟的看著他們：「去哪裡呢？」秋風狼脾氣最是暴躁：「有急事，別擋路。」書情畫意作勢害怕：「人家好害怕喔，別這樣對人家。」佐佐木耐著性子：「去救面具。他被圍殺了。」

書情畫意的目光泛過一絲驚訝，她腦子何等聰明，片刻就猜到了：「是天雲樓？」三人面面相覷，這女人好厲害，單從被圍殺就猜到了：「是，時間緊急，我們沒時間在這裡跟你聊。」

「我跟你們去。」

…………

一雙木劍如同有生命一樣不斷攻擊著游龍，而手持木劍的三清也已經加入了戰局。游龍彷彿同時應付著三人的攻擊，但老頭子傳授的槍術博大精深，對於這種混戰場合應付卻極為有效。只見他手中的長槍舞得如同一團團殘影，無數「叮叮噹噹」的聲音響起，但就是這樣，三清仍是無法攻入游龍的防衛網。

游龍看似輕鬆，但卻不敢輕舉妄動，畢竟身邊可是有足足三人虎視眈眈的盯著。真要對付這三清，雖然麻煩但還不難做到。他所忌諱的是他們一擁而上。因此他雖然看似支撐著三清那狂風暴雨的攻擊，但卻有一半的心神在觀察著另外圍觀的三人。

其中剛才與三清頂嘴的那人目光一閃，只見他頭上的ID為：狡狐。

之後會唔會詳細講到游龍點樣受老頭子訓練

冇去偷食乜都未知

至乖係你啦！
會呀，會回想番。

終於睇晒, 好睇

加速。。太慢忍唔住偷食

咁都要4層 食完再食得唔得先

好啦
搵書情呵番

文呢

早晚一更
夜晚就有架啦

終於等到sem break入嚟追故

啱啱睇哂
依家好空虛

多謝你支持

快d買本破紋夜填補下心靈！

伸手黨想問下邊度有得買？

去新書發佈會

應該各大書局有售（除左誠品

冇錯！發佈會即場買會有折同有贈品！

我應該都係會到時先買，如果嚟到我會比支白色筆你簽白色位

白色筆簽白色位
同屈個盲ge偷睇國家機密有咩分別

仲未有文既

第九十章──魔劍士但丁

「這傢伙在拖延時間。」狡狐在隊伍頻道中說道：「三清，對不起了。會長的命令才是最重要。」說著，他已經隱身不見，顯然是一名刺客。

「你！」三清怒吼一聲，而游龍早有準備。他的一半心神留意著那三人，當狡狐隱身的瞬間已是留上心了。

雙目寒光一閃，長槍把擋開三清的一柄飛劍的同時，一插在地，身形如同撐竿一樣跳起，頭下腳上的懸浮在空中，緊緊的握住長槍。幾乎就在游龍撐竿彈起的瞬間，狡狐的身形已經出現在游龍身下，以及那刺在空處的匕首。

他臉上明顯閃過一絲愕然，閃過了？

以這種方式閃過了隱在身後的影襲？

看著那懸於頭頂上的面具，哪怕隔絕了他的表情，卻令狡狐背心不期然冒出了冷汗。

但游龍卻沒有理會那呆滯的狡狐，右手反而從天而降的抓向了他，他的手上功夫同樣是一流。

轟！

一根擊退箭陡然轟在游龍的身上，把他連人帶槍轟飛！

「謝了，后羿。」狡狐急急的看一名冷酷的弓箭手道謝。這一箭也是他們第一次對游龍造成的傷害。三清這次帶來的四人在天雲樓中盡是高手。

狡狐，天雲樓第一次刺客。雖然實力技術不算太強，但為人陰險狡猾，玩上刺客這職業更是相得益彰。

后羿，天雲樓第一遊俠。其射術驚人，被周瑜重金招攬。

「別大意，擊退箭雖然能擁有擊退敵人的控制能力，但傷害不高。」后羿目光掃視著那游龍被擊退在地面的灰塵。灰塵徐徐散去……

不見了！

「在哪？」

「后羿！在你身後！」

后羿轉過身的同時，已看到那無任何表情的赤紅色面具，伴隨著的是那透著寒芒的槍鋒。

「轟！」一記震盪斬陡然轟來，游龍暗自可惜，但只得放棄這次攻擊機會，身形暴退。

一名壯漢揮舞著手中的巨劍不斷的攻來！

鐵漢，天雲樓狂戰士。

只見他看著暴退的游龍，手中巨劍猛地一插地面，向著游龍就是暴吼一聲！

咆哮──狂戰士20級技能，震攝敵人。命中敵人後造成短暫暈眩！

游龍自然不會被他擊中，雙腳雲霧彌漫，險之又險的把咆哮閃過。

在三名高手的圍攻後，游龍當真是狼狽招架。身上的傷痕不斷增添，特別是后羿那可怕的射術。游龍甚至胡思亂想地想著若此人與鎖魂相比是誰強誰弱。

而狡狐那陰險的偷襲同時不得不防。

不到數十秒，游龍已經傷痕累累節節敗退。

「但丁！你還不動手！？」三人暴喝，面對著三清他們不敢怎樣，但對著但丁卻不一樣了，看到但丁那一臉發呆的樣子，三人都是喝叱著。而三清則是臉色鐵青的看著戰況，不得不說這種以一打多的戰鬥方式極大的踐踏了他的武者尊嚴。

但丁彷彿被三人喝醒了：「動手……對！動手！」但丁暴喝一聲，身形如同大鵬展翅一樣跳起，那背上的巨劍被他拔了出來，猛地向下一砍！

「嗡……」一道足有數米的黑色光弧自他劍下衍生，帶著一股無可阻擋的氣勢轟然落下！

「這是甚麼！」莫說游龍，就連同樣是天雲樓的幾人都是駭然。他們從來沒有見過但丁出手，下意識的以為他只是一名普通的玩家，只是等級較高才剛好有資格擠進天雲樓。但真正知道他實力的，只有周瑜一人。

隱藏職業，魔劍士──但丁！

黑色巨大劍氣從天而降！

噗！

后羿只感一股大力轟來！身形向後倒飛的同時身上已是血花四濺，但凡高手，在痛楚感應度的調較都是極高的。

「但丁你在幹甚麼！？」狡狐、三清、鐵漢看到但丁攻擊的竟然是后羿，都是驚呆了！

「幹甚麼？你們要殺我老闆，我自然要殺了你們！天雲樓？誰稀罕這東西！」但丁手中巨劍連連揮舞，一道道黑色劍氣追趕著后羿轟去！那種氣勢懾人心神！

一直以來被眾人瞧不起的但丁，此刻卻是如此可怕。就像平時一直欺負的羊咩咩突然變成巨龍，他們都反應不來了。

嗖嗖！

兩柄飛劍飛向但丁，在但丁的叛變後，三清也不能觀望了，沖向抵擋著但丁的攻擊！

「哈！修士？就讓我來看看你修士厲害還是我魔劍士厲害！」但丁越發興奮，左手向前一抵，一個火紅色的魔法陣出現在掌前：「炎爆陣！」

與此同時，一個與他掌前魔法陣一模一樣的火紅色魔法陣出現在三清的腳下。

「轟！」魔法陣陡然爆炸！

「這個瘋子！」三清也是大駭，在閃過爆炸的同時還以顏色，兩柄飛劍如同附骨之蛆一樣不斷攻擊著但丁。

狡狐一看，果斷道：「先殺面具！」

鐵漢一點頭，同時衝向了游龍！

「吼！！！」

一道狼嚎陡然響徹戰場：「誰敢殺我兄弟！」正是匆匆趕來的秋風狼等人。

「兄弟？嘿，秋風狼，好大的威風。」狡狐陰狠一笑，看向秋風狼的目光說不出的狠毒。秋風狼看到狡狐，面上神色一滯：「狡狐？」

「你還記得我？真是多虧了秋風狼大人的掛念。」狡狐看向秋風狼的目光中盡是仇恨，顯然二人有著不為人知的舊怨。鐵漢與后羿暗自對視一眼，目光都是看向了面具。面具被他們狂攻了一段時間，顯然已離死不遠。

當但丁被三清纏住後，后羿也從但丁那狂暴的攻擊中緩過氣來，再次對游龍出手。只見他再次挽弓，箭矢泛著火紅色的光芒。下一刻就是脫弦而出。

爆炸箭，遊俠20級技能。命中目標後爆炸，造成範圍及火屬性持續傷害。

而鐵漢則是雙目血紅，顯然是開啟了狂戰士的20級技能狂暴化，再施展沖鋒向著面具沖去！這狂暴化正是狂戰士的象徵，持續消耗自身血量，根據自身血量來增加攻擊力。自身血量越低，攻擊力提昇越高，是一柄雙面刃，但鐵漢此刻也顧不得那麼多，對方支援已到，再不加快動手就來不及了。

但出現在后羿及鐵漢面前的，卻是一道紅影。

─────────────

兵器使

介紹：戰士的職業進化，是技術與華麗的代表。

技能類型：兵器使是戰士的職業進化，與狂戰士選擇的道路不一樣。兵器使覺得與其增強肉體的力量，不如增加對兵器的使用技術。因此，兵器使必需對自己的兵器純熟得如臂使指，對技術的需求極高。

技能樹系列：刀劍戰技、鬥氣外放。

武器類型：長劍、長刀

進化：？？？

即刻黎！

笑到我gapgap聲

真心想問

點解仲未到游龍轉職既

主角轉職起碼搞番幾十章先轉到呀

打鬥可唔可以一次出多啲。。好似龍珠咁等成個星期結果變身都變左一集

之前連載分左2000字左右一章，每日極限係咁多架啦

勇士贏波有無得加更

放假有文睇真係正

張無忌練成乾坤大挪移有冇得加更

我就黎忍唔住喇

勇士出線加一更，因為我唔鐘意夏燈。

練乾坤大挪移唔係重點，小昭先係重點。
0分重作！

忍住呀！！

預祝下集張無忌開無雙，加兩更

咁如果聽日星期六有冇得加更

且隨風行好似周澤階

至憎J無忌，又抽得又多女！
喬峰is my love

偷食仲番黎要求加送！
不過連登版會再修訂過一次ge，會再少ｄ錯字。

拭目以待

唔似
周澤階係啞仔

我理得你
總之你今日唔加都要加

為唔偷食嘅乖仔求福利嘛

有強姦冇局加更……
btw見最近遊戲之道咁受歡迎，會寫多篇外傳黎答謝大家

準備緊福利架啦

等你呀

應該呢3日連假會寫

一口氣睇晒
覺得好空虛 想知有冇後記
同埋其他故事會唔會講下游龍

第九十一章──小丁

身穿火紅色的魔法師袍，手中拿著絢麗的短杖。書情畫意笑吟吟站在游龍面前：「我的玩具可不是誰都能胡亂打爛呢。」法杖向前輕輕一點，一張弧形的火焰之盾擋在身前。

火盾（冰盾），元素使20技能。在身前張開元素盾牌，持續十秒，能擋住一定的傷害。

但這火盾在書情畫意的鳳凰寶戒增幅下，也不是后羿區區一招爆炸箭就能擊散。而面對著狂暴沖來的鐵漢，書情畫意玉手一掃，反彈火環就是被他整個人推開。

但這也只能緩住一刻。如果就這麼簡單能應付的話，他們就不是天雲樓的精英了。爆炸箭才剛放出，擊退箭、二連射、穿心箭接踵而至，而且當中都夾雜住一兩箭普通攻擊，看起來彷似箭如雨下。

顯然后羿是鐵了心要一下子擊潰面具！

而被反彈火環彈開了鐵漢，也是才剛止住後退的步伐便再次沖過來。

但書情畫意同樣沒那麼天真，她的目的，只是給面具一個緩一口氣的機會，同時支援而來的，不止是她跟秋風狼二人而已。

一道身形如同在地面滑行一樣出現在鐵漢面前，一道銀光閃出，鐵漢大吃一驚，但手中卻絲毫不亂，雙手重劍猛地揮出與那銀光碰撞在一起。

「好大的力氣。」二人分開，一名穿著和服的青年擋在鐵漢面前。

佐佐木。

而最令天雲樓眾人絕了圍殺面具的心的，是那道綠光。

治療術。

牧師也來了。

三清臉色鐵青，知道此行任務失敗了。

打了聲招呼，天雲樓的三人都脫離了戰鬥站在三清的身邊。

而擋在面具身前的，卻是有秋風狼、但丁、王石、佐佐木和書情畫意五人，單是人數已是佔絕對的優勢。更不用說在王石的治療下緩緩站起來的面具。

三清臉色很難看，這是他第一次的失敗。

「面具，這次算你好運。我們天雲樓不會放棄對你的追殺！」

游龍站上兩步，頭頂著文字泡：「隨時恭侯大駕。」

三清四人一揮手便是離去，秋風狼罵了一聲：「想來就來想走就走？」說完便要追去。但卻被游龍擋住了：「窮寇莫追，況且他們實力確實很強，真要分個勝負的話，我們也必定有傷亡。」

看著他們無言的眉來眼去，書情畫意爆發了：「喂！你們別自顧自的說話！」游龍等人相視一眼，畢竟在場的人當中，只有書情畫意及但丁沒有加進去。

「這次，多謝了。」這是游龍第一次在書情畫意面前說話。書情畫意眉毛一挑，輕哼了一聲不再說話。

但丁聽到聲音便是涎著臉跑過來：「老闆！老闆！我這次立大功了吧？」眾人有點忌憚的看著但丁，他們都看到剛才但丁如何大發神威把三清擋住。

但他們那忌憚的目光不到半秒，就看到游龍把望月長槍背在背後，那空出來的一雙鐵拳狠狠的揍在但丁身上：「我看你是作反了是啊？敢對著我拔刀相向？」但丁一邊被毆打一邊慘叫著：「老闆！我的爺爺！你戴著面具我怎認出來你來！」

「認不出我來？」游龍對著但丁就是一頓暴打：「看我身形認不出我來？聽我聲音認不出我來？聽到我聲音還敢問我是誰！？你這小子真讓你反了不成……我今天就要把你打得不似人形……」

…………

小丁只是曾經在暢遊遊戲公司中，當一個最低級的打雜。平常的工作就是掃地抹地、洗馬桶等的工作。雖然是這種低級的工作，但在暢遊遊戲這種大公司中工作，仍是無數人趨之若鶩的。

但他們還是聘請了小丁──這個曾經坐過牢的小混混。

自小小丁就對那些古代的武打電視電影很有興趣。因此才誤入歧途，最後還被坐牢。

一天，小丁一大清早就回到公司想要打掃的時候，卻發現公司的天台門打開了。看無數警匪電影的小丁，第一時間以為是有賊進來公司了。但拿著掃把到處找尋的他卻沒有找到那個賊，當他想要把天台門關上時，卻發現一名看起來與他差不多大的青年在練習著。

在他手中的，是一杆紅櫻槍。

那槍法看得小丁目眩神迷，正沖過去欲拜師學藝。

卻被晨操時被嚇一跳的游龍一頓暴打……因為游龍也把小丁當作賊了。

…………

當游龍離開暢遊遊戲公司時，他是哭得最慘的那一個。在不久後，他也離開了暢遊遊戲公司，把自己所有的積蓄買了個腦電波頭盔。卻發現自己的職業卻是隱藏職業魔劍士。

…………

「怎麼回事？」周瑜坐在椅子上，語氣有著毫不掩飾的憤怒：「誰能跟我解釋一下到底發生甚麼事？」

狡狐跑了出來就是一頓解釋，當中刻意的強調三清不聽指令執意要單挑，給了面具求援的時間，以及但丁那突然的叛變。

周瑜目光看向三清：「這次是你的錯。」三清面色平靜地點了點頭，對此他沒有任何逃避責任的意思。周瑜輕嘆了一聲：「最令我失望的，不是沒殺到面具。而是但丁的叛變……」

一旁有人不以為然：「會長，你這麼在意但丁那小傢伙幹嗎？說真的，除了等級練得比較快之外，我還真不明白他有何資格進入天雲樓。」三清對這種一知半解的人也沒甚麼好說：「但丁實力跟我不相伯仲。」

此話一出，整個天雲樓的人啞然。要不是后羿、鐵漢及狡狐三人看過二人交手，也是同樣的反應。

「怎麼可能？」

但丁性格隨和樂天，而且有點傻，在天雲樓中總是被欺負。但他卻並沒有證明甚麼，不論誰人罵他他也只是樂呵呵的笑著。久而久之，在天雲樓的高手們都瞧不起他，認為他是懦夫。

但現在……卻突然說他實力跟三清不相伯仲！？

周瑜沒有說話，只是回想起那天巧合的跟但丁進入副本。

當其他隊友都掛掉後，加上自己的輔助、但丁單人單劍，硬是把地獄難度的燃燒洞穴通過。那股可怕的力量……魔劍士，一個強悍無比的隱藏職業，而但丁本人更有充份能發揮這職業的技術！

都可以ge

蘿莉控，你真識食

今次應該會寫木槿，下次下次

真係要講ge，破紋夜會有好少部份會帶一帶過，就好似希格係遊戲之道出現咁。
記得買【破紋夜】支持下呀

福利來了！
警告一下，未睇到【遊戲之道】五百二十章後唔好點開黎睇，因為會有劇透
我連載到果到亦會post多一次。

偷食完歸巢係有驚喜架

偷吃的鳥兒有文睇

偷食既福利

想問下破紋夜會出幾多本 ，幾耐出哂

第九十二章──新年活動

「別的不說了，但丁日後很可能是我們的敵人了。」

狡狐最是聰明，馬上問道：「會長，需不需要我們派人把他……」說著，做了個斬殺的手勢。周瑜搖了搖頭：「不用了，就連面具也不用了。此次不成，已經打草驚蛇了。如果面具不是白癡，他不會再給我們一個落單的機會。」

「那就這樣算了？」鐵漢非常不甘心，他們天雲樓的會員每個都是心高氣傲之輩，現在被面具這樣勝了一次心中都盡是不甘。

周瑜呵呵一笑，彷彿已經把此次的失利拋諸腦後：「放心吧。我們交手的機會，日後多的是。」

…………

「不得不說，太久沒接受老闆愛的洗禮。一開始是有點不習慣。」但丁的模樣……已經不能用人類來判斷，真要形容的話，「豬頭」是非常貼切的形容。甚至因為被游龍打到面容扭曲，說話也是有點含糊不清，眾人還是非常仔細的去咀嚼才聽得懂但丁的說話：「但是被老闆這樣一次愛的洗禮，還真是令我感到精神爽利，就連跑動都輕鬆百倍。」

「……」

眾人看著臉如豬頭的但丁還在那邊活潑的跳動著，有人在懷疑這傢伙是不是痛楚感應度調零了，但剛才那種發自內心深處的慘叫聲……

一行人本來以畏懼忌憚的目光看著但丁，但現在這種目光卻是轉移看向游龍了。

一個與三清打得不相伯仲的人，竟然在被他飽以老拳，最可怕的是連還擊的意思都沒有，被打完還要涎著臉的問：打爽了沒？

這傢伙果然就是惡魔……

「好了，既然如此，今天就先別去打副本了。小丁，你也先進風狼之嚎呆著吧。」游龍拍了拍手，向眾人打了個招呼便撕開了回城卷回城。被這樣一頓圍剿，游龍的心情也不太好。

「天雲樓？我們的樑子是結下了。」

看著游龍消失在原地，一旁的但丁還頂著一副豬頭模樣湊到秋風狼身邊：「大哥，大哥，快收我進會啊。不然老闆說我不聽話又要打了。」

…………

這一次的事件也沒有傳出去，畢竟天雲樓也不是庸手，真要幹起這種暗殺的勾當，自然是抓住了個沒多少玩家的時間動手。而就算游龍等人大肆宣揚也不會有多少人信，畢竟現在的天雲樓在天雲城可是如日中天。

而經此一役，游龍也沒有那樣傻傻的單刷了，大多數找上一至兩名夥伴陪同。而當中最踴躍的就是但丁了。看這傢伙的樣子恨不得就是永遠跟著游龍的樣子。

「炎爆陣！」但丁一副神勇模樣的擊殺了地獄難度的骷髏王，然後一副討好的樣子跑到游龍面前：「老闆，我這下幹得不錯吧？」

「嗯，還好。」

看著如此高手在游龍面前卻是搖頭擺尾的討好，眾人都是有種無言。

經過這幾天的磨合，真正成為游龍的夥伴為：但丁、王石、書情畫意及秋風狼。至於哈帝斯及其手下的高手……畢竟人家也是家大業大，也不能讓人家拋下冥界跟著自己。所以游龍也沒有去強求。

至於佐佐木，雖然打算一心紮進遊戲裡，但畢竟在現實世界卻並不容許他放下家中基業去玩遊戲。因此他也在苦苦掙紮當中……

不得不說，天雲樓此次一搞，可真是把游龍惹怒了。

本來游龍的心態放得很好：不惹事，安心變強的同時找出隱藏在遊戲中的秘密，然後逃出去。

但現在他發現自己太天真了。

這世界跟現實生活一樣，就算你不惹人，人家也會來惹你。

既然如此，就只好裝備好自己了。好在游龍資金充裕，要養活這幾人還是不困難的。而當中，王石拒絕接受游龍的金錢。但丁就更簡單了，夠吃就好，他沒有多大的理想，只要跟著游龍就好了。而秋風狼在經過前期游龍的十萬元後，生活也穩定下來。

書情畫意也沒有獅子開大口，只是象徵式收了點月薪。這也令游龍有點吃驚，以書情畫意的實力，大概當年在書香世代中的月薪也不止這一點。

「姐可是有正職的，遊戲只是消遣，開心就好。」書情畫意一臉隨意的說話把各男子漢都說得無地自容。

秋風狼：無業中年男人……

但丁：有案底打雜小弟……

而日子一日一日的過去，他們迎來了新的一年了……

「新年活動，將在今天十二時開始，敬請進入遊戲及準備好活動。」但丁看著手機投射出來的網頁立體投影一字一句的讀出來，然後興奮的說道：「老闆！有活動耶！」游龍皺了皺眉頭，對於「活動」二字確實沒多大好感。

上一次的圍城劇情把他轟個九死一生，要不是王石出手，他早就在死那個不知名的怪人手中了。

那怪人更令他感到自己實力需要不斷的變強。這跟現實世界不一樣，怪物、神秘人，一樣樣威脅到自己性命的東西都在這裡。自己一個不慎隨時送命，至於周瑜等人，游龍卻並沒有那麼放在心上，實力才是一切的根本。

比起那個神秘紫色怪人，三清簡直就像孩童一樣。

而眾人的等級也是一個大的飛躍。

秋風狼及游龍是雙雙的19級，距離職業進化只有1級。

王石則是20級，據說已經完成了職業進化。以他這種沉默的性格，他不說，眾人也不好意思一直過問。

書情畫意則是21級，職業進化為元素使。

令人震驚的是但丁竟然是23級之高！

要知道現在等級榜最高的玩家也不過是25級。當然，這23級到25級的經驗值，大概相當於20級到23級的數倍或以上。等級越往上，就是越難。

…………

對此活動，眾人早就準備好了。

在游龍的推斷當中，新年活動應該會輕鬆一點吧。

時間為中午十二點，系統公告也準時的響起。

「新年活動：鞭炮一聲除舊歲。」

「所有練功區域當中隨機出現新年妖怪。擊殺新年妖怪即可獲得鞭炮。每一個鞭炮獲得一次抽獎機會。」

「活動期限為十二個小時，時間到即所有新年妖怪消失。屆時即可燃燒鞭炮進行抽獎。」

「活動在一分鐘後開始。」

岩呀，歸巢兩個字係重點呀！

偷食冇獎勵
會回巢探我先係重點！

偷食冇福利，探我先有！

U got it

破紋夜仲長過遊戲之道。
問題唔係會出幾多本，而係「出到」幾多本
出完頭四本會睇下銷量再決定繼續唔繼續出。
如果真係要出哂成套破紋夜，應該要廿集左右。

我寧願睇唔明

新讀者lm

Sad啫係有排都無得睇哂

歡迎你呀

我仲有好多年書要寫，慢慢睇！
今年如果完左【破紋夜】，我會開新故。

啫係其實係未完故？

話時話今朝勇士贏波

未完，自己仲寫緊，但因為出版緣故冇繼續更新。

好啦好啦，聽日加！

DLLM

新讀者lm
下晝睇到個po 一直追到依家先追到呢度
係時候開始偷食了

推一推

雖然我衰偷食，但我好愛樓主你㗎，我日日都會返嚟探你

第九十三章──新年妖怪

「哦？」游龍眉毛一挑：「看來官方這次是送大禮喔。」

「獲得鞭炮即可獲得抽獎機會，也就是幾乎人人都有抽獎機會了吧。」

「只是不知道抽獎機率如何。」秋風狼聳了聳肩，這種類似的活動在各種網遊都會出現，作為遊戲界的老鳥，他自然不會陌生：「這種抽獎機率應該不會太大。換句話說，除了運氣之外，實力也佔一定程度。」

「獲得鞭炮越多，中獎機率越大。很簡單的道理。」

但丁嘿嘿一笑：「很有趣的活動。」

游龍拍了拍手：「那就先去找尋區域再決定是否分兵還是一起走吧。最好是一些大的練級區域。」

「哥布林森林，新手村，東北叢林……」秋風狼板著手指一個個的數著。卻被游龍一個個否定：「新手村其實是最好的選擇，但那裡大多是供給新手的，我們就別去摻和了。至於其他，都是大部份玩家主力練等的地方，人數都很多。」

「呵呵，我倒是有個很不錯的地方。只是看你們有沒有膽量去了。」書情畫意呵呵的笑著，用著略顯挑逗的眼神看向四個大男人。

………

「這裡是甚麼鬼地方啊！」秋風狼一邊走著，一邊嘟嚷著道。確實，在書情畫意的帶領下，他們已經離開了三城的範圍。那是官方地圖都沒有正式介紹的地方。

「小狼狼，你不是怕了吧？」領頭的書情畫意掩嘴輕笑，瞟了一眼身後的秋風狼。

「誰……誰說我怕了！媽的！誰怕誰！」

看著秋風狼一副打了雞血的樣子，游龍也是慨嘆：男人啊！

「這裡沒有被公開是因為現在玩家平均等級都還沒有來到這裡。但對於高等級的玩家而言，也並不算秘密了。」書情畫意輕笑：「你們不會以為練級總是只會不斷開新的副本給你們吧？野外也是很重要的地圖。」

「現在玩家已知的地圖，大多是給20級以下的玩家練等的。而我們要去的，就是20級以上的地圖，這種地圖區域當中，玩家都會比較少。不過相對的是怪物會強上許多喔，兩位還是19級的小朋友，沒問題吧？」書情畫意這次把火頭都燒向游龍了。一旁的但丁還傻傻的道：「放心，我會保護老闆的！」

游龍對這女人還是真是沒辦法，打不得罵不得，油鹽不進：「專心帶路吧，當心扣你工資。」

「是的，老闆。」書情畫意盈盈一鞠，沒有理會自己火爆的事業線露出，然後笑吟吟的繼續帶路。

「咳咳……書情啊，你的魔法師袍一定要改成這樣嗎？有點太暴露了……」

「那老闆你出錢給我買時裝啊！」

「咳咳……」

…………

隨著書情畫意越發深入，眾人也是開始發現了一些怪物。

「吼！」一頭看似猛虎的怪物被但丁一斬轟下，打下最後一絲血量，惹來秋風狼的不滿：「就你出手好了，我們都沒份。」但丁嘿嘿一笑，然後又是一蹦一跳的跑到游龍面前領功去。

游龍也是有了一絲凝重，這裡的怪物真論實力自然無法與副本的怪物相比。但……可怕在等級。剛才自己跑去故意被怪物打了一下，雖然惹怒了但丁得把那怪物大卸八塊，但自己也是對怪物的攻擊力感到驚訝。

這裡的怪物赫然已經進入了25級左右。比自己強上5個等級，雖然自己沒有血量令自己準確把握，但從力度方面還是能感受到的。不愧是還未正式開放的地圖，等閒玩家胡亂深入還是被殺掉回城都不足為奇。

「各位，歡迎來到約翰高原。」書情畫意笑吟吟的道。

約翰高原，正是遊戲中的一個極大範圍的30級以下練級地方。而約翰高原之中卻是細分了無數區域，以書情畫意的實力也只是探測過兩、三個地方而已。

而一路走去，眾人也已經看到了新年妖怪。

確實沒甚麼好說的，跟普通的怪物相差無幾，但外形卻是相當易認。因為……紅色，那是新年妖怪必然的顏色。有會走會跑會吐舌頭作攻擊的寫著「大吉大利」紅聯……有鞭炮……反正都是新年會看到的東西。當中最可怕的莫過於鞭炮，在死前會有一個自爆。

這裡果然是如書情畫意所說，途中眾人還沒看到過玩家。

畢竟現在整個遊戲世界中，真正進入了20級以上的玩家，還佔不了所有玩家的十份之二。而約翰高原真正建立的原意，是足以容納以十萬計的玩家流量。不過這也是有利有弊，壞處就在於，眾人一路上遇上的怪物都非常非常密集。要不是有書情畫意這個範圍殺傷的高手在，饒是以眾人的實力也是有夠嗆。

游龍，雖然實力超群，但一個技能都沒有，全是單體攻擊就不說了。

秋風狼的戰士職業也只有半圓斬、震盪斬兩招普通不過的小範圍攻擊。

王石……牧師忽略不計。

剩下來只有但丁及書情畫意了。但丁的魔劍士果然逆天，不論遠攻近攻技能皆有，看得秋風狼口水都快流下來了。但真論上範圍殺傷，魔法師還是所有職業之冠。

看著那渾身是火樂在其中，一邊還發出女王笑聲的書情畫意，四個大男人都是面面相覷，同時響在心裡的說話是：不要惹女人。

偏偏書情畫意彷彿感受到他們的目光，瞟向眾人一邊嘴角露出一個意味深長的笑容，惹得他們不寒而慄……

而在書情畫意大發神威之下，他們也是一路深入，那鞭炮的數量也是不斷的上漲著……

…………

約翰高原，兩夥勢力卻是偶遇起來，只是雙方的氣氛都不太友好。

立於雙方前方的，是一男一女。

「呵呵，秦盟主。貴盟實力強勁，家大業大。就直接把這裡讓給小女子吧。」一名女子嫵媚一笑，身上穿著的服飾比起書情畫意更加暴露，肩膀以上的位置盡是露出雪白的肌膚，在嘴唇一顆小痣更添妖豔。

「嘿。」秦天乾笑一聲，對於這等溫言軟語卻是毫不理會：「妲己，你我都是老對手了。這招數你用了十萬八千次以上，或許頭幾次我還會被美色沖昏頭腦。但現在？」

「你都會說是老相好了，這次……就讓我一下嘛……」妲己輕咬紅唇，極盡挑逗，看得秦天身後的「霸天盟」會員血脈沸騰。

又偷食！
記得番黎探我

咁就算你啦

黎左啦黎左啦

我由琴日下晝開始睇 琴晚通頂睇到依家睇到215

第九十四章──姨姨你人真好

秦天也是看著自己身後的夥伴暗自搖頭，這女人根本就是禍水。回想起幾次跟她交手，都是慘得不堪入目。都是血與淚的經驗啊！

「咳咳……地方那麼大，何必爭個你死我活呢。這樣吧，你走左邊，我走右邊不就好了？」秦天目不斜視，對著妲己那彷彿要把靈魂都攝進去的那胸前的雪白弧度視若無睹，令那幾名霸天盟的會員無地自容。

看看自家會長，甚麼叫做大事的男人？這就是了！不為美色所引誘！

另一邊的妲己心頭暗罵，這個老滑頭，回想起早幾次還恨不得一副把自己吃掉的模樣：「呵呵，秦盟主。莫真以為我傾城對約翰高原一無所知？右邊可是荒原地帶，地廣而怪物疏落有致。左邊？好像是一條河流，沿岸沒有任何怪物？」

秦天被說穿也不面紅，臉上一副無所謂的道：「那現在怎麼辦？」

就在這時，在眾人身後的樹林中傳來腳步聲及吵雜聲。

「你這傢伙……別總是一副噁心的樣子跟著老闆。」

「呸呸呸！老闆這名字是我先叫的，你們都是抄襲我！」

秋風狼和但丁一邊吵著一邊開路，游龍與王石則是一副習以為常的看著，反正以前但丁不在的時候，與秋風狼吵的對象是哈帝斯而已。而書情畫意則是唯恐天下不亂的樣子偶爾插嘴，一時幫秋風狼一時幫但丁，令二人的火氣也是越發升溫，但作為老闆的游龍卻是那麼木然的向前走著，沒有半分作老闆的氣勢。

五人一路掃蕩而來，已經進入到了約翰荒原的深處，這裡就連書情畫意都沒有來過。

陡然，眾人豁然開朗從草叢中走出來，卻是發現兩群人帶著疑惑的目光看著己方。

書情畫意那雙媚目微瞇，看著兩方人馬頭上的公會名字：霸天盟、傾城。

她可不像秋風狼等人一無所知，書香世代曾經也是同級別的大公會。對於同是對手，她自然也是有一定瞭解。不論霸天盟及傾城，都是天雲城中排名靠前的公會。而霸天盟比傾城的排位剛好高了一位，因此兩個公會早已針鋒相對良久，誰也不服誰。

霸天盟盟主秦天，戰士榜上排名前十的高手，在職業進化後，狂戰士職業排名第5，這還只是等級的排名，真正實力自然不弱了。其手下同時猛將如雲，令霸天盟蒸蒸日上。

傾城會長妲己，職業未知。但卻誰也不敢小覷這女人，能一己之力招攬群雄並經營至自今的地位，絕不是一盞省油的燈。

而此刻，這個放在「真實遊戲」中的兩個公會大佬，就這樣站在面前看向眾人。

…………

「有人！老闆，我去問路！」但丁一看，便是興沖沖的跑了過去，像個孩子一樣。

「哼，屁孩！」秋風狼不屑的道，他也只能逞嘴巴之能，真要打起上來，他可不是但丁的對手。游龍皺了皺眉頭，雖然不認識，但眼前領頭的二人身上氣勢不弱，小丁那愣頭青的性格說不定會吃虧：「書情，去幫我照顧一下小丁。」

「是，老闆。」書情畫意向游龍拋了個媚眼，然後一扭一扭屁股的尾隨著但丁而去，看得游龍頭痛起來……這個女人簡直是個妖孽……

…………

「你們好！都是解活動任務嗎？我想問哪一邊比較多怪物啊？」但丁打了一個軍禮，然後一臉天真寶寶的看向秦天及妲己。

二人相視一眼，哪裡來的愣頭青。疑惑歸疑惑，他們都沒有任何輕視的心態，能這樣進入到約翰高原的深處地帶，實力定然非一般玩家能比。

秦天一副淡然的樣子：「孩子，大家都是解任務，大家都是打同一樣的怪物。我們可是競爭對手喔。」

「哎呀！秦盟主，你怎麼可以這樣對如此可愛的孩子。」妲己一副痛心疾首的樣子，看得秦天嘴角一抽一抽的，這個毒女人……

說著，妲己走上兩步，笑吟吟的道：「相逢就是有緣，這地方我們摸得可熟了。你從這邊向左轉，那裡是一塊很多怪物的區域，很適合你們五人小隊。我們十人就略顯不足了，你們就去吧。」

但丁一臉感激，握了握妲己的手：「謝謝你！姨姨！你人真好！」

妲己的身形僵在原地。

姨姨……

姨姨…………

姨姨！？

「呵呵，小丁你別那麼急性子亂跑啊！」書情畫意此時也從但丁身後走了過來，剛好聽到但丁的那句「姨姨」，登時笑得花枝亂顫：「問了路了嗎？」但丁點了點頭：「問了，姨姨人很好，說左邊有很多怪物的區域。」

聽到姨姨，妲己此刻想活吞了但丁的心都有了。

老娘才二十八！

何來的姨姨！！

「喔？」書情畫意美目流轉，看了看霸天盟及傾城兩方，然後掩嘴一笑：「那就謝謝了。不過小女子略懂算命占卜，這路左轉必然大凶。我們實力弱小，就向右邊走好了。」說完，便向著但丁招了招手：「小丁，走了。」

「喔！！」但丁小跑著追向書情畫意。

秦天與妲己臉色都難看起來了：「且慢！」

「嗯？」書情畫意轉過身來，饒有趣味的打量的二人：「怎麼了？」這副模樣看得秦天頭都痛起來，一個老狐狸精就夠了，又來了一個小狐狸精！

「你們是甚麼人？我好像沒聽說過你們？」秦天開口問道。

此時，妲己卻是搶先道：「地隆城，火魔女書情畫意是吧？不過……聽說已經叛出書香世代，成為了自由的玩家？」秦天聽得皺了眉頭，火魔女？怎麼自己沒有聽說過。

書情畫意盈盈的回了一禮：「能得傾國傾城的妲己會長的認識，是小女子的榮幸。不過，小女子現在可不是自由人了。只是卑微的上班族而已。那邊是我的老闆。」說著，向著後方的游龍等人指了指，臉上仍是掛著親切的笑容。

「老闆？」

秦天不認識，不代表妲己不認識。火魔女書情畫意，據聞其實力超越其名氣，只是為人低調不喜出風頭。

以這等高手竟然也為人打工？

竟然係睇通頂
錫住身體呀

訓唔著 好想繼續追落去
真係好好睇

阿姨

［驅風］最想幫邊位45歲女藝人埋單？？？

棋靈王（差半步）

上網睇到三百幾覺得樓主打LOL打上腦咁

開始出後宮

破紋夜係咪Penana停左連載喇？

快啲轉職啦

多謝你支持呀！

你班契弟人地咪話左佢28歲

你有打LOL就會搵到有共通點
有睇無限恐怖就會搵到有共通點
有玩龍之谷就會搵到共通點……
仲有太多我玩過ge game啦

得閒翻來幫你推下
呢本諗唔諗住出書 出一定支持下

口水都流埋

係呀，因為出左實體書。
得閒支持下買番本

要睇下有冇出版社想出

希望有人欣賞 好想有多啲人睇到你嘅作品

多謝你支持呀！
得閒買番本破紋夜支持下

聽日諗住出去買書 順便睇下有冇
我諗買咗我都唔會即刻睇 一次過睇兩本平時真係唔洗做嘢

咁好啦

第一本有冇penana

I mean你第一個故

有呀。

偷食完返黎睇下

第九十五章──霸天盟與傾城

打工跟隸屬公會是兩碼事。

像之前書情畫意在書香世代當中，只是隸屬公會，她本人有足夠的自由夠自主意見能拒絕會長所邀請的公會活動。而打工則是相反了，老闆的命令就是鐵令。

沒多少高手會選擇這種，像天雲樓那種全是打工模式的團體可以說是極少。不單止高手不會選擇這種失去自由的模式，其老闆可必需是一名有足夠資金的金主！

就像妲己自己，也不過是以自己的美色及漸漸累積的公會力量來吸引玩家進入，除了某部份核心成員外，其他普通會員可是沒有半分薪酬的。

…………

看到書情畫意笑吟吟的指向自己，游龍就知道沒好事了。

「我不管你老闆不老闆甚麼的，反正現在就消失在我們面前。」說話的是秦天身後的一名少年，正值年少輕盛的年齡：「我可不像盟主那麼好說話，如果真的不消失的話，我也不介意效勞。」

秦天目光閃爍，看了看身後的少年說話，卻是沒有出言喝止。

書情畫意打量了一下這名少年：方世玉。

好囂張的名字。

書情畫意卻是沒有被諷刺的憤怒，仍是那麼一副親切的笑道：「秦盟主，那位少年英雄的說話可以代表你的立場嗎？」

秦天這種老油條自然不會中計：「呵呵，世玉年輕，說話難免沖撞了點。但也並非沒有道理，凡事也講求個先來後到，此處確實是我與傾城的玩家先到的。貴小隊的人一來到……呵呵……還請貴小隊的人離開這裡吧。約翰高原地大脈博，也不需要爭這方寸之地。」

書情畫意也是掩嘴輕笑：「秦盟主言重，我們只是禮貌上的打招呼及問一下路，並無奪去此地的意思。既然兩大公會都下了逐客令，我們就先行告退了。」

「小丁，我們走。」

…………

看著書情畫意與但丁離開的身影，方世玉撇了撇嘴，忍不住道：「美麗就頗美麗，但畢竟還是女人，膽子小，被凶一句就跑掉了，沒趣。」一旁的妲己陰側側的看了方世玉一眼：「秦盟主，看來貴盟的質素每況愈下了。說回正事吧，此次荒原之地，我們還是擲骰子決定吧……」

此時的方世玉卻沒有想到他剛才那句「畢竟還是女人」把同是女人的妲己都罵了一份兒。

書情畫意帶著但丁回去，把事情都說了一下。游龍點了點頭：「那就隨便找個方向走吧。」游龍一邊抓住那快要暴走的秋風狼一邊走著。

看著他們一行五人離去的身影，在議事的秦天及妲己都是多看了一眼。

…………

「嘖。竟然被那女人擲骰子搶了那麼好的一個地點。」方世玉不爽的說著。秦天終於忍不住：「你給我閉嘴，你這蠢貨！你還要讓我有多丟人才滿意！？」方世玉愣住了，那個以往豪爽的秦天竟然如此惡的罵著自己？

「人家退讓不是代表怕了，而是知進退！能深入約翰高原的，哪有庸手？這次是人家賣了個人情給我們，你還在那邊洋洋得意！以後沒我批準，不許說話！真是的……氣死我了！有夠丟臉！」秦天罵罵咧咧的說著，一邊氣沖沖的向前走著，對著這個有著無窮潛力卻毫無城府的後輩毫無辦法。

雖然對書情畫意的喝罵是他暗許的，也不無試探的意思。但沒想到書情畫意竟然無動於衷，把那番咄咄逼人化解於無形，這反而令他對那一行人更加警剔。最令他氣的是書情畫意走後方世玉說的那番話，沒看到一大個女強人站在旁邊嗎？還敢說出如此瞧不起女人的話……真是瘋了……

…………

「咦？有怪物了？」

秋風狼興奮的跑去打了起來，終於搶先了那可惡的但丁一步了。而那天真無邪的但丁現在卻是被書情畫意抓住，一臉可憐兮兮的被教導著人間險惡。

「這裡的怪物……還蠻多呢。實力也越發強勁了，書情，別教導了，辦正事了。」游龍叫了一聲，也是開始認真起來。在他設計的真實世界當中同樣擁有約翰高原，但卻只是一個過渡的地方，並不像這裡如此廣闊。因此游龍也是一眼摸黑的走著，但以他的經驗，這裡的怪物數量有點出乎意料之外。

一旁的書情畫意給了但丁一個「待會繼續」的眼神後，無視但丁求饒的樣子，也是出手了。遊戲世界中，每個練功區域都是有著些盲點。也就是怪物與怪物之間的位置總有一些位置是給玩家進行休息的。但現在正是新年活動的時期，那些新年妖怪的出現，把這些盲點抹去後……練功區域就會變得越發危險，特別一些怪物本來就十分密集的地點。

而眾人身處的這個地點，正正就是這樣的一個地方。

游龍有點啼笑皆非：「看來我們誤打誤撞找了個非常不錯的地點呢。」

…………

方世玉心情非常差。

這還是第一次被秦天如此喝斥，方世玉向來對自己在遊戲上的天賦很有自信。否則也不會成為霸天盟如此龐大的公會中的核心成員。而私底下，秦天為了留住這個潛力無限的年輕人，也是暗地裡有資金資助的。

但今天……

罪魁禍首就是那兩個人！

公會名字……甚麼狼甚麼的，聽都沒聽過！哪來的鄉巴佬！

陡然，一陣陣打鬥聲傳來。方世玉馬上沿著聲音追去……

轟轟轟！

聲音越來越大，方世玉自樹林中看去。

這裡是一片比較複雜的地形，最麻煩的莫過於地面那清晰可見的沼澤。只要踏進去，必然會陷進去。但這裡的怪物卻是異常密集，特別是新年妖怪。甚麼鞭炮紅聯千奇百怪的妖怪沖向這五人，卻被他們亂轟爛炸而死，地面上露出多得難以計算的活動道具「鞭炮」，看得方世玉目瞪口呆。

竟然有比那傾城正佔據著的荒原位置更完美的區域！

下一刻，出現在方世玉腦海中的想法是：搶掉它！

「盟主呢？」方世玉在公會頻道問道。

「說是有些私事，下線一會。半小時內回來。」

方世玉聽得心急如焚，自與傾城那邊分開後，霸天盟的十人隊伍就是分散開來找尋適合的地點。

「幹了！」方世玉一咬牙：「我找到個練功區域，全部過來，座標是……」

霸天盟的人本來也沒走多遠。

不到十五分鐘左右，除了秦天之外的霸天盟成員都到了，隔著樹林看向那五人，以及地面那引人犯罪的無數活動道具。

「這裡……不是已經有人了嗎？」一人躊躇一下，最後還是問了出來，畢竟以遊戲世界裡，這種先來後到還是講究的。另一人則早已看得雙目發光：「我呸！都要看是甚麼人。傾城是我們同級別的對手，但現在眼前的……算甚麼？憑他們也配拿這等極品的練功區域？」

－－－－－－－－－－－－－－－

遊俠

介紹：獵人的職業進化，強悍的遠攻手。

技能類型：遊俠是所有職業當中攻擊速度最快的遠程攻擊職業。但相對的，它對射擊準度極講究。無論技能有多厲害，射擊準度不足夠就不可能打中敵人。縱是如此，遊俠的優勢還是顯然而見的。一個出色的遊俠，絕對是敵人的惡夢。

技能樹系列：物理箭技，魔法箭技。

武器類型：長弓、獵槍。

進化：？？？

支持

好乖呀！
錫哂你呀！

笑到癲左

說好今日加更

唔得呀

加左啦ching！
今日三更架

早晚各兩更啦

我都係咁話

下一章大快人心，迫不及待想睇埋

咁要加速啦

太慢迫人偷食

唔得呀
係破紋夜出緊順便更新刷存在感
希望係呢邊更新完遊戲之道，就差唔多開新故啦。

訓醒一教就有架啦

就係唔想偷食

瞓醒都冇，你呃我

第九十六章──激戰霸天盟

另一人比較沉穩，頭上ID名：沈雄。他也是公會的老人了，論地位，跟方世玉也是相差無幾：「要不要，先通知盟主？」

方世玉臉上神色變幻，那略顯稚嫩的臉龐露出一絲不忿：「不用！等盟主回來就太遲了。要知道我們光是找練功區域就找了快半小時了，活動開始了快要五小時，我們沒有時間再等下去。」

有一句在心中沒有說出來的是：沒有盟主，我也能做到！

…………

「好像有點不對勁。」眾人四周看了看，只有秋風狼一臉茫然：「甚麼啊，你們。」四人相視一眼，均是打醒了精神。秋風狼資歷太淺，還沒能感覺到……

「呵呵，那殺氣濃重得就連臭得像糞坑的沼澤區域也掩蓋不了。」書情畫意的俏臉上也是泛起陣陣寒氣。這些小子，還真是得寸進尺啊。

「老闆，怎麼辦？」

游龍看著磨拳擦掌的書情畫意，那古井無波的臉龐也是寒了起來：「出手吧。」

就在這時，一聲轟響，打開了戰局。

「呯！」一顆泛著赤紅色的子彈破空而至，但書情畫意早有準備，火盾擋在面前。穿心彈打在上面只能泛起點點火星。職業進化後，遊俠一職能選擇不同的武器：長弓或獵槍。長弓獲得的是攻擊速度，而獵槍則在威力上較優勝，當中孰強孰弱還真是難說。

「他們發現我們了。」方世玉也是有些驚訝，畢竟他們並沒有暴露身影，但卻被發現，原因只有一個……就是他們的殺氣被對方感覺到了。

「全部出手，既然暴露了，就沒有隱藏下去的必要。」

方世玉自信滿滿，畢竟這次帶來的都是霸天盟的精英份子，殺這區區數人足矣。但他卻沒有想到，能感受到他們的殺氣的，實力到底有多強。

嗖嗖嗖嗖。

數道身影從樹林中鑽出，頭上掛著的霸天盟公會名字更是不出他們所料。但敵人均不是庸手，能被選中進入約翰高原一起打活動的玩家，都是公會中的核心會員。

「書情，和我一起守好王石。小丁，秋風狼，去把他們的牧師給我幹掉。」

「好！」秋風狼從包裹中拿出妖狼令牌，令牌隨風暴漲，化成紫色巨大的妖狼，仰天狂嘯！

「妖狼！他是狼王秋風狼！」這標誌性的寵物也令其他玩家認出來了，看著威風凜凜的妖狼王，眾霸天盟的玩家都是有些緊張，畢竟狼王秋風狼此刻在尤達城威名極盛。

但一旁的但丁可不管這些，狂笑一聲便是殺進敵陣中，從背上把那柄大劍抽出，劍身上纏著陣陣黑光，每次普通攻擊都是斬出道道劍光！

「這是甚麼！？」霸天盟玩家震驚的同時，都是在吃力招架。曾經周瑜把但丁視作秘密武器，一直藏著掖著的同時，也把最好的裝備供給他。但沒想到這秘密武器還未現身的時候，就為他人作嫁妝了。

鏗！

一聲清脆的格擋聲音，只見一名中年男子臉色凝重的持著塔盾擋住了但丁的巨劍。

沈雄，同時也是霸天盟中的第一騎士。

「我來擋住他！你們輸出！」

「好！」

一名兵器使、一名狂戰士及一名刺客應了一聲，同時沖向了但丁。竟是以一敵四。

但丁看著迎面而來的四人，臉上綻放出一個燦爛的笑容：「老闆給我們任務可不是跟你們在這裡糾纏。」陡然，他的腳下泛起了一個銀色的魔法陣，下一刻，但丁在眾人眼前消失不見。

「不見了！？」

「在我這邊！」一名牧師目瞪口呆的轉頭一看，只見一個跟剛才但丁腳下的魔法陣一模一樣的陣紋出現在他身後的上空，然後但丁從中鑽出，巨劍狂斬而下！

「救牧師！」方世玉一喝，同時也是回身撲去兩名牧師！但這時，一道紫影撲來，下一刻他眼前只有那猙獰的狼牙不斷的撕咬著。秋風狼大笑一聲，得意洋洋的道：「你還是乖乖的在這裡待著吧。」說完，也是一腳踢在地上的方世玉身上。

殘踢，戰士18級技能，造成敵方移動遲緩，持續三秒。

同時拿起了手中狩夜劍殺向其他玩家！

單是這第一波的交鋒，敵方竟是以兩人之力擋住了他們十人？

「快點回防！牧師一定不能死！」沈雄很冷靜地下令，他知道如果己方的牧師真的被斬首的話，這場戰鬥就難說了。看向那邊戴著面具及那名魔法師擋在牧師面前，目光當中泛起了憂色。

那名面具男子……竟然還在打怪！這傢伙還在刷活動道具！也就是說，他根本沒有把己方的人放在眼內！

…………

這不能說是游龍太自大，相反而是信任。但丁、秋風狼及書情畫意，三人放在當今遊戲當中，都是一等一的高手，更不用說有王石這個回復高手在。只要王石不死，能威脅到他們的人還真不多，至少不會是眼前這個自以為天下無敵的霸天盟。

所以，游龍乾脆繼續打起怪來了。一邊的書情畫意也是看得無語，這老闆還真夠自信啊。

這次，秋風狼跟但丁的差別也是看得出來了。秋風狼在霸天盟的玩家圍攻之下開始捉襟見肘，特別是方世玉。

「崩拳！」

方世玉怒喝一聲，一拳轟在秋風狼的胸前，把他整個人打得倒飛而出。隱藏職業的人不止但丁，方世玉也是。

拳法家，方世玉！

就在他正想追擊的時候，一個普通不過的火球卻是恰巧的飛來，把方世玉打得身形一顫，而趁著這極小的空間，秋風狼也緩過氣來了。方世玉目光冰冷的看向書情畫意，只見她微笑的打了個招呼：「哎喲……別這樣看人家……人家會怕。」

在公會顯示中，他們兩個牧師當中，已經有一名死在但丁的狂攻之下。兩名遊俠也終於忍不住了，放棄攻擊王石。但有書情畫意的火盾擋在身前，他們根本沒有機會。就算真的被打爆了火盾，書情畫意乾脆站在王石面前擋攻擊。反正身後的王石長杖一揮血量就回來了。相反……妖狼王在但丁纏著一名牧師的同時，已經找上了另一個牧師，他們根本沒有施展回復的時間。

「這樣下去……會輸？」方世玉有點愕然。

以他們霸天盟的精英，八名玩家盡數在20級以上，哪怕是兩名牧師也是18級。竟然輸給了寂寂無名的五名普通玩家？

他的目光看向了王石。

王石不斷恰到好處的回復，令秋風狼、書情畫意及但丁的血量始終都維持在八成以上。七至八成血量，這是一個最好操控的血量線，單看這一手就令他明白，對方的牧師同樣是一個絕頂高手。

乖呀你！
更新左啦

做咩鬼野咁早起身

睇完呢幾章，成日諗書情畫意同但丁玩彈丁

返工做奴隸

人地明明係教緊天真無邪ge小丁世間有幾險惡

i know that feel
聽日到我

來了來了 我最鍾意的一幕

四日睇完，返黎支持下

加速

算你啦識路番屋企

睇曬

因為琴晚都係通頂睇

岩架啦
仲有【破紋夜】等緊你

fate zero

仲未有既

夠鐘出文啦

第九十七章──你找錯對手了

並不是說一腦子加血、盲目將隊友的血量加滿就是一個好的牧師。

一個出色的牧師需要仔細考慮及計算自己恢復技能的冷卻時間、技能回復量、隊友的血量以及應付突然情況。假設你一腦子把回復技能都施發了，然後敵方突然集火己方其中一名隊員，那時候你已經沒有技能去救他了。

出色的牧師，是會長期留著一些技能用作應付最緊急的場合。

因此，把整隊隊員都控制到七至八成的血量最完美，也就是所謂的「血量線」。

…………

方世玉虎視眈眈看著王石。

既然如此，我也可以先把你們的牧師抓住！

那個大劍男子及妖狼男子實力雖強，但如果沒有那牧師的回復，他們定然會被己方圍攻耗死！

要快！

敵方……有三人。

三人？

方世玉此刻渾身是勁，三人又如何！？

下一刻，他腳掌用力一踏，便是沖向游龍等人。

書情畫意、秋風狼、但丁的臉色都很古怪，看著那帶著滿滿自信的方世玉畢直的沖去王石，他們都是有點無言。

「這傢伙……死定了。」

游龍看著那畢直沖來的方世玉，也是有點出神。

嗯，很不錯，有著自己沒有的朝氣。看來自己真的老了：「書情，幫我把怪物清理一下，這小子交給我。」游龍持槍上前，與方世玉迎頭碰上。方世玉略顯驚訝，本來以為這傢伙只是來打醬油的，沒想到還有與自己正面交鋒的勇氣。

也對……這種鄉巴佬，怎會知道我拳法家隱藏職業的厲害！

「速速閃開，我能饒你一命！」方世玉說話的同時，一掌已經拍出。

大碑掌，拳法家15級技能，造成傷害及內傷，持續消耗血量。

游龍看著這擊來的一掌，也是見獵心喜，乾脆把手中長槍插回身後。

「這傢伙想幹甚麼？」莫說方世玉，就連一直關注著戰局的秋風狼等人也是略微驚愣。看著那泛著灰色光澤的掌法擊來，游龍右手一沉一折，前臂如同一條水蛇般，於閃電間竟然把方世玉的手掌纏住，那泛著灰色光澤的手掌從游龍的腋下穿過落在空處，看著咫尺之近、滿臉驚詫神色的方世玉，游龍不禁有點失望。

這傢伙只是單純地施展著他的技能。

把方世玉的手夾住，左手卻不放鬆，一拳向著他的下顎轟去！

「這傢伙！」方世玉大駭，想後退的身形卻被眼前的面具男子夾住了手纏住了！右腿猛地向著游龍的下盤踢去！

升天腳，拳法家5級擊起技能。

但游龍卻是右腳後發先至，腳底一踏，彷彿預知一樣，把方世玉才剛踢起的腳硬生生的踏回去！

攻擊招架！

轟！

左拳猛地轟在方世玉下顎的同時，那一直纏著他的右手鬆開半秒，右手由「纏」化「擒」，下一刻成爪一下抓住那飛起的方世玉的右腳，然後像扔垃圾一樣重重的摔在地面！

「呯！！」

游龍得勢不饒人，右腳一下踏在方世玉正想回擊的右手手腕之上，右掌猛地轟在方世玉的胸前。

噴！

方世玉口中鮮血狂噴，真實得令人懷疑這裡是現實還是遊戲了！在遊戲內，這種由拳腳的攻擊是會造成內傷吐血的，也是為求真實的效果。鮮血噴得游龍那赤血色的面具盡是血跡，但他卻是臉色平靜，身形一撲把方世玉壓在身下，雙拳如同狂風暴雨一樣轟在方世玉的腦袋上。

轟轟轟轟轟轟轟！

看著那已經毫無反抗能力的方世玉，游龍頭上頂著個文字泡：「孩子，你找錯對手了。」

轟！

一掌轟下，把方世玉整個腦袋都轟爛，化成一團白光消失不見。

雖然他的拳擊沒有槍術精通，但因為游龍仍然裝備著望月長槍，只是沒有用來攻擊。加上技能【威武】這對普攻有著加成的攻擊之下，單是望月長槍的攻擊力及威武的普攻加成下，直接就把方世玉給打爆了。

…………

「好了好了！就照我說的去做！我有要緊事，不談了。」秦天在跟自己公司的副手說話，然後掛斷了電話。在那重要的文件上，秦天過目後，隆重的簽了個名，然後把文件發送出去。

把一切事情都解決後的他，躺在椅子上，長呼一口氣。

但他放鬆不夠半秒，就是一個激靈：「媽的，新年活動！」說完，他便急急的拿出腦電波頭盔戴上了。

才剛進入遊戲，他便發現在公會版面中，那些跟著他進入約翰高原的會員一個個已經回到天雲城了。這令他一愣：「你們這是怎麼了，一個個都回城了……咦！？怎麼你們都掉級了。」秦天臉色很難看，能跟他進入約翰高原的，都是會中的核心。每掉一級，說的可能是兩天、三天才能追回來。到他們回復原來等級時，早已被其他人扔在身後了。

「到底是怎麼一回事？是不是傾城？」秦天的語氣漸漸嚴苛起來，同時聲音也是帶著陣陣殺氣！要是他們被欺負了，哪怕拼過頭破血流也要為兄弟出口氣！

…………

秋風狼、書情畫意都在以看怪物一樣的目光不斷的看著游龍，直把他看得不舒服：「看甚麼？」秋風狼嘖嘖兩聲：「本以為你的變態程度到了極限，現在看來遠遠未到呢。赤手空拳打贏拳法家職業，這到底怎樣做到的？」

一旁的但丁卻在此刻嘿嘿兩聲，滿臉得意洋洋：「老闆就是神，沒有老闆做不到的事。你們這些新人就跟著我多學點吧。第一鐵則就是：相信老闆。」

就在這時，書情畫意輕笑一聲：「老闆，有人找你了。」

「嗯？」

「是秦天。」

游龍隱藏在面具後的雙眸一寒：「接過來吧。」

書情畫意應了一聲，拿出手機，手機頂端的立體投影射出秦天的樣子：「你們好，面具，你好。」如果發生了這種事後，秦天還查不出面具來，那就根本沒資格當霸天盟盟主了。

游龍頭上頂著文字泡：「秦盟主有何貴幹。難不成要為貴盟的手下出頭？」

秦天呵呵一笑，抱拳道：「當然不是。此事是我們的錯，關於他們的處分我們已進行了。另外，我以霸天盟之名，向面具你賠償十萬美元，這事就這樣揭過了？」游龍有點驚訝：「喔？秦盟主不怪我把貴盟的核心會員都殺了？」

秦天搖了搖頭：「我秦天不是甚麼大人物，但黑白還是能分明的。世玉那小兔嵬子膽大包天竟敢搶場，這本就違反了我們霸天盟的原則。我現在只希望此事不會令我們霸天盟與面具你做成大家心裡不愉快。」

游龍同樣搖了搖頭：「不會。那些甚麼懲罰、賠償的都不用了，我不會放在心裡。」

秦天明顯鬆了一口氣：「面具心胸廣闊，秦天在此謝過。他日有甚麼需要幫助的，隨時找我。」

「請。」游龍同樣抱一抱拳，雙方把電話都掛斷了。

游龍看向眾人笑了一笑：「繼續新年活動吧。」

冇，我腦海中始終都係發哥

已出

毒撚學人去左打籃球

係屯門打？

係呀
老啦，打兩場就冇力

腦內auto correct 咗，我都無留意到

想問破紋夜係咪冇得上網睇

文?

因為出實體書，請支持實體書呀

第九十八章──誰說這活動很輕鬆

解決了霸天盟一事後，眾人繼續開始漫長的新年活動。

現在距離活動完結只有五個小時左右。但他們卻是已經高壓地戰鬥了數小時，當中還包括與霸天盟一戰。其他人還好，秋風狼、書情畫意都明顯露出疲態，而但丁、游龍及王石還是那麼精神奕奕。

游龍看出來後，便是開口道：「秋風狼，書情，都休息一下吧。小丁跟我一起擋在前面，王石也別太勉強。」說著，手中的長槍開始加快。但丁看得興奮起來：「老闆，來比賽五分鐘來誰殺怪比較多。」游龍沒好氣的道：「當然沒問題，前題是你不要用你的魔法陣。」

看著這兩個彷彿擁有無窮無盡精力的人，秋風狼都是自愧不如。於是他在休息了片刻後，便是馬上跳起來嗷嗷叫著沖向怪物。只有書情畫意搖頭輕笑：「男人。」

…………

時間再次過去，每人身上的鞭炮都擁有一百以上了。照平均算下去，也就是他們打了超過五百頭新年妖怪。這種速度已經算得上恐怖了，要知道普通的玩家能找到一兩頭新年妖怪都是萬幸，畢竟僧多粥少，大多玩家都身處的練功區域，新年妖怪往往出現不到數十秒就會被圍嘔至死，誰能撿到都是看運氣，像游龍等人這種如同掃垃圾一樣打著活動的團隊少之又少。

而意外之喜的卻是在這種高等級的練功區域之下，游龍、秋風狼已經雙雙步入了20級。秋風狼已經接到了系統提示去進行職業進化，若不是活動還在繼續，他恨不得插上一雙翅膀飛去解任務。

隱藏職業啊！

光是看但丁、方世玉、佐佐木這些隱藏職業的擁有者已經看得他垂涎三尺了。

而游龍也是獲得了來自神秘人的一封書信：「小子，20級了吧？來找我吧。我在……」游龍草草的推斷了來信的座標，這應該是介乎城市與約翰高原中的一處地方……那個地方……好像沒有任何東西吧？不過這遊戲地圖大得嚇人，有自己不清楚的盲點又何足為奇呢？

游龍摸了摸光滑的面具，還未來得及思考，那書信又是跳了過來：「小子別打算拖延我。給你一天時間來找我，時間過了你就別來了，永遠留在20級吧。」

「…………」游龍無言。

「算了，先解決這新年活動。」

「面具。」王石開口，王石也是眾人當中唯一沒有叫游龍作老闆的人，當然也是因為王石並沒有拿游龍任何的利益，只是單純的跟隨著他。

「嗯？」

「不太對勁。」王石惜字如金，也令游龍留上了心。王石向來不會無的放矢：「怎麼了？」

王石指了指但丁和秋風狼：「最近的半小時，他們的血量下降得很快。」

游龍把目光投向他們……沒有任何異常，秋風狼不像但丁彷彿擁有無窮精力，但他也有適當的休息，表現沒有異常，也沒有太大的失誤。那麼，問題就是出在：「是怪物。」

王石點了點頭，沒有再說話，他知道面具已經懂了他的意思。

游龍目光仔細的留意著戰況，很快就被他找出了問題：「是那些新年妖怪。他們在變強。」

陡然，從秋風狼身後刷新出一頭新年妖怪，它的樣子像一個橘子，只是這橘子上的一雙妖異的紫色眼睛顯得不是那麼友善，它一蹦一跳的跳向秋風狼。游龍心生不妙：「秋風狼！小心背後！」

秋風狼看向身後，只見那橘子跳向自己，不由得一樂：「老闆，我說你膽子怎麼……」

「轟！！！！」

橘子跳到秋風狼身前陡然自爆，那血量如同消失般不見了一大截。灰塵滾滾當中，王石手中法杖泛著神聖的光芒，顯然是王石再次施展了那神乎其技的血量掌控，恰到好處的把秋風狼剩下的最後一絲血量救了回來。

「甚……甚麼？怎麼回事！」秋風狼被炸得灰頭土臉，身上痛楚無比。經游龍等人的解釋，秋風狼也把痛楚感應度調較至百份之四十。但此刻他卻有點後悔了。

游龍鬆了一口氣，向王石比了個大拇指，然後拍了拍坐在地上打呵欠的書情畫意的小腦袋：「別偷懶了。控制好反彈火環，一看到有自爆類型的怪物馬上彈走及遠距離轟掉它。」

「是是是……」書情畫意沒精打采的應了一聲，一邊嘟嚷著道：「這是超時加班工作……需要加工資啊……」

當新年妖怪越發強勁，他們也不能像之前那麼隨意，就連游龍也是打醒了十二分精神。要是被那些自爆的傢伙炸上一下，他不懷疑自己絕對會斷手斷腳。

當距離新年活動時間剩下最後一小時，異變陡生。

「轟隆！」

地面重重的一震，周遭的怪物通通沒入樹林不見，整個場景變得寂靜一遍。

此時，系統公告也響起：「新年來臨，魔物的入侵造成世界的困擾。但當妖怪被人類大量的屠戮，那身處異界的大型魔物挺身而出，誓要人類血債血償。」

「開始統計。任何野外區域死亡的新年妖怪超過一千之數，將刷新出BOSS級新年怪物：年獸。」

「年獸，是傳說中的一種怪物。

相傳在遠古時代，有一種頭如獅子，並有犀牛角的兇惡怪獸名──年，人稱【年獸】。年獸一年四季都在深山之中，但逢新舊歲之交，動物冬眠，缺乏食物，年獸便出來糟蹋莊稼，傷害人畜。

擊殺年獸的團隊，隊伍平均分配一千鞭炮。擊殺年獸的團隊，將獲得稱號【嚇退年獸的勇者】。戴著該稱號進行鞭炮的抽獎會提高抽中稀有品的機率。」

「擊殺年獸的團隊，將每人獲得新年時裝──大紅袍一件。」

…………

游龍目瞪口呆，看著面前如同小山一樣的身高的年獸，喃喃自語：「誰說這活動很輕鬆？」

眼前的年獸身高三、四米，身上的皮膚呈深灰色，像人一樣雙足立地，只是在那鼻子的位置卻是一根長長的犀牛角。那雙如同銅鈴的眼睛瞪著游龍眾人。

「沙沙沙……」年獸四周一看，那隻只有三隻粗大手指的手掌隨手抓住了旁邊的一株大樹。

「吼！！」

那大樹可憐的被連根拔起，被年獸當作狼牙棒一樣重重的轟下！

一早起身有文睇

我指佢會唔會出場

會呀會呀，佢同阮碧兒都會。

不過好耐之後，唔好期望太多
如果計實體書進度（前題係可以繼續出落去）
起碼都要十幾集之後

4層呀 罰你加鐘

冇劇透

等到天荒地老

btw好似好多講故台po都見到ching

幻覺黎架喳

唔知我哋幾時追到首抽故結局

有生之年系列

笑死我咩你兩個

原來成班老江湖
btw最近睇緊電影公館，幾正

gay廉

第九十九章──聯合

游龍此時已經背心流汗。

剛才那一擊，要不是這巨人明顯有著速度遲緩的弱點，這一擊就足以把自己轟個稀巴爛。面具下的雙眸盡是凝重之色：「小心點，盡量別被打到。這傢伙動作很遲緩。」

「吼！！」一擊不中的年獸明顯更暴怒了，手中的大樹被它反手握著，下一刻就是充當標槍一樣射出來！

「…………」秋風狼狼狽地躺在地上，滿頭是汗。那棵巨樹就在他身前不到一米距離插在地上，地面爆裂。

年獸身後上方，一個魔法陣閃現。

但丁的身形從魔法陣中鑽出，巨劍泛著黑色光芒狼狼的砍在年獸的後腦上！

轟！

這種黑色劍芒是魔劍士的一招被動技能：魔力充能。

把魔力灌注在手中之劍上，每一擊普攻都帶著額外魔法傷害及擊出一定距離的魔力之光。

雖然只是普攻，但但丁的劍法也是一流，加上這魔力充能威力也是相當不俗。

但丁在空中的身形落在地上，只見年獸的腦袋緩緩轉向後，目露凶光的看向但丁，剛才的攻擊……竟然沒有對年獸造成任何傷害！

「媽啊！老闆！這傢伙油鹽不進啊！」但丁一邊哇哇大叫，一邊死命的奔跑著，在他身後跟隨著的，是每一步都能把地面震裂的年獸！

游龍身形一躍，雙腳雲霧飄揚，向著眼前只有但丁的年獸，手中長槍瞄準著一個地方。然後，狠狠地，毫無廉恥地……刺出去！

「嗷！！！」年獸臉容扭曲的怪嚎一聲，然後那雙只有三指的巨手快速的掩在自己的屁股，身形一彈一彈……

書情畫意輕啐一聲：「無恥的傢伙，攻擊這種位置……」

游龍抹了抹汗：「還好……有效……」把投來崇拜目光的但丁無視了。

不愧是老闆，連【千年殺】這種高深的體術絕技都是用得如此精妙絕倫。

…………

「嗯？」妲己那極具誘惑的臉龐露出一絲疑惑，看得一些會員心頭迷醉，這也是他們願意為這女人付出一切的原因。

「這是甚麼聲音……」妲己彷彿喃喃自語，但她分明感受到……地面的震動，以及偶爾傳來的咆哮聲。

「把手上的怪物擊殺後都停手，跟我來。」妲己打了個招呼，然後便率領著數名會員出發。精英會員，可是貴精不貴多。特別是深入這種還沒有正式開放的地圖，人少代表機動能力較高，假設有危險，傷亡也能減至最低。

率領著數名會員走去，越是接近，那地面的震動及咆哮聲清晰可聞。然後，他們就看到了難以想像的一幕。

只有五人。

五人眼前的，卻是一頭龐大的怪物，每一擊都能把地面轟碎，但這五人的身手都極高，那怪物怒吼連連，卻還是沒能擊中他們。

「是機會了！書情！」游龍身形一躍，剛好閃過那橫揮而來的純天然大樹製的狼牙棒，然後急急的向書情畫意叫道。書情畫意妙目微閉，口中唸唸有詞：「火雨術！」

一個魔法陣出現在年獸的頭頂，一枚枚拳頭大的火球如同雨點一樣落在年獸的腦袋，痛得它慘嚎連連。而但丁也沒有閒著，唯一一招火屬性的炎爆陣也是被它施展過來。

經過十五分鐘的試探，終於發現這年獸竟然無視任何攻擊──除火屬性的攻擊之外。

當然，除了游龍剛才的體術奧義攻擊位置大概是它的罩門吧……

但這也符合了傳說中的形容──年獸怕火。

「會……會長……」妲己身後的會員看著這一幕，已經目瞪口呆了。這裡五人在挑戰一個本來供給數十人、甚至百人去擊殺的BOSS？事實上，這年獸是本來給百人以上的數量挑戰的。但是，這裡卻是出現了一個以五人團隊卻擊殺了千頭新年妖怪的妖怪團隊。

妲己臉色複雜，她想得更多。先不論他們是否能贏這年獸，問題是他們怎麼能做到？以五人擊殺上千頭新年妖怪？這簡直就是可怕！

這也不怪妲己，因為這裡怪點密集，加上但丁、書情畫意的存在。書情畫意一身豪華裝備，單是她手中的鳳凰寶戒及史詩級別法杖，就令她成為最可怕的輸出。而游龍等人做到很好的保護及引怪聚怪給書情畫意大肆輸出，才造成如此驚人的結果。

把這一切一切都串連起來的話，他們能做到一千殺也不是那麼出乎意料之外，當然也大概沒有多少團隊能複製他們這種做法。

…………

「這不可能打贏吧。我們打了足足十五分鐘，我猜它受到的傷害不算太多吧！雖然我們的書情輸出給力，但只有一個攻擊點啊！」秋風狼頹然說道，看到書情畫意投來冷冽的眼神，在後半句時馬上改變風向。

「幾位，需要幫手嗎？」妲己此時走了出來，而她的傾城會員則仍然是站在後面的遠方，以象徵著她毫無敵意。饒是如此，眾人看向她的目光都不太友善。

畢竟，經過剛才霸天盟一役後，他們都是打了個心眼。

誰知道這些傢伙是不是來搶BOSS啊。

妲己看見了那五人充滿敵視的目光毫不意外，換了是自己同樣如此。只見她舉起了雙手作投降狀，卻是俏皮的吐了吐舌頭：「不用那麼凶吧。我只是看你們打得如此辛苦，看要不要幫忙而已。剛巧我隊伍中有兩名元素使，其他的玩家也能幫忙牽制。」

游龍目光平靜的看向妲己，卻並沒有說話。

妲己看著那個戴著面具的男人，心中卻是一陣寒意。

雖然隔著面具，但這男人冰冷的氣機完全鎖定著自己。若是閉上了眼睛，她甚至會以為在自己眼前的是一頭古代已絕種的叫「獅子」的動物，那種萬獸之王的兇猛氣勢，彷彿無所不在的包圍著自己……

實在太可怕了……

實在太……

太性感了。

想到這裡，妲己臉上不禁一陣潮紅。

「你們需要甚麼回報？」游龍不笨，無事獻殷勤？

妲己也從那古怪的念頭中退出，打了個激靈，急急開口：「我們可以放棄最後得到的鞭炮。我們要的只是那個稱號。」游龍一陣恍然，戴著該稱號時，當活動完結後利用鞭炮抽獎會提高獲得稀有品的機率。

這樣，也蠻合理。

「行，你們都退隊，我組你們。」游龍當機立斷，距離活動完結不夠45分鐘，先不論以他們五人能否擊敗這年獸，至少時間是不夠的。畢竟就算書情畫意輸出再高，輸出點只有一個，但丁的炎爆陣只能算是幫補一下，根本無法造成真正的傷害。

真心幾好睇，但係……我半個朝早就追到live
又要再等

竟然有happy end
好不安

果個似係小單元happy
主線似係未出黎

因為大限將至，只好再次做廣告宣傳下
過埋呢幾日就冇架啦！

希望各位鐘意【遊戲之道】而星期六又得閒ge朋友可以黎發佈會撐場，聽下我廢up
有紀念品，買書有折，仲有簽名
多謝咁多位支持！

對唔住呀

游龍個team真係好撚屈重輸出

「還有九天半。」

游龍看向手機，設下了定時，現在顯示的是「228:59:45」。

昨天，他有看過遊戲倉的營養劑系統。

當自己在遊戲中進食，同樣會在真實世界中進行「進食」。

但說了只能維持十天，就是十天。

十天後，自己還是找不到離開遊戲的方法，等著自己就是活活餓死

之前唔係話得十日時間？點解可在過咁耐
定我睇漏咗

係game入面食野同訓覺都得

我知
但佢寫明

但說了只能維持十天，就是十天。

十天後，自己還是找不到離開遊戲的方法，等著自己就是活活餓死

因為遊龍係異常者
同大部玩家唔同
再細心留意下

主角光環！

其實我有諗過唔要呢舊定時
後尾覺得有呢舊野係添加緊張感，所以就繼續放左係到。
但其實睇第二章由游龍入左遊戲世界之下，連個遊戲倉都跟住消失，就代表：游龍唔係岸居居訓左係遊戲倉到等死，而係連人帶倉入埋遊戲世界。

多謝解釋

果十日係：游龍自我認知，以為自己係岸居居咁訓係遊戲倉到等死。
而點解會有呢樣野，係特登卻營造開頭個緊張感。

文

第一百章──舞姬妲己

妲己也是果斷之輩，要不然也無法以一屆女流在天雲城這種虎狼地方混得風山水起，連忙把隊伍解除了。游龍便一個個把他們加進隊伍中。

副本隊伍限定五人，但野外隊伍卻多了，最高可組達二十五人！因此現在雙方聯合後，人數也不過十三人而已。妲己一進隊伍後也沒有閒著，連忙指揮著自己的會員及進行調配。

與游龍等人發現的一模一樣，除了火屬性攻擊之外，這年獸甚麼都不怕。因此，包括書情畫意在內的三名元素使就是唯一的輸出點。兩名來自傾城的法師都是嬌滴滴的妹子，因為會長是女人，傾城擁有著已知的「最多女玩家」的公會美名。很多事情都是相對的，女玩家越多的公會，就會越吸引男玩家……

這時，兩名妹子都鼓起了勁，要讓這個不知在哪個鄉巴地方的元素使知道，她們傾城的厲害……

轟轟轟！

剛才在外面觀看時，她們的目光都被那龐大而雄偉的年獸吸引住，但現在，她們才真正留意起書情畫意。在她手中……魔法彷彿沒有停止過。一隻手握著法師專用的短杖，另一隻手不斷掏出魔力藥水倒在口中。而無數火系魔法從她手中噴射而出。

火球、火雨、火鳥……

特別是火球術，這個最低級的技能在她手中就像普攻一樣快速而沒有停止過。在DPS中，書情畫意雄據第一，兩個妹子吃力的輸出著，與書情畫意的距離卻是以直線速度拉開著……

身為傾城會長的妲己現在卻沒有閒暇時間去留意自家公會妹子的心情低落，因為她也開始行動起來。畢竟也不能如此白白的賺來一個稱號，就算游龍沒所謂，她也過不了自己那一關。

很愚蠢的執著，但這也是妲己能成功的原因之一，因為她沒有替自己找藉口，從來沒有。

叮……

彷彿響起了鈴鐺的聲音。

游龍有點驚訝的看向妲己，雖然被臥龍面具隔著，但妲己無疑感受到面具的驚訝。這令她非常滿意，能令這個一向彷彿把一切掌握在手的男人感到驚訝，這不是一件容易的事。身在遠方的哈帝斯淚流滿面，深感認同。

留意到游龍的注視，沒有令妲己停下動作，反而看著游龍嬌艷一笑。妲己雖然年齡二十八，但保養得極好，加上天生媚骨，看上去直如十八歲的少女。這絕美的一笑，饒是游龍這種心性極堅毅的人也一愣。一旁拚命輸出的書情畫意反了反白眼，目光帶點仇恨的看了看妲己……

妲己玉臂一舒，那一直垂在地上的輕紗袖子彷彿是她手臂的延伸一樣飄在空中，在那長長袖子末端，是一個金色的鈴鐺。

鈴聲漸漸響了起來。

妲己，竟然開始跳舞起來。

隨著她那令人迷醉的舞姿，一圈紫色光華如同漣漪一樣擴散開去。

被籠罩在內的眾人身上也是帶了點紫色光澤，只是現在的他們沒有太過在意。

一舞終，妲己也是微呼一口氣，對著游龍甜笑道：「這是我的技能──【魔之舞】。能令己方魔法攻擊力提昇百份之十，總算是對輸出有點幫助了吧？」

游龍聞言也是很認真的點了點頭：「當然。你這是……隱藏職業？」妲己一笑，也沒有否認，很乾脆的點了點頭：「隱藏職業──舞姬。能通過舞蹈施展技能，對範圍內的己方玩家造成團體增幅。」

這一簡單的解說，卻令面具下的游龍倒抽一口涼氣。好可怕的職業。

表面上，這只是一個純輔助的職業。但當這職業放在國戰之上，這增幅會有多可怕？

先不論技能範圍，單是想像妲己在當時尤達城的城牆上，在遠程玩家軍隊身後跳上一舞，團體攻擊力增加百份之十……

看到游龍那沉默，妲己也是略一驚異。這人馬上就把握到自己這職業的潛力了。

片刻，游龍點了點頭：「很好。」說完，便轉過身去，繼續看著戰況，彷彿得知妲己那職業優勢後的心情沒有對他造成影響。這反而令妲己對游龍越發看重：「強悍的手下，強橫的身手，強大的心臟……此人不可小覷……」

…………

有了傾城的加入，他們斬殺年獸的行動也變得順利，再沒有剛才的捉襟見肘。畢竟游龍一行人雖強，但還只有區區五人。面對著起碼數十上百人才能應付的年獸，還是有點勉強的。而有了傾城玩家的牽制，游龍也乾脆停下了手，充當起救火員的角色。假如哪一方出現漏洞，他便沖去補救。

「吼！」年獸怒吼一聲，手中大樹再次被它充當長矛，帶著千鈞之勢，轟去傾城兩名元素使妹子之一。

「要糟！」

為免調配混亂，游龍也沒有插手傾城的行動，就像當初在圍城活動時對永達城一樣，一切都交由他們自己負責。而傾城這兩名元素使妹子，就是讓三名近戰玩家進行防衛。但看到這帶著無可阻擋，其中一名擋在最前面的玩家臉色發白。

事實上，書情畫意輸出最強，受到攻擊最多的都是她以及擋在他面前的秋風狼及那頭拉風的妖狼王。但也是有例外啊，有份攻擊年獸的，都有機會受到來自它的攻擊。

而來自這頭算是野外BOSS級別的攻擊，饒是這位來自傾城的精英都是嚇呆了。

啪。

一道雄壯身影從天而降，擋在那名魔法師妹子及這位來自傾城的戰士面前。那雙泛著晶石光澤的大手擋住那株如同長矛的巨樹，赫然是游龍召喚而出的火晶巨人。但這一擊來自年獸的強攻又怎會是如此容易抵擋？只見那火晶巨人竭力抵擋，一雙巨足在地上拉長兩條長長的痕跡一直向後延伸。

最後，火晶巨人彷彿無力支撐，雙掌散開，那株巨樹貫穿了火晶巨人的身體，化成光芒消失不見，但那巨樹的沖力也剛好被消磨殆盡，重重的倒在地面，剛好擋在傾城的兩名玩家面前。看著那沉重巨大的巨樹以及那兩條長長的痕跡，兩名玩家臉色發白，不自禁的嚥了一口唾液。

一旁的妲己也是輕拍酥胸，那一抹美麗的弧度卻是所有人無暇欣賞。

這時的傾城玩家才發現了，剛才那十五分鐘，這五人到底在面前著甚麼。就是這樣一次一次面對著根本無法抵擋的攻擊。

他們，到底是甚麼人？

以美女舞姬妲己來迎接一百章！

刺客

介紹：獵人的職業進化，隱藏在影子下的惡夢。

技能類型：捨棄了獵人強大的遠攻技能，刺客換取回來的是可怕的爆發力及令人畏懼的潛行能力。刺客的爆發力甚至比狂戰士還強，但相對的對潛行技術要求極高。一個出色的刺客會懂得利用潛行後的瞬間爆發，一舉把敵人秒殺，然後徐徐遠遁。

技能樹系列：殺人技、陷阱術。

武器類型：匕首。

進化：？？？

出左啦大佬

出多啲咁嘅進度應該要聽日先打得完年獸 追曬先可以買破紋夜架

4

你好憎隻年獸

遊戲之道係連登連載完，破紋夜應該出到第四集

1日兩章大概個故要1年先出曬

遊戲之道連載完，我差唔多可以開新故。

利申:我一早偷食完 只不過係為呢度嘅巴打謀福利

乖啦，記得番黎探我就抵錫啦

我想知個羞羞臉 會唔會再有出場機會

我返黎監督你
就黎改名叫 故事進度監督員
(story supervisor)
或者叫 出文未呀屌

有D無限輪迴FEEL
不過好過歐子爭抄足

無限恐怖*

召喚子爭

阿哥，你HIGHLIGHT住邊度抄？睇過？睇過邊度抄？

你就係嗰啲變魔術畀你睇，叫你抽張牌你就大叫「哦，依個魔術我睇過啦！」嗰啲戇尻仔？

會有

正呀

我同子爭巴都係無限恐怖fans
各自肯定會有比無限恐怖所影響
但子爭同我都會有各自的寫法同表達出屬於自己ge野
就好似種子吸收養份之後會成長出唔同ge野
btw多謝你留言同支持

子爭息怒

我想睇佢個抄足係邊度抄足
無恐係玩無限穿越到現實作品，一個個輪迴小隊喺一個盒子世界入面，想問吓我邊部作品有抄足無恐？有放個鄭吒出嚟學基因鎖？

無的放矢，係就過返嚟同我辯論我邊一忽抄足無恐，唔好喺人哋個POST搞事，如果唔係就自己收皮

大人息怒

熄佢個爐就得

望月長槍爆菊

我指品茶論劍之後

好多時人接觸到咩，就會下意識覺得似咩。
就好似有人會話遊戲之道見到好多英雄聯盟影子－－因為佢有玩。
又會有人話遊戲之道見無限恐怖影子－－因為佢有睇。
其實如果有玩龍之谷又會見到好多影子、古龍、金庸、夢之樂章、魔戒、信長、全職高手、刀劍……

太多太多。
但對我黎講，我係寫緊自己ge世界。
我相信子爭巴都係一樣。

我唔係年獸呀

好似冇啦

無限恐怖開創無限流，令到好多穿越現實作品玩二創嘅無限流都出現，成為一個流派。當無限流係一個流派，你就唔會話其他玩無限流嘅人係抄無限恐怖，因為你都唔會話因為還珠樓主開創咗仙俠流，所以所有修真故都係抄《蜀山劍俠傳》，同樣都唔會話金庸啲故係抄人武俠故。

話說回來，如果佢話我個故似無限流我會當睇唔到，雖然我有諗過亦都會寫無限流嘅故，但係我根本未開始寫，而且佢話我抄足無限恐怖我就想知佢點落到依個結論

不過條友都唔係第一次放低一句說話就神穩

DD娃（#120355）有本事你就出返嚟去我嗰邊或者再開一個新POST同我貼證據出嚟闡釋論點！

連登論劍

點解游龍唔開精準的射精，用望月長槍插年獸收佢皮

我個學生妹啊

仲有好多係到
任君選擇！

我覺得呢個問題後期可以問好多次

自從打完書生都冇開過

就好似男人要講持久

明白嗰作用
但初初咁設定完 去到好後 大約二百章先有再交代(問完冇耐就追到)

但正常嚟講 一開始講完十個鐘之後就會死 我expect之後點都起碼會提下(eg 計時去到最後半個鐘 點知發現time-out 都冇事)
而唔係就咁冇咗件事 搞到有啲奇怪
始終主角本身以為會死 冇理由會就咁ignore咗

有啲為咗緊張而緊張嘅感覺 寫完落去又冇理到

利申冇惡意 畀小小意見

明白
我會諗下點樣將佢講得合理d
其實老頭子第一次出黎果下，我已經係想表達出呢樣野
第十二章入面老頭子有講：「你就直接把它當做真實世界，一切都是真實的存在，這樣才會令你不出差錯。吃飯、喝水、睡覺、拉屎，一切一切都跟現實世界沒有兩樣。」
但我冇表達清楚。
等我自己再諗下點樣修改先。
多謝你ge意見

追咗幾晚凌晨都係得200章
其他巴打點做到兩日600

1日睇18~20個鐘

呢個問題⋯⋯我都好有興趣知

上網追哂個故了 樓主好波

周瑜出現了！！！

推

第一晚唔瞓咁睇200幾章
第二日有時間就睇
第三日睇完上半冇乜心情睇下半
第四日想一次過睇哂下半
睇到第五日終於睇哂

好詳盡呀個行情

仲未有文既？

第一百零一章──暴走的年獸

妲己看向了面具，發自真心的感謝：「謝謝你。」這下感謝可是真心的，來到約翰高原深處的玩家，盡是公會裡的核心、精英。每掉一級那種損失都是極大，特別到後面等級越來越難練的時候，往往一掉級而要重新練級之時，別的公會核心成員同樣不會停步。此消彼長，損失絕不是那麼單純的一級能概括在內。

面具卻只是在頭頂掛了一個笑面，仍然專心看著年獸的一舉一動。

他可沒有那麼樂觀，這BOSS的可怕，以遊戲設計師的角度去看更加深有體會。如果這不是劃時代的腦電波系統能以技術彌補的話，在普通網遊年代，這BOSS以他們的等級絕對無法應對。

但在腦電波系統下，他們出色的身手就把這種缺陷大大的彌補。

饒是如此，他仍然不樂觀。

先不論那奮力一擲的巨樹長矛，單是隨便被他揮中一下的秋風狼，由幾乎滿滿的血量一下子差點被打死。這種誇張得可怕的攻擊力及只怕火的無解系統，絕對是應該用人數去堆過去。

這還是暫時穩住局勢，如果這年獸進行甚麼突變，他也沒有信心能像現在那麼有自信的觀望著。

時間已經過了三十分鐘。

距離活動完結只有十五分鐘，如果在活動完結之前，他們還是不能把年獸擊殺，這活動就這麼完結了。

但是皇天不負有心人，在他們足足四十五分鐘的輸出之下，年獸終於開始了變化。

那一直被他們忽略的位於鼻子位置的犀角緩緩發亮，那光芒當真如同燈泡一樣白茫茫的一圈光暈，與它身上灰撲撲的膚色造成強烈對比。

這下不止游龍五人，就連傾城的成員也感受到強烈的威脅。妲己的舞跳得更起勁了，眾人身上只感一陣繃緊，彷彿有著一陣陣力量自體內的深處噴湧而出。

一舞終，妲己再次長呼一口氣，只是她已是苦笑一下：「這是玄武之舞，是我最強的輔助技能了。在十五分鐘內全體增加防禦力百份之二十，我也是選在這最後的時間才施展。現在的我已經把魔力及體力用光，就靠你們了。」這也是舞姬這一職業的限制，跳的舞蹈技能除了消耗魔力之外，也消耗著體力和精神力。像妲己現在的視野當中，那象徵著精神透支的紅燈已經不斷的泛起警告了。

「謝謝。」游龍很認真的點了點頭，然後開口道：「書情，出全力吧。其他人，全力幹擾它。」

秋風狼苦笑拍了拍身邊的夥伴：「兄弟，怎麼你之前的火焰消失不見了。我記得你之前除了風系屬性還能放火系技能啊。」而一旁的妖狼王卻是看向秋風狼一陣無奈的神色。

在妖狼王跟隨秋風狼後，那屬於麗麗和赫夫的靈魂已經被超渡消失，現在跟隨著秋風狼的妖狼王，是自然而生的新生靈魂，就像秋風狼的孩子一樣，跟隨著秋風狼，雙雙成長。

但此刻他也沒有抱怨太多，一起出手。

那怕他們的攻擊沒能造成任何傷害，也要去打！抓癢也是一種干擾，就像人類看到蚊子在眼前飛來飛去，一樣會伸手去打，哪怕它還沒有對你造成任何傷害。在年獸眼中，也是同樣的道理。他們要做給三名法師攻擊的空間！

書情畫意不用游龍打招呼，已經在全力轟炸了。

而年獸咆哮起來，那犀牛角的光芒如同充能的激光炮，越發閃亮，陡然就是看向那由始至終都一直纏著它不放的蚊子發出大招：但丁！

游龍要看大局當救火員，秋風狼擋在書情畫意及王石的面前。

三名近戰當中，只有但丁，是由一開始到最後在攻擊著年獸，哪怕他的攻擊沒效，他都是興高采烈的打著，更不用說他還有一招小小的攻擊手段：炎爆陣。而一直任憑年獸如何攻擊，都打不中但丁。

但丁的身手很好，加上對遊戲也有一定的天賦，早已把魔劍士玩得爐火純青。靈活的身手加上瞬間移動的技能，年獸根本拿他沒辦法。

因此，忍耐已久的年獸一暴走，第一個盯上的目標同樣就是但丁！

「嗡……」

光暈漸漸收縮，那尖銳的犀牛角尖卻是對著但丁。

彷彿整個空間的寂靜了一瞬間，下一刻，轟然巨響。

「呯！！！！！！！」

一道白色光柱猛地自角尖噴向但丁！

「哇！這怪物瘋了！」但丁自然不傻，在看到年獸看向他的時候早已有所準確。當光柱射來，那銀色的魔法陣已經結成，身形狼狽的逃竄進去。

但是，但丁不傻的同時，年獸同樣沒有他們想像中那麼笨。

但丁這法陣的瞬間移動是有限制的：只能出現在指定目標的身後上空。因此，當看到但丁邁入法陣消失的同樣，年獸的腦袋也隨之移動轉向身後。那光柱沒入地面後，隨著年獸腦袋的轉動，如同一柄激光刀一樣劃破地面不斷的移動著！

「哇！」一名傾城玩家的位置恰好在這激光柱的移動範圍，年獸雖然行動緩慢，但只是轉頭的這個簡單動作還是非常迅捷的，光柱劃過那玩家的瞬間，那名傾城的精英份子在一個照面後化成白光消失了。

一擊必殺！

但丁從法陣中跳出來之際，看著年獸帶著仇恨的目光看向自己，那角尖的光柱如同一柄接天連地的光刃斬來！

「幹……這……」這個變化就連但丁也是意想不到，但下一刻，但丁只感右腳一種大力扯動，那剛從魔法陣踏出來的身形就猛地向下墮去，那道光柱就這樣擦過但丁的幾根頭髮被閃了過去。

這一下真看得眾人目眩神迷。

…………

從年獸的光柱施放，到但丁進入瞬間移動的魔法陣，游龍已經開始行動了。他早就看出了年獸的打算，因為從但丁召喚出魔法陣的瞬間，他清楚看到年獸的目光露出得意的神色，同樣若有若無的看了一眼它的身後。

因此，游龍身影直奔向年獸的身後，召喚出火晶巨人。

火晶巨人出現的瞬間，已把雙掌重疊踏在下腹，雙腳微蹲。

游龍身形一躍，踏在那重疊的雙掌之上，火晶巨人隨之用力向上一推！

游龍如同升空的火箭一樣，剛好迎上無法閃避光柱的但丁，拉著他的腳一起墮向地面。

真正ge周瑜出左黎

流程加埋心態轉變

黎啦大佬

究竟點樣可以一日睇18-20個鐘…………………

太睇小連登仔

囫圇吞棗不可取啊
用六日差唔多

都係...
係連登post左之後penana一個月來翻左三倍點擊

五十步笑一百步

第一次匆匆咁睇，第二次等連載慢慢圇

希望睇第二次會有新ge體悟

same 公園啊伯mode

樓上有位巴打mon post淨係覆表情

用左成兩個月黎睇嘅我⋯⋯⋯⋯⋯⋯
我都係出番去靜思己過

睇完記得最清楚嘅台詞係逃得掉嗎

第一百零二章──又見古怪狀態

游龍的這一下救援，不論動作以及事先從年獸身上的行動解讀、進而預判救了必死無疑的但丁，看得眾人目眩神迷，當真如同藝術一樣行雲流水。只是當中被年獸光柱恰巧掃過而成的傾城玩家就有點太無辜了。

「吼！！」那原本必中的一擊被游龍救了過去，年獸也是瘋狂的吼叫起來，左右手隨意在兩邊一伸，兩株大樹被連根拔起，然後瘋狂的向著游龍衝去！

書情畫意寒著臉，冷笑一聲：「你這傻大個還真不知道誰才是輸出主力啊！」鳳凰寶戒的強悍增幅之下，她的火系魔法還真是無人能出其右！火雨術再次形成，從年獸的腦袋上火球如雨下的同時，又一個魔法結出。

20級除了火盾之外的另一招技能──熾熱之痕。

這招技能，十之八九的元素使都會選擇放棄。不是說這技能不強，相反，就是這技能足夠強悍，命中目標後增幅接下來五秒內所有火系屬性傷害。但這技能先不論耗魔量高，單是施放就需要接近一半的魔力，而且施發極其困難。

像火球術、火雨術都是設立一個目標，然後直接扔過去，同時進行預判等等。但這熾熱之痕卻不是，必需有一絲心神留在其上自行拖控飛行軌跡，如果像火球那樣扔出去就不管，那熾熱之痕馬上消失不見，而那一半魔力也隨之消失虧掉。

這種心神控制難度極高，當職業進化出現後，無數元素使的玩家對這招可是又愛又恨，但最終大多數的玩家都選擇放棄。畢竟施展熾熱之痕有一種賭博成份，一擊不中後那一半的魔力同時消失，對於極需要魔力的魔法師一系是一個致命的弱點。

但現在，書情畫意就在兩名元素使妹子面前，果斷的施展了熾熱之痕！

只見空間當中彷彿劃過一條火蛇，火蛇劃過的空間，都是帶著陣陣扭曲，這當然不會是火焰的力量導致空間扭曲的效果，這只是熾熱而引起的空氣燃燒的扭曲狀，但縱是如此，已經足夠拉風了。

但就在兩名元素使妹子目瞪口呆之下，那說得神之又神、難以控制的熾熱之痕，卻如同普通不過的火球一樣，準確命中在龐大的年獸身上。當命中的那一刻，年獸的頭頂就出現了一個火焰印記，正是接下來五秒增幅受到的火屬性傷害效果。

與此同時，火雨術、火球術、火鳥術……兩名元素使妹子也不傻，看到這個時機，馬上拼了命的輸出，單單五秒之內，三名元素使在熾熱之痕印記下造成大量傷害，打得年獸慘叫連連，甚至已經看得出一絲疲憊之色。

同樣露出疲態的還有書情畫意，在兩名妹子眼中看似輕鬆的熾熱之痕，確實是非常困難。但她不是普通人，她是書情畫意，火魔女書情畫意！

縱是如此，在經過無數鍛鍊及習慣之下，準確命中熾熱之痕對她還是造成很大的精神消耗。

年獸一下子被瘋狂的攻擊打懵了，年獸，是一種很極端的怪物。

天不怕地不怕，卻只是怕火，而且怕火的程度相當大，因此在它眼中三位魔法師的「小火」卻能對它造成很大的傷害。特別在熾熱之痕之後，那種對火屬性傷害加成卻是快要了它的命。身體產生的痛楚令它紅了眼，一下子倒是不管在前面如同老鼠一樣逃命著的游龍，轉過身子向著書情畫意沖去！

但它轉過身子還跑不夠幾步……

又是一陣劇烈的痛楚傳來……

這種痛楚無法對它做成甚麼真正致命的傷害，但卻是……鑽骨般的痛！這一陣熟悉的痛楚，卻是看得傾城的玩家目瞪口呆，一個妹子甚至發呆得把手中的法杖掉在地上。

那一杆泛著月華的長槍，卻再一次狠狠的刺在年獸身後的屁股縫中央。

但丁再次投來敬佩眼神……不愧是老闆……也不愧是體術奧義千年殺……

「嗷！！！！」年獸身形彈了起來，一隻手掩在屁股的同時，那龐大的臉龐竟然哭了起來。真正痛得哭了起來……廢話！換了你被人捅那個位置啊！！！還是兩次啊！！

轉過身來的年獸已是絕望之下，那個犀牛角再次泛起光芒畢直的指向游龍，而且這次跟之前對著但丁不同。這一次可能是因為劇烈痛楚的影響，角尖的光芒凝聚得極快，在眾人回過神來的時候，那光柱已經畢直的沖向游龍了。

…………

看著迎面而來的光柱，游龍罕有的露出一絲茫然：要死了嗎？

但這念頭生出還不到半秒，就被游龍狠狠的否決了！

我命由我不由天！

我不要死！

看著那道光柱，游龍發自身體本能救生意志被瘋狂的催動起來！

轟！！

彷彿一道爆炸的聲音響在他的身體內，只有游龍聽到。

就在那爆炸的聲音響起後，他又迎來了上次面對著書香世代時的那個古怪的狀態。

身體彷彿擁有無窮無盡的力量，但腦海卻是一片冰冷，這種冷沒有令他思想遲緩，反而是令他思緒異常清明。眼前的所有都像變成慢動作一樣。掩嘴驚呼的妲己、拚命沖來救援的但丁、秋風狼、正在施展治療術的王石……以及那迎面而來的光柱。

雖然眼前一切都變得慢動作，但速度還是確實存在。他的優點在於，他可以選擇一個最好的方案應對。

閃避？

不可能，光柱施展得太突然，自己就算閃過第一下，之後年獸腦袋的移動，自己肯定果斷被斬開兩半。

這個方法……？不行。

那個方法……？不行。

不行……不行……不行……

在光柱沖向游龍的短短幾秒，在游龍腦海已是轉動了無數個方法，但都被他一一否決。

到了最後，他還是用了最普通……最普通的方法。

手中長槍擋在身前，斜斜的指向天空……

轟！！！！

光柱猛地把游龍在地面的位置一直轟退，那倒在地上的屁股不斷的與地面磨擦進行最親密的接觸，但那道光柱卻是確切轟擊在望月長槍之上，然後被斜反射上天空。但這種光柱的力量還是把游龍轟得不斷向後飛退著──還是以屁股磨擦的方式飛退著。

你真識食
當佢回鍋肉咁食

都係支持我ge巴打

我會係…………

純粹係因為真係出現太多次

細個睇武俠片太多呢句
搞到依家寫書成日寫
破紋夜其實都好多

還是以屁股磨擦的方式飛退著

手中長槍擋在身前，斜斜的指向天空……

如果把長槍係對住年獸斜指上天，唔係應該反射落地架咩

召喚武師劇透

嚴重劇透，完本先好睇

我腦海中係咁

盡左力架啦幅畫

簡單易明

多謝多謝

樓主好畫功

多謝樓主好文

唔好笑我啦，小畫家黎架咋

唔好咁講，為你地解惑係我榮幸

第一百零三章──擊退年獸

這種抵擋方法說不出的狼狽，但在場任何人都笑不出聲。

因為任何人都能感受到，那發自年獸角尖的光柱所蘊含在內的力量是毀滅性的。但這個戴著面具的男人，竟然能扛住，縱使抵擋的方法看起來是如此可笑醜陋，但當中那種拚命的心態令人為之動容！

「啊！！！」游龍此刻已顧不得甚麼隱藏聲音，放開喉嚨發著困獸之鬥的吼叫聲，就在這時，一道光華落在他的身上，明顯就是來自王石的治療！

啪……

一道清脆的聲音，就連游龍的吼叫聲也是無法掩蓋。那抵擋著光柱的望月長槍光華盡失，隨即像一塊被摔爛的鏡子般化成碎片飛散於空中！而那光柱幾乎同時消失，年獸身形踉蹌了一下，顯然這已經是它最強一擊，同時也是最後的一擊。

但此刻游龍的身體只能以狼狽形容，雙手虎口爆裂鮮血淋漓，但卻仍堅定地握著那柄失去槍頭的望月槍。而地面長長的兩條血痕，是游龍的屁股及大腿磨擦地面而成。

「咳……」游龍身形猛地顫抖，整個人乾脆躺在地面不斷的打滾顫抖，彷彿忍受著甚麼非人的痛楚！

「吼！」同時暴怒出手的，是所有作戰人員，特別是書情畫意、但丁及秋風狼。就連傾城那邊的玩家，都被游龍那拚命的氣勢所震懾而佩服，一個個震怒般向著年獸發洩著自己的怒火。

而王石此刻已經沒有理會戰場，把最後一擊都使出後的年獸已是奄奄一息不足為懼。他急急跑去游龍身邊仔細的檢查著。但游龍此刻卻像瘋了一樣躺在地面不斷的顫抖著，直如羊癎症發作一樣不斷的抽搐著。

在游龍體內，彷彿無數力量欲爆體而出，在他整個身體裡分開兩股力量。一邊以胸口以上盡是藍色的能量，以胸口以下的則如同火焰一樣，兩股力量以胸口為界線涇渭分明，但此刻就彷彿兩隊軍隊一樣開始戰鬥，雙方都是拚了命的想要侵佔對方的領土，而戰場，就是游龍的身體！

王石把手伸出兩隻手指，搭在游龍的左手手腕上，那如同戰鼓一樣的的脈搏跳動令王石駭然，如此糟糕的情況。兩股力量之爭，無論勝者是誰，最終受傷的都是游龍。如此劇烈的能量碰撞出現在游龍的體內，那些內臟、血管都如同不斷被敲打，這也是游龍如此痛苦的原因。

王石目光駭然過後，是無比的凝重。

右手一伸，手掌一張一合。

下一刻，三根泛著幽綠色光芒的長針就這樣夾在他的拳頭指縫之間。

「呼……」王石長呼一口氣，然後雙目彷彿噴出光芒，那夾著長針的手瞬間消失，那三根長針就這樣刺在游龍的胸膛！

…………

游龍此刻當真想死的心都有了，體內彷如被撕裂一樣的痛楚，同時也令他百思不解，自己的身體發生了甚麼事。這痛楚是從何而來？

但此刻他卻無暇細想，咬緊著牙。這種驚人的痛楚快把他的意識沖去，而現在的他卻是守著那最後一絲清明。他知道要是這絲清明都失去的話，他就真的被痛死了。

兩股力量瘋狂的攻擊著，陡然，三團綠焰從天而降。

沙……

彷彿把水潑在火焰上的聲音，兩道一紅一藍的力量彷彿遇見甚麼剋星，瞬間平靜下來。綠色光芒就像一道強而有力的生力軍突然冒出，從胸口位置把兩道力量擊退。被擊退後的兩股力量再沒有看見彼此，也就沉沉的再次平靜下來，一如以往。

「！」

游龍猛地張開眼睛，迎面的是一臉凝重的王石。

「噗……」一道血液猛地吐出，隨之的是一些深色的小碎塊，這不難想像是他內臟的碎片。王石見狀反而舒了一口氣，一道治療術落下，游龍馬上感到身體內的痛楚減弱了不少。

「謝了。」游龍看著王石，有氣無力地開口道謝。

王石搖了搖頭，沒有說話。看到游龍的身體開始恢復後，他也再次把一絲注意力落到戰場上。但確實沒有這個必要，在書情畫意的攻擊下，年獸發出一道巨大的慘叫聲，然後雙拳轟擊在地面，塵土飛揚。

所有人都被轟出方圓十米的距離，這是沒有傷害的轟出，就像是強制擊退一樣。

「成功擊退年獸！是否公開團隊名字？」

在場的眾人的腦海中都響起聲音，但游龍卻是果斷的按了拒絕。他從來都是低調的，縱使現在的他再想隱藏也未必隱藏得了，但至少這不是他個人想要出的風頭和名氣。

而妲己則是略為可惜的嘆了一口氣，這可是讓她們打響公會名字的機會。不過看到游龍如此狼狽的躺在地上，也就沒有說甚麼。畢竟那一擋住年獸的全力一擊，她也看在眼內。己方除了自己的增幅以及兩名魔法師的輸出之外，可起不了甚麼牽制效果。雖然也死了一名核心成員，但那也只能說是運氣不好。她也很知足了。

灰塵散去，年獸龐大的身形而是消失不見，取而代之的卻是一大堆鞭炮落在地上。

傾城的玩家們可是非常眼紅，但終究也是沒有下手去撿。

能成為核心會員，除了等級是其中重要的一環，智慧也很重要。單是這一段時間的接觸，他們也看出了這五人實力之高，要是他們現在想去偷的話，這五人大概會眼也不多眨地把他們擊殺在此。

二來對於這五人，傾城的精英也是相當的佩服的，特別是……那個竟然擋住了年獸一擊的可怕男人。

游龍在包紮及王石的治療術下，很快就可以站起身來。但他第一時間做的，不是去撿那屬於他們的戰利品，而是去撿那碎落在地上的碎片。

那屬於望月長槍的碎片。

他撿得很認真，不斷的在地上撿著，但在年獸最後一擊之下，很多碎片都不知道被吹飛在哪了。但他還是在這邊一塊一塊的找著、撿著。這種無聊的行為，卻沒有令傾城的玩家出聲催促。他們反而帶著一種怪異的敬佩，看著這個男人的動作。

漸漸的，王石、秋風狼、但丁及書情畫意也加入了這個撿碎片的行動。妲己見此，也是打了聲招呼，幾位傾城玩家都加入了。這個行動足足持續了十分鐘，起碼在目測之下再也看不到碎片，眾人也停下手來。

btw係後尾果到改左
多謝你意見

係第十二章加左：

多謝建議

破紋夜係咪有poster出過

咩poster先?

呢d?

今晚嚟遲咗

要求1日3章

本書個封面又幾趣緻 同平時啲唔同
未開始睇 睇完遊戲之道先

劇透要落4層！

係圓成痣

唔得架啦
咁密對身體唔好呀

多謝支持呀！
係到追Live睇多次啦
有咩意見都可以發表下

黎緊黎緊
自己掃一次先upload

第一百零四章──欺詐項鍊

「謝謝，謝謝。」游龍的頭頂出現兩個謝謝。然後接過這些碎片，珍而重之的放進包裹裡。

妲己搖了搖頭：「是我謝謝你們才對。此次能擊殺年獸，都是依靠你們而已。好了，既然活動完結，我們也該告辭了。希望將來再有合作的機會。」

「一定。」游龍看向妲己，彈出了兩個文字及一個普通的笑容表情。

傾城的玩家在妲己打個招呼後，向著游龍五人道別，便一個個撕破回城卷，回到天雲城去了。

妲己是最後一個。

她看著這個戴著面具的男人，心中也是百感交集。以她舞姬的職業以及絕色，曾經受過無數男人的邀請，當中不泛現實當中的權貴。只要她接受，接下來的下半輩子就衣食無憂。但她通通拒絕了，以一介女流之力撐起了這個站在一流公會的行列之中的「傾城」。

對於男人的醜陋，她早就看穿看透。

但眼前這個男人，不論對自己的那絕色的無視及在戰鬥時的拚命，到最後那撿回那些毫無用處的碎片，那一副認真的樣貌，都深深的令自己為之動容。

躊躇半刻，妲己小跑著回來，那胸前的一雙巨峰震盪著，看得秋風狼快把口水都流在地上了。

「面具。」

「有事？」游龍平靜的看向這個女人。

妲己從包裹中拿出一條項鍊，伸給他：「這送給你，算是帶我們傾城通過年獸的報酬。」

「喔？」游龍有點驚訝，把項鍊接過。

「【欺詐項鍊】──史詩級飾品。」

「傳說為欺詐之神洛基之物，曾以此物偽裝數以百計的人或神，是具一絲神奇力量的寶物。」

「裝備此項鍊後，可自如的改變聲線，無人能分辨。」

看著這項鍊，游龍也是非常震驚。

這等寶物，可是跟自己戴著的臥龍面具同級別，在用處方面更是有過之而無不及。項鍊是由帶著民族風的彩繩編織而成，在其中央，有著一個指頭大小的小丑圖騰，看上去說不出的怪異。

這種具有特殊功用的時裝飾品，賣出去起碼值個幾十萬。

「這太貴重了，我不能收。」看著妲己，游龍甚至再沒有用文字轉換，以本來的聲音說道。妲己聽到游龍的聲音也是有一絲驚訝──很年輕的聲音，下一刻妲己便是笑著搖頭：「此物雖然珍貴，但對我而言卻是得物無所用。我想你要戴著面具隱藏身份，一定有你的用意。既然如此，這欺詐項鍊落在你手中，才能發揮中真正的意義。」

游龍沉默下來，畢竟這項鍊對他而言幫助很大。他需要隱藏身份，為了他的性命安全。

片刻，游龍也不是甚麼矯情之人，便點了點頭，很認真地把項鍊戴在身上：「謝謝你。」

聲音是從那個小丑的圖騰嘴巴上發出，而且還真如說話一樣一張一合，看起來十分詭異。而游龍的聲音在經過欺詐項鍊的偽裝後，也是變得陡然不同，雖然聽起來沒有太大的尖聲或低沉，但起碼與原來的聲音是差個十萬八千里了。

這件裝備對他而言，幫助確實很大，至少以後的溝通方便很多了。

妲己輕笑一聲：「那你就欠我一個人情了。」說著，她走上半步，香氣撲鼻而來，那如青蔥的玉指輕輕一點游龍胸前的那個小丑圖騰，然後便撕開了回城卷離開了。

…………

「這個狐狸精！」書情畫意一邊拉著那還意猶未盡的秋風狼的耳朵，一邊狠狠地叫道，那副女兒姿態看得眾人莞爾。而那站在身後的王石竟然罕有點了點頭表示認同：「面具，你要小心。」

看著王石一臉認真的樣子，眾人笑得更起勁了，就連游龍也不禁笑了。

「把東西都收一收，準備抽獎吧。」

…………

游龍換了件裝備後，也都站起來了。畢竟除了望月長槍之外，他的褲子也都被磨至破掉，大概需要再次修復後才能使用。當然，游龍也沒有這個必要。在這次活動過後，他已經正式踏入20級，可以使用一些20級的裝備。現在身上的這套裝備已經有點跟不上了。

眾人都把鞭炮收起，平均分配起來，之前每人都有接近二百的鞭炮，加上現在把擊退年獸後得到的一千鞭炮再次分配，每人都足足有四百鞭炮。

這可是極驚人的數量！

簡單而言，在一個普通的玩家手中，有十個鞭炮已經算是萬幸。這也練功區域人多玩家多，僧多粥少。而游龍等人身處的區域只有他們之餘怪點密集，如果換了普通玩家來早就被滅團了。這也不能說甚麼公平不公平，游龍等人實力強、敢拚，才換來現在如此豐碩的成果。

看了看這個鞭炮的抽獎模式，也是令眾人有點無奈。

模式分三種。

第一種：一個一個抽，單純看運氣。

第二種：以十個作單位，增加中極品的機率。

第三種：把身上所有的鞭炮一口氣抽了，按照鞭炮的數量來決定抽中極品物品的機率。

游龍聳了聳肩，無所謂的道：「怎麼抽就自己決定吧，記得先把稱號戴上增加機率。」

五人相視，然後都把稱號戴上，但卻仍是面面相覷，沒有人開始抽。

「好！我先來！」秋風狼拍了拍胸口，然後手中擺弄了一下。下一刻，一道煙火自他手中升起，在空中爆出一道美麗的火光。一道光芒從天而降，落在秋風狼的面前。

「恭喜你獲得，生命恢復藥水一瓶……」

「……」眾人看向秋風狼，均是無言。

「才抽一個你也好意思如此大聲。」書情畫意鄙視了他一下，然後拿出十個，一副豪邁的放上天空。

十個鞭炮換來的煙火果然大得多，而很快，一道光芒同樣落在書情畫意面前。

「恭喜你獲得，魔力恢復藥水一瓶。」

「……」

「這甚麼跟甚麼啊！」書情畫意瘋了。

接下來，就是一次又一次的抽獎。但獎品不外乎都是那些：恢復藥水，回城卷，短暫力量增加藥水，短暫智慧增加藥水……等等。

「這到底是甚麼運氣啊！」但丁也是怪叫一聲，把十個鞭炮放上空中。這已經是他抽的第不知幾十次了。鞭炮用了足足二百個了。

「恭喜你獲得，魔晶球。」

「咦？」

因為大限將至，只好再次做廣告宣傳下
最後兩日宣傳！

希望各位鐘意【遊戲之道】而星期六又得閒ge朋友可以黎發佈會撐場，聽下我廢up
有紀念品，買書有折，仲有簽名
多謝咁多位支持！

抽獎呢啲可唔可以一次過出曬

睇晒 有冇續集講之後嘅事

最後一日！

成仔你去左邊

今日做野忙冇時間扮工

慢慢黎la
話咁快就完架la

因為聽日都有

聽日好多嘢做呀好大機會嚟唔到

唔緊要la
下次la

周瑜登場

周瑜聽日想黎？

第一百零五章──書情畫意的信任

聽到但丁大聲叫喊著，眾人都把目光落在但丁公佈出來的裝備上：「魔晶球，丙級副手裝備。」

「專為魔法師而設的晶球，使用後令魔法師施展魔法更加得心應手。」

「裝備後降低施放技能的魔力消耗。」

但丁看著這魔晶球一臉嫌棄：「我又不能裝備。」游龍哦了一聲，然後道：「那就給書情吧──她能裝備。」但丁同樣「哦」了一聲，然後遞給書情畫意：「姐姐，這給你。」

書情畫意聞言一怔。

這件裝備，可不是普通的東西啊。

這遊戲中是存在「副手裝備」，像騎士職業，那盾牌就算是副手裝備，手中長劍才算是正式的裝備。但這種職業是本身就是該有兩種武器裝備的，因為盾牌才能彌補他們因為本來是牧職而略缺的防禦力。又像刺客、遊俠的獵人系，皆是可以同時裝備弓、匕首或槍、匕首的裝備。

但是魔法師卻不一樣了，短杖就是主要的裝備。並不是沒有副手裝備，但在魔法師的副手裝備，卻是一種特別存在的裝備系統。

這種特殊獨立的裝備系統沒有裝備等級限制，也沒有本來的「白、綠、藍、橙」四級分別，有的只有最簡單明瞭「甲、乙、丙」三級。傳說除了魔法師之外，有些隱藏職業同樣需要用到這個副手系統。

而就算丙級的副手裝備，在拍賣所都是天價。因為這種特殊裝備哪怕是丙級，都足夠用到天荒地老──直至你找到更好的副手裝備。它增加的往往都是一些特別的效果，不是最基本的能力值，所以副手裝備永遠不會過時。哪怕你打到新的之後，把舊的賣出去同樣穩賺不賠。

而現在眼前這個魔晶球，雖然是丙級級別，但它的效果卻是降低技能所需要的魔力消耗。這對於魔法師而言不得不說是半神器的存在，眾所週知魔法師的特點：威力強、施展時間長、脆弱及耗魔量大。

像剛才輸出年獸作例子，書情畫意除了最後的十五分鐘之外，一直都沒有全力輸出，原因就是要控制魔力量。一個出色的魔法師是需要令自己的技能輸出及魔力回復形成一個完美的平衡，當中並沒有停止過輸出才是最完美的輸出。像那些普通魔法師的無腦一股氣把所有技能放出來，然後把魔力用光慢慢等著回復的，才是真正的新手、菜鳥。

但如果剛才打年獸的時候裝備上這個魔晶球，書情畫意的輸出總量能比剛才高上百份之二十，這是最保守的估計。

如果把這魔晶球拿去拍賣，賣個過百萬也不足為奇。

這些傢伙……真的明白這裝備的意義嗎？

…………

「這……我不能收……」

「書情！」游龍突然開口，但語氣卻是很認真：「收下吧。」

「……」書情畫意沉默了，但最後還是手略帶顫抖的伸出：「謝謝。」

但丁馬上高興起來：「姐姐不用謝我，別老是欺負我就好了。」書情畫意乾笑了兩聲，便再沒有說話，自顧自的不知道在想著甚麼。

抽獎大儀式仍在繼續，而鞭炮的數量也禁不住他們如此瘋狂的抽獎啊。不到片刻，眾人的鞭炮都剩下不多了，而這次有動靜的卻是秋風狼：「快來看快來看，我中獎了！」

「修女的嘆息──20級史詩級長杖。」

長杖，也就是牧師的裝備了。

秋風狼接過後，看了一眼是長杖後，便想也不想的扔了給王石：「這是你的東西。」王石接過後，搖了搖頭：「我沒用。」

「啊？」眾人一愣，就連那再次被秋風狼把20級史詩裝備想也不想就扔給人的動作再次震呆的書情畫意也不例外。甚麼是沒用？

游龍卻是彷彿知道些甚麼：「給我吧，我拿去賣錢。」

「哦……」看著眾人還是一臉疑惑，王石終於是解開了眾人的疑團：「我是隱藏職業，手中的長杖只是掩人耳目。」

「哦！」這下眾人終於明白了。也不是每個人都像方世玉那樣急不及待的讓人知道他是隱藏職業。像游龍，只是拿著長槍，若是不說的話，每個人都只會以為他是狂戰士。像但丁手執大劍，同樣只會以為是狂戰士。

真要隱藏的話，根本看不出是隱藏職業還是正常的職業。至於隱藏的意圖……誰也沒有問。誰沒有一兩個秘密在心？像游龍總是戴著面具，甚至在獲得欺詐項鍊之前連聲音都不敢出，但他們同樣沒有過問。

這是一種很簡單的感情：信任。

「換我了。」書情畫意此時突然開口，張開手，是一個只有一隻手的手甲：「劍陣手甲，丙級副手裝備。」

「專為魔劍士而設，使用後增加魔法陣的威力以及施法速度。」

「像劍士一樣的手甲，除了擁有強大的防禦力及破壞力之外，在掌心的魔晶能令魔劍士施展魔劍技能時更加從容如意。」

書情畫意見狀，便是鬆了一口氣，再次回復那笑吟吟的樣子：「小丁弟弟，想不想要啊？」但丁差點沒把口水流在地面，雙目水汪汪地看著書情畫意手中的手甲，腦袋如同搗蒜般不斷點著。

「呵呵，逗你玩而已。拿去吧，算是等價交換。」書情畫意把手甲扔了給但丁。不得不說，這個意外的交換令她那一直懸著的心安定下來。她跟著游龍的原因……很複雜。最大的原因是好奇，對這個戴著面具、實力強悍得像怪物，就像渾身上下都是秘密的男人充滿著好奇。

但是當但丁如此果斷的把價值百萬美金以上的魔晶球扔給她的時候，她的心就複雜了。而現在同樣獲得副手後還給但丁後，令她的心安定了不少。不過其實她知道，這魔劍士的副手遠不如自己手中的魔晶球珍貴……因為職業的限定，整個遊戲當中的魔劍士才有幾個？但整個遊戲的魔法師可多的是……

「書情。」

正當她在胡思亂想的時候，游龍再次叫了一聲，把她從胡思亂想再一次打斷。

這次，游龍乾脆把面具都脫下，露出他那一張略顯文靜的臉龐，平靜看著她：「別想太多──妳是我們的一員。」

書情畫意身體微微的顫抖著，身形快速的背過身後，抹去了那湧出的眼淚。以她一介女流為何要那麼拚？為的不就是認同感？在這裡，她得到了來自游龍等人的認同。不再是自己的外表，不再是自己的身材，而是真真正正認同她這一個人。

從這一刻起，書情畫意才真正把自己的心交了出來，融入了這個團隊當中。

－－－－－－－－－－－－－－－－－－

元素使

介紹：魔法師的職業進化，掌控冰與火的強者。

技能類型：元素使是冰與火的象徵，冰與火就是它的能力。而且冰系技能的遲緩和凍結、火系技能的燃燒傷害及廣闊的範圍技能，只要能夠適當使用，元素使是群戰時最強大的殺器之一！

技能樹系列：冰魔法、火魔法。

武器類型：短杖

進化：？？？

終於出現了

望穿秋水呀你

你出快啲咪得

好快架啦

停頓時 在你笑開的眼眉

多謝你的文 準備下個假期追返召喚武師

ching識野

好呀，多謝支持

游龍溝死女

點答都劇透

主角就是吸女磁石

其實聽日詳情係點???

我明

其實都係聽我廢up一陣
就簽下書影下相就完

其實想問時間地點，between,文

5-7尖沙咀商務呀
between楓成大大假期好似通常都晏起身

第一百零六章──廢物？

秋風狼有點無言，看著自己只剩下一百個鞭炮，卻是除了那支牧師用的長杖之外甚麼都沒有。

書情畫意跟但丁已經同樣喜滋滋的拿著新到手的副手裝備在擺弄了。

而自己呢……一大堆藥水……幹……

又是十個鞭炮扔上天空，一道光芒落下：「恭喜你獲得，軍符。」

「軍符？」

眾人又一次圍了過來，看著秋風狼手中的令牌，在令牌之上，一個龍飛鳳舞的「軍」字躍然於令上。

「軍符，一次性道具。」

「使用後可以召喚出一支百人軍隊。（等級按照召喚者而定）該軍隊維持一小時後便自動消失。」

「傳說為古代將軍與其士兵死後化成的幽靈軍符，獲得則為有緣者，能把藏於軍符中的幽靈士兵召喚而出，為召喚者作戰。」

游龍拍了拍秋風狼：「這可是好東西，保命神物。下次快死的時候把它扔出來就好了。」這軍符與自己手中的火晶之主手鐲不一樣，自己的雖然是永久，但其實到了現在，這手鐲的用處大多都用來出奇制勝。秋風狼的軍符雖然是一次性，卻是威力極大。這種一次性的道具大多威力驚人，像之前白面書生的奪魄針就是了，一下子把王石擊殺這種可怕的道具。

「都抽完了？」

但丁、書情畫意及秋風狼面面相覷，然後看向王石及游龍：「你們兩個甚麼都沒中？」游龍一愣，搖頭道：「不是啊，我們都沒開始抽。」

「我去。」秋風狼叫道：「那你們在幹嗎？」

「呵呵。」游龍笑了笑：「當然是一口氣把它抽光光啊！我還真沒有那麼耐心要抽那麼久。」王石聞言，也是深以為然的點了點頭：「那我開始了。」王石一甩手，一大堆鞭炮落在地上。足足四百多個鞭炮一起抽……

眾人的臉部也是陣陣抽搐，這兩個傢伙還真夠魄力啊。

下一刻，無數鞭炮消失在眾人眼前，化成一團流光飛上天際……

轟隆！！

如同雷聲撼動，把所有在約翰高原的玩家都嚇得傻了。

幾乎鋪天蓋地的煙火在天空中飛舞轉動，一道流光閃爍著，然後落在王石的面前。

「恭喜你獲得，混元一氣功。」

「啊？」

這是甚麼東西？

只是游龍的目光盡是驚愕，功法！？

眼前在王石手中的，是一本殘破的本子，在本子上歪歪斜斜的寫著「混元」。

「混元一氣功，古代華山派不傳之秘。此功講究綿密悠長，養生健體。雖然不以攻擊為主，但卻是綿遠悠長，根基極好。」

只有這一句說話在其中，眾人都是看得一愣一愣。而王石則拿起了本子，陡然光芒流轉，這本「混元一氣功」便化成了一道流光湧進了王石的體內。

「是好東西。」王石點了點頭，至於怎麼好法，他也沒有解釋，就算解釋了眾人也不懂。但只有一人仍是滿臉凝重及疑惑，那就是游龍。

功法，他同樣擁有，是老頭子所傳的「萬生訣」。這也是他為何續戰能力強，體能與其他玩家陡然不同檔次的原因。

聽老頭子說，現今在世間流傳的功法不到五指之數。

但……竟然在遊戲中出現？

…………

對於王石所得到的功法，眾人想法不一樣，不過大多都是抱著不以為然，都覺得那只是一本垃圾，除了游龍深切體會功法的稀有及強大。

然後眾人便眼巴巴的等待著游龍了：「該你了，快點快點。」不得不說這種抽獎的感覺都令人感到極其興奮，這種刺激感總是令玩家欲罷不能。

「來了！」

眾人之中，要數游龍的鞭炮最多。畢竟他出力最多，也因為是老闆。此刻只見他把所有鞭炮同時放上天空……

一道不比剛才震驚的聲音傳來，天空中的煙火……

竟然幻化成龍！

無數人看著天空中那由火光凝聚而成的巨龍，都是滿目駭然。巨龍彷彿在天空中尋找著甚麼，下一刻便是咬著一道光芒向著地面重重的陷落！

轟！！

一個凹陷出現在游龍的面前，塵土飛揚。

塵土散開，只留下一個東西在地上。游龍走上兩步，撿了起來。

「恭喜你獲得，破甲。」

「破甲，白字普通裝備。裝備後鎖定，永不掉落。」

「來源不明。」

「防禦力：1。」

眾人無言的看著游龍手中的破甲，這還真的叫作破甲，實在……太貼切了。此甲呈背心狀，但前後皆是破破爛爛。

「算吧，下次就十個十個抽吧。這樣一下子抽，都是一線天堂一線地獄。」秋風狼很老氣橫秋的拍了拍游龍的肩膀，而游龍則是無所謂的聳了聳肩。對這活動，他都抱著無所謂的態度。此戰最好的成果，莫過於經驗值及眾人磨合的機會。特別是但丁及書情畫意，二人都是新加入，此次活動過後，他們之間的默契還是增進了。

游龍把破甲扔進包裹後，也是拍了拍手：「好了，回城吧。我和秋風狼都要準備職業進化了。」說完，便是撕破回城卷率先回城。

…………

世間某處，這裡寸草不生。

黑色與紫色，是這裡的主色調。

紫黑色的地面都是如同焦土一樣乾涸得裂開，像是荒蕪貧瘠之地。但就是在這麼一塊龐大的大陸上，一座巨大的城堡聳立其中。

單是這個城堡，就比起天雲城、尤達城加起來還要大，要知道單是一個天雲城就足以十萬以上的玩家。

在城堡的核心位置，是一個尖塔。

而此刻這個尖塔當中傳出一道暴怒的咆哮！

「吼！！！」

吼叫聲響徹整個城堡，在城堡當中的生物盡皆跪在地上，瑟縮發抖。

尖塔之內，一名通體紫色的中年男人喘著大氣，在他面前跪著十多個發抖著的下人。這些下人……隨便一個都是高手。但就是這些高手，他們就這樣跪在這名中年男人面前，甚至連嘴皮都是隱隱發抖著。

中年男人怒吼過後，也是定過神來。只見他強自鎮定，看向面前的人：「誰能告訴我，到底是怎麼一回事？」雖然強自鎮定，但那隱隱顫抖的語氣顯示他不是那麼冷靜。

十多個下人皮膚都是暗藍色，他們都是暗精靈族的高手，在暗精靈族都是最精英的份子。但此刻他們面面相覷，誰都不敢發話。片刻，其中一名暗精靈向前爬上兩步，開口道：「尊敬的魔主大人。剛才我們只見光芒大盛，然後……在封印塔中那東西就被光芒包圍著飛竄出去，它速度相當快。我們其中一位同伴想要去阻止，結果……」

這位暗精靈指了指那在封印塔角落的一條屍體：「被那東西撞到後，就直接斃命。」

因為大限將至，只好做廣告宣傳下
最後一次宣傳！

希望各位鐘意【遊戲之道】而今日下晝5-7點鐘又得閒ge朋友可以黎發佈會撐場，係尖沙嘴商務（美麗華果邊）聽下我廢up
有紀念品，買書有折，仲有簽名
多謝咁多位支持！

今日下晝5-7點鐘，係尖沙嘴商務（美麗華果邊）
文已發！

放假梗係要訓教

睇完召喚武師返尼lu

多謝支持呀！
得閒都要番黎探我呀！

收得切工但成身臭汗過嚟ok?

講呢d
梗係冇問題la

咁我嚟到就一腳踢開度門大嗌：我係逼血劍

可以！
留名等睇！

我依家先大埔出發
趕唔切聽你演講

唔緊要呀
可以黎到簽下名

唔好咁快賣哂，留返本俾我

巴打本人好靚仔

楓成巴係咪去咗慶功，重未上水嘅

係呀
勁攰
怕上台緊張到肚痛晏晝食左個包
依家勁肚餓去食野

btw多謝巴打今日到場支持

我本身諗住留低吹陣水大人跟埋去要陪佢行街所以走先

見到楓成靚仔樣乜都抵哂

睇嚟今晚無文，唯有去偷食

第一百零七章──佐佐木的決定

「很好。」被稱為魔主的男子，沉默片刻後點了點頭：「你們很好。」

「足足十五位暗精靈的夜妖級戰士，再加上守護了封印塔足足萬年，傳承萬年的守護魔法陣，竟然還能丟失東西！你們很好！」

他……或者說它？這些都不重要了。

他很強調著「萬年」二字，咬著牙的讀著，彷彿那兩個字的意義要仔細的告訴眼前十多位暗精靈。聽著魔主的話語，十多名暗精靈的腦袋都緊緊貼著地面，一動也不敢動，只有那無法控制、無法停止的顫抖。

「可是大人……那可是很強力的咒語……」

「我不管！」魔主陡然一喝，那名發話的暗精靈身體陡然一僵，臉上盡是駭然，七孔流血，變成死人般躺在地板。那深藍色的血液流在地面，映照著其他同樣恐懼著的暗精靈的臉龐。

「你們知道你們丟失的是甚麼東西嗎？」

片刻，魔主輕嘆一口氣：「算了。你們都自裁吧，我還能留你們一條全屍。你們的家人，我都會好好照料。」

十多名暗精靈臉色都是露出悲慟，然後都一個個的站了起身：「謝魔主大人。」語畢，十多名暗精靈相視一眼，一雙雙藍眸中冒出藍煙，眼中的神采瞬間流散，然後又是十多條屍體出現，只剩下那個魔主沉默的站在中央。

「唉，我說你這是何必呢。」

一道輕挑的聲音陡然傳來，但魔主臉上卻是毫不驚訝，甚至連眼神中的波動也沒有：「你知道的，這是規矩。無規矩不能成方圓。封印塔丟了東西，負責看守的他們是必須負責的。」

那輕挑的聲音不以為然的嘖了一聲：「規矩規矩的……悶死了。那可是極強大的咒語，威力之大是你難以想像的。剛才那咒語來的時候，我也看到了。那威力……就算是你也擋不住。」

魔主狠狠的哼了一聲：「你知道丟失的是甚麼東西嗎？」

「我知道啊，不就是那件鎧甲而已。」

「請不要用如此輕挑的語氣來形容那件……鎧甲！」魔主聲音漸漸生起怒氣：「那件鎧甲身上浸泡過數以萬計的我族子弟的血！當年我們是付了多大的代價，才奪取了那件鎧甲然後封印起來！」

「好了好了，別跟我說歷史了。你說的我說早就知道了，但現在的它不過是一件破損品。經過當年的大戰以及我們的封印，它根本就是一件廢物而已。」

魔主目光陡然看向尖塔的上方，兩道紫色神光從他雙眸中射出。

嗖。

一道殘影把那兩道紫光閃過，紫光擊在尖塔之頂，一道道魔紋出現，把那道紫光消散。

「紫魅！你能不能把我族的事情上心一點！那件鎧甲除了威力，所象徵的意義超越你的想像之中！而且，誰能擔保沒有修復那鎧甲的方法！？」魔主恨鐵不成鋼的看著眼前的紫色少年。

紫魅無所謂的聳了聳肩，躺在椅子上彷彿睡著了。

「嗯？你受傷了？」魔主的目光很銳利，看向紫魅還是能感受到他體內的能量有種陣陣混亂交錯。紫魅哼了哼：「沒甚麼，反正不關你事。」

「怎會不關我事！我是你親大哥！」魔主沉聲喝道，那一向冰冷的雙眸也是泛過一絲溫暖：「你又去挑戰主宰了吧？」紫魅聳了聳肩：「發現到一些好玩的玩具而已。」

魔主再次重重嘆了一聲，對這個弟弟他真是沒辦法：「巨變將至，你還是安穩一點吧。族裡單靠我沒有用，我需要你的幫助。」紫魅沒有理會，只是眼晴緊閉，彷彿睡著了一樣。

「算了……你自己看著辦吧。」魔主轉身，向著塔門走去，那背影隱隱的帶著一種疲憊。紫魅在魔主轉身的瞬間張開眼晴，看著自己哥哥的背影一陣陣出神……

…………

東方三市裡，這是一所參天高樓。

在科技越加發達的年代，高樓大廈突破二百多層高早已是普通不過。而眼前的這座高樓赫然超過三百多層，這裡也是東方第三市中最高的擎天巨柱──木氏企業。

在現今世代，還以姓氏作公司名稱的已經鳳毛麟角。經過多年前那件事後，那些古老的公司十之八九倒閉的倒閉，無聲無息的消失的消失，但這不包括木氏。

如同姓氏一樣，木氏企業賣的是木。

但這些木並不簡單，普通的木自然有賣，但高檔的同樣有賣。在現在科技發達金屬橫行的年代，木製品還未被淘汰是一個不大不少的奇跡，原因就是因為東方十市的人都懂欣賞木這種曾經蘊含生命力的製品。

木氏企業曾經造過的一張普通不過的椅子，只是當中用的是最珍貴的沉香木，就賣出了千萬美元的數字。

而就在木氏企業的最高層的辦公室中，只有兩個人。

作為木氏董事長的辦公室，卻是異常的簡樸，並沒有絲毫奢華的裝備，一切盡是木。木的辦公桌，木的椅子。只是如果有行內人看到定然把口水流到滿地都是，單是這些桌子、椅子在藝術家眼中，每一件都是無價之寶。

低調中的奢華，這就是木氏！

坐在辦公桌前，是一個眼神閃爍的中年男人。

說是中年，但其實從他漸漸花白的髮鬢看得出，他已經步向衰暮之年。

而站在桌子對面的，是一名年輕人。看上去非常年輕，大概二十多歲，但身上卻是運動服，與坐在桌子對面的中年男人一身整齊畢直的西裝造成強烈的對比。

看著一身運動服的少年，男人皺了皺眉頭：「你這是甚麼意思？來公司都不穿西裝，給人看到成甚麼樣子。」少年搖了搖頭，沒有說話。看到少年這副模樣，反而給男人一絲驚訝。

這男人，自然就是木氏企業的掌舵人：木世榮。

而站在他對面的少年就是他的兒子，木氏企業下一任繼承人：木承志。

木世榮手指輕輕敲了敲價值連城的木桌，這種敲擊木頭的沉響令他心神都安寧下來：「我聽說你最近都沒有來公司，都在沉迷那個……遊戲？」木承志點了點頭，並沒有否認的打算。

對此，木世榮沒有第一時間的責罵：「那個遊戲我也進過去，確實很真實。甚至現在某公司進行會議都會在裡面舉行。但……你分得清吧？現實與虛擬世界。」

木承志點了點頭：「我分得很清楚。我是木承志，是木家的繼承人。但同時，我也是木承志，一個我。」

多謝你同女朋友大人出席支持呀！
唔緊要呀，下次有機會再吹，書展我都會去

多謝支持！
我知道肯黎親身到場支持唔容易！好多謝你呀！
不過冇踢門大叫逼血劍lo

打緊果d感言

首先，你度門係開住咗

你又重講緊嘢，唔係幾好意思嘅

我好期待聽到架！喺台上等足全場，心諗冇人叫嘅？

你係邊個好似好多人識我咁

台上問野嗰個

原來係主持人，有人串你問嘅嘢悶，你對此有咩睇法？

嗰個係出版社同事黎，佢笑下我啫，他日我會百倍奉還

原來係咁，我坐佢後面都幾唔好意思

唔會啦，多謝你黎支持就真

下一冊書展我應該都嚟唔到㗎啦，我星期六日都要返工

感謝各位的支持，【破紋夜1－天火】的發佈會順利完成！
________________________________________
我是一個作者的同時，也是一個讀者。
我愛看的小說、劇集、電影有很多很多，像天航大大、九把刀大大之類……但這都不代表，我必定會出席他們的活動。畢竟單純透過書本文字去看，及親身到場當中有很大的差別。
親身到場，對於作者是一種莫大的鼓勵，而對於現在初入江湖、如履薄冰的我而言，更是如此。
台下自然是有我的朋友、作者伙伴、團體成員等等，他們的到場令我感動，因為他們的撐場令場面不至於冷清。
但最高興莫過於是看到一眾讀者！每當看到一個陌生臉孔走進來，都令我驚喜萬分。
更不用說，有著讀者親自製作的名信片！
當中每個站名，都是我寫下故事的角色……實在是太有心思……只是……
港鐵線跟仙人掌……

聽說QR code連結還有歌聽，也不知道會是怎麼樣的歌來嘲笑我……大家有空也可以來聽聽！

今夜零時聆聽，仙人掌的心聲

策劃：零器

作畫：晃

唱作：SiuChung

版面設計：TTK Design

題字：紀言
________________________________________

今天看到你們，跟你們拍照、簽名、聊聊天，都是我的榮幸──真的。
因為有讀者，才令作者筆下的故事更有意義。
下面post一切活動的相片，至於合照就不發佈啦，反正讀者們自己也有。最後再一次謝謝有出席、或因為忙碌而未能出席的讀者，及我的團隊、朋友、伙伴、巴絲！
下次見面，或許會是書展的簽書會了。
謝謝你們，參與了我人生光輝的一頁。
謝謝。
________________________________________

我唔介意打番開道門比你踢多次

多謝你支持啦
黎到就黎，黎唔到就由佢啦，儲埋d書一有活動一炮過簽

樓主幾型仔

多謝天雲樓主讚賞

已經偷步睇晒

但要好似尋日某巴打所問同你嘅回答咁，出到落去加油啦

第一百零八章──秋風狼的職業進化

木世榮臉上露出若有所思，他從來不是一個古板的人。那些固步自封古板的企業，早已被時代淘汰了。他能帶領木氏走至今日如此繁榮，是有他的原因：「你意思是，在裡面你找到你追求的東西。」

木承志點了點頭：「是的。」

「你是認真的。」

「是的。」

木世榮陡然笑了起來：「你憑甚麼能肯定你是認真的？那麼多年來，你從來沒有對一樣事情認真過。別以為我不知道，在公司出色的表現只是因為你的身份。學業同樣如此，就連你帶回來的女朋友，都沒有認真過。現在你對我說你對一個遊戲認真？」

木承志沉默，然後開口道：「我會證明給你看。」

木世榮把桌子轉向後面，一大片的落地玻璃看向三百多層下的景況：「我會在等。如果我發現你放棄的話，就乖乖的給我回來當我木氏的繼承人。我木家不缺錢，我可以讓你隨便當一個敗家子，但就算要敗，你也要給我敗個認真徹底。這是我們木家人的風格。」

聽著木世榮這番怪異的理論，木承志沒有驚訝。兩父子相處多年，早已有他們奇怪的默契。只見木承志如釋重負的鬆了一口氣：「謝謝你，爸。」

聽到這一聲爸，隱藏在椅子後的木世榮身體一陣顫抖：「去吧。」

木承志微微一鞠躬，然後轉身離開，剩下那有點惘然的看著窗外的木世榮。

…………

木承志才剛走出房間，管家就是悄無聲息的跟在身後。

二人一前一後的走著，木承志突然轉過身來，對著管家笑道：「陳叔，你跟了我們家多少年？」管家陳叔一愣，然後拿出本子精準的回答道：「三十二年六個月又二十一日。」

木承志咧嘴一笑：「陳叔，等我再練強一點再來跟你切磋一下。現在的我，大概不到十秒就被你放倒吧？」說完，便輕鬆的跑走了。留下那滿臉驚訝的陳叔。

…………

「老爺，少爺真的不用管了？」陳叔看著木世榮，低聲問道。木世榮擺了擺手：「隨他吧。這小子從小就不讓我擔心，冷靜出眾得讓我發冷。反而現在這種叛逆卻讓我鬆了一口氣，他怎麼樣了？」

陳叔的語氣也是帶著陣陣怪異：「少爺的實力……增進得很快。以前他還未能察覺到我的實力，但現在已經隱約的感覺到了。這才不過短短數個星期。」木世榮呵呵一笑：「好了，這你就別管了。公司我還能支撐個十年，現在就讓他隨意玩吧。」

…………

木承志再次進入遊戲倉，帶著陡然不同的心情。

這下他可以徹底放心的浸在遊戲裡，他不再是甚麼木家繼承人，只是木承志，只是……佐佐木！佐佐木小次郎的傳承者！

…………

說回游龍眾人回到城裡後，秋風狼已經揮手道別，急急的跑去找那屬於他的職業進化導師。

座標是……

城外，當初妖狼洞的位置。

而這空無一人的叢林當中，有著一人在等著秋風狼。

「小子，就是你？」看著秋風狼，那人臉上有點疑惑。但看著他，秋風狼的臉上疑惑更甚。只見這人身上的衣著極其古怪，赤裸上身，下半身卻是被一種獸皮所披住。而他的臉上，卻是被一些顏料畫著其上，說不出的詭異。

「喂，小子。別發呆！把妖狼召喚出來。」那人一聲低喝，同樣臉上帶著一陣深深的警戒，彷彿只要秋風狼召喚不出妖狼，下一刻就是把他擊殺在其手下。秋風狼喔了一聲，然後把妖狼王召喚出來。

看著妖狼王，這人臉上就是一陣激動。

只見他走上幾步，伸手欲摸的時候，換來的卻是妖狼王的呲牙咧齒。只見那人深呼吸一口氣，同樣手中光芒閃動。一頭更加龐大的妖狼憑空出現，單是出現的威壓就把妖狼王壓得嗷嗷叫了兩聲，然後那龐大的身體竟然縮在秋風狼身後，像是找著主人的保護似的。

「我叫狼豪。是我們馭狼族的最後一名傳承者，而你就是下一任。」狼豪看著秋風狼，臉上同樣說不出的激動：「想要成為真正的馭狼族，真正的妖狼勇者，你就需要完成以下的任務。」

「獲得任務，妖狼勇者的職業進化。」

…………

「……」在聊天室裡的眾人聽著哭喪著臉的秋風狼，也是無言以對。這傢伙的任務也太變態了吧。

「任務一：擊殺失控的狼族。」

「作為馭狼族，對於狼族的控制是我們的天職。但現在卻發現了那些被魔氣入侵的狼族不斷的殺害無辜。前往約翰高原，擊殺一百頭魔狼。無法組隊完成。」

「任務二：找尋狼族消失的圖騰。」

「與妖狼溝通是我們馭狼族必要學會的事。找到圖騰後，它會告訴你該怎樣做。擊殺任何狼族魔物，有一定機率掉落狼族圖騰。」

游龍第一時間做出了最準確的評語：「這次最困難的大概是任務二。如果你運氣不好，真的殺個一萬頭魔狼都未必掉出狼族圖騰。」

「唉……」秋風狼作為遊戲的老鳥，同樣第一時間知道這當中的困難。根本就是博彩賭博的活兒，而且任務一也輕鬆不去哪裡。約翰高原，20級以上的練級區域。以一人擊殺一百頭魔狼……

「你也不用太過沮喪。職業進化的任務越難，就代表進化後的職業越強。小丁，你那時候職業進化的任務是甚麼？」

但丁不假思索的道：「單人通過地獄魔城副本，擊殺骷髏王及擊殺一百頭骷髏劍士。現在對比起來，我的任務實在太簡單了。」

「……」秋風狼無言，單人通過地獄難度魔城副本簡單嗎？

簡單你個頭啊！

就連現在20級的秋風狼也肯定現在去單挑地獄難度的骷髏王是必死無疑了。這傢伙不刺激人不行嗎？

「老闆，你呢？」秋風狼有點惡趣味的希望游龍的職業進化任務比他更變態。

游龍卻道：「還沒有去接啊。去拍賣把一些東西賣一下，清理一下包裹裡的垃圾就跑去睡了。睡醒再去。」

「喔……」秋風狼有點失望：「那我也去休息了……明天就是惡夢的開始。」

…………

眾人都去休息了，只留下游龍跟王石一起走著。

游龍把修女的嘆息放出拍賣所放了個高價，還真得要賺賺錢去養活這些傢伙啊。不能坐吃山空！游龍很認真的想著，同時把包裹的垃圾都拿去賣。

賣得一個銅幣也是錢！

見到你偷食完仲識路番屋企，就放過你啦

承你貴言！
無論如何，我都唔會放棄寫作，所以都會Keep住係連登見到我架啦

完左活動開心，今日三更。

第一百零九章──試探

但令他鬱悶的是，那個破甲竟然無法販賣……

太佔位置了，這對一向講求完美的游龍很難受。但發現這東西竟然纏上他了，無法販賣、無法扔掉、無法放進倉庫。

糾纏了片刻，游龍便放棄了。

離開了拍賣所後，游龍與王石並肩走著。尤達城的街道很繁華，雖然快入黑，但仍然有不少夜晚的小店在經營。

二人走著，突然游龍出手，右手如刀般切向王石的脖子。

「！」

王石一驚，腳步卻是如同反射動作一樣閃過游龍這近如咫尺的一記手刀。但游龍明顯沒有放過他的意思，拳掌指抓，雙手上的功夫如同他的槍法一樣千變萬化不斷攻向王石，但王石卻每次都是險之又險的閃過了游龍的攻擊。

「你瘋了？」王石陡然拉開距離，臉色仍是那麼平靜的看著游龍。

「你這步法相當不簡單呢，甚麼名堂？」游龍停下了手，看向王石。

這一團隊當中，他唯一看不透的，就是王石。

「我沒有別的意思，我總要瞭解一下團隊成員的實力吧？像現在，起碼你再次被攻擊時，我也根本不用擔心你了吧。」

王石身影也是微微放鬆：「家傳的。你的也不錯。」

惜字如金的王石早也看出游龍的步法同樣不凡。

「現今科技發達的世代，習武之人已經如同鳳毛麟角了。」游龍略帶感慨：「我突然很好奇，你的職業進化任務是甚麼。」

王石沉默片刻：「我的職業沒有進化任務，只有某條技能分支的覺醒任務。而且……你不會想知道。」

游龍面上露出一抹好奇：「試試看。」

王石陡然手一揚，游龍反應同樣不慢，右手拇指與食指一夾。

一枚銀針出現在他兩指之間，而在針尖之前，是一頭蒼蠅。

「一百隻。」王石吐出三個字，彷彿再說多字對他都是困難。但游龍卻已經聽得瞠目結舌。

此次二人的試探並沒有影響他們之間的友誼，反而對雙方都有了加深的瞭解。

這正是游龍想做到的。

…………

游龍如常在旅館起床。

卻是發現有點吵雜的聲音。

他走到了樓下，卻是看到整個旅館都被無數玩家包圍了。

「幾位大哥，你們都在看甚麼？」游龍對普通人都是相當客氣，相當平易近人。

其中一人看了看游龍，一身破破爛爛的裝備，在那腰間的是一柄白字的長劍，便是不屑的道：「滾吧滾吧，這裡的熱鬧你湊不起來的。」另一人則拍了拍那人的肩膀：「你怎麼這樣說話，人家新手也是玩家啊。」說著，這人帶點友善的笑道：「小兄弟，你這不知道了。我們在等一個大人物啊！大大的人物啊！」

此時游龍看起來真的是一個很好奇的菜鳥玩家，客客氣氣地問道：「是甚麼大人物啊？」

另外對游龍充滿鄙視的人再次一聲冷笑：「霸天盟，你聽說過吧？」游龍點了點頭：「是天雲城那邊的其中一個公會吧？」

「其中一個公會？」那人再次一笑，笑容當中飽含著對游龍的無知：「是就是其中一個公會，但霸天盟公會人數、實力在三城當中都是數一數二的一流級別公會。豈是區區一個普通公會能相提並論。」

另外友善的玩家對自己這位朋友的脾氣也是搖頭嘆氣，然後再次對著游龍笑道：「但是呢，如此強大的公會，卻在一個人手下栽了。」

游龍一愣，不是吧？

隱隱的，他開始猜到是甚麼一回事了。

二人對於游龍臉上這適時露出的愕然非常滿意，想當初剛得知這消息時，他們的表情何嘗不是同樣震驚。

「尤達城──面具。這身為尤達城的玩家，不會不知道吧？」

就連那脾氣暴躁的人，一說起面具，臉上都是一副尊敬：「有人說他根本就不是玩家，是一名NPC，一名高手。當然也有人認定他是玩家，反正他就是尤達城公認的偶像。」

「天雲城早有消息傳出，霸天盟的十位核心成員在約翰高原出來後，竟然每人都掉了一級。這種大規模的等級下降自然暪不了有心人，而在如此形勢下，秦天走了出來大方的承認霸天盟與尤達城的面具交手切磋後，雙方一個失手造成的悲劇。對此雙方都沒有追究的意思。」

「失手？」脾氣暴躁的玩家一笑，笑容中滿是嘲諷：「高高在上的天雲城大公會，被人一失手死了十個人？這明顯是被虐吧，只是美化了的官方說話而已。」

「噤聲，這種事豈是能如此張揚的說？」

「咦？那個小菜鳥呢？」

…………

此時的游龍臉色有點怪異地離開了。

對事情的發展，他還真是有點意料不及。但很快，他就開始理解這個事情發展的原因。

差距。

在所有玩家眼中，雖然在圍城活動當中天雲城是第二名完成，但任誰都知道，尤達城與天雲城任務難度差了好幾級。因此在所有玩家眼中，天雲城才是最強、天雲城的玩家才是一流玩家。

這種看法，在其他城的玩家眼中就特別不爽了。

大家都是進入遊戲，誰會想低人一等？

而現在，自己代表尤達城完虐了天雲城的霸天盟，在所有玩家眼中就是出了一口惡氣。而且，這種風向將會更加一發不可收拾。

搖了搖頭。

游龍沒有想這些有的沒的，反正對於脫下面具的自己沒有關係。

他向著自己的目的地前進。

…………

兵器店。

尤達城的防具店、兵器店一向都無人問津。因為在這裡販賣的，都只是白字級別的武器。大多數玩家都是來去匆匆，因為都是來修理一下失去耐久的武器或防具後，便馬上走了。

而現在，游龍就來到這裡了。

「我想修理武器。」

門口的NPC一笑：「請把武器交給我，我馬上就幫你進行修理。」游龍點了點頭，然後拿出了那一根槍杆及一袋碎成碎片的槍頭。NPC明顯呆在原地：「這無法修理。」

「請你幫我修理。」游龍臉色很認真的看著NPC，望月長槍對他很重要。雖然晨曦之光之光對他也很重要，但在紫魅一掌之下，莫說槍杆，就連碎片都不剩，變成粉末消失了。

如果眼下能夠修理的話，游龍也沒有打算買過另一柄長槍。

「請等一下。」看到游龍的堅持，那NPC的店員也是轉身小跑進店內。片刻間，便是一個女人走了出來。

想問下破紋夜會出到第幾章
之前睇到610就無了
買書會有嗎？

因為出實體書，之前果D撤左文
可以買實體書支持下呀

喂呀，想笑死我咩

其實係因為一開始吹到好勁，點知升極都升唔到，嗰種反差搞到好似好廢咁

死之前出文 Then you have my permission to die

實體書出左了

召喚武師都睇完了

今日出左兩更架啦
一陣食完飯再出

我見到就破十萬View
睇黎要寫召喚武師外傳

係就快啦

一本夠咩？
定分幾本賣？

係分廿幾本

見佢就破
得閒寫定先

成套破紋夜差唔多二百幾萬字都黎，一本出應該比字典仲要厚

後面嗰啲賣貴啲出厚啲

楓成巴係咪有打LOL

第一百一十章──修理

女人並不年輕，甚至已經開始步入晚年。歲月在她的臉龐上留下一道又一道的痕跡。但她的身體卻健壯如牛，雙臂那賁起的肌肉跟王石有得相比，游龍還敏銳的看到她的手掌盡是傷痕癒合後的疤痕。

而剛才在接待在游龍的NPC少年一邊畢恭畢敬的跟在這女人身後。

女人走了過來，看了看游龍放在桌子上的槍杆以及那滿滿的一袋碎片，便深深的看了他一眼：「它是怎壞的。」

「它救了我一命，所以壞了。」

「能讓它破碎成這樣，你的實力也不怎麼樣。」

「我知道。」

二人又是一段的沉默。

那女人再次看了游龍一眼：「修理嘛……我可以試一試，但成功機率不高，只有三成。而且過程所有費用都是你付。」說著，她報了游龍一個價錢。這個價錢，足夠游龍去買一柄全新的15級史詩級長槍。

「好。」

那女人看著游龍有點愕然，沒想到這小子答應得如此爽快，反而令她有點反應不過來。

「不是說修嗎？」游龍面露疑惑。

「你搞清楚了沒有？付完費用，修理機率還只有三成，一旦失敗，那些費用我可是不會退回。」

「懂了。」游龍很認真的點了點頭，然後看向這女人：「那就請你開始吧。」

「……」

「不得不說，小子，你還真有趣。」這個臉色冰冷的老女人笑了一笑，那滿佈皺紋的嘴角扯了一扯：「我就盡管一試吧。」

「叮！」

「完成隱藏任務，老闆娘的試探。」

「與老闆娘相識後，將來可有機會在老闆娘手中接到各種各樣不同的任務。」

聽到系統聲音後，游龍也是一愣。他也沒想到這樣誤打誤撞，發現了這個隱藏任務。遊戲裡的NPC也是有著各自的好感度，只要好感度達一定數值，就有機會從他們手中接取任務，甚至獲得來自該名NPC的奇遇任務。

「跟我來。」老闆娘招了招手，然後便率先走進兵器店裡面。

游龍一愣，馬上就是拿著袋子拿著槍杆快步跟上。

進行兵器店的裡面後，第一感覺就是熱。

但走在前面的老闆娘彷彿沒有感覺，繼續大步流星的走著，從背影看上去當真如同一個真漢子龍行虎步。溫度去到一個程度時，老闆娘也停下了腳步，顯然已經到達了她的目的地。

在眼前，是兩個直徑一米的小池，在小池旁邊的，是一張長方形的鍛造台。

兩個小池，一邊是清水，一邊卻是滾燙的岩漿。至於那岩漿……誰知她哪裡弄來的。

兩個小池看上去涇渭分明，但都是鍛造必須的東西。

「把東西都放在這裡。」老闆娘指著鍛造台。游龍哦了一聲，便把槍杆和袋子都放在其上。

「退後十步，乖乖的看著。」

「哦……」這老闆娘簡直就是彪悍，這性格說一不二，而游龍則如同乖乖的媳婦一樣退在牆角看著。

…………

「呼……」老闆娘拿起了袋子，然後就在游龍目瞪口呆下，扔在那滿是岩漿的小池裡。袋子瞬間化成飛灰消失不見，那一塊塊大小不一的碎片被岩漿灼得火紅火紅，漸漸有融化的趨勢。

就在這時，老闆娘憑空右手一招，那原本快要融化的一塊塊碎片從岩漿中憑輕飛出，那飛濺出來的岩漿在地面濺起一道道火星，但本已滿是因焦痕而變成黝黑的地面卻已經看不出任何痕跡了。

一塊塊碎片落在鍛造臺上，而老闆娘此時已經大步跟上，拿起了那擱置在旁邊的鍛造錘，在碎片上敲打起來！

轟轟轟！

每一錘的力量都看得游龍臉色凝重，他在想如果換了自己吃她一錘……

打了個寒顫，游龍果斷的不再想這些有的沒的，繼續專心的看著。

才打了三錘，那些碎片已經不再是碎片，重新的融合在一起，發出一些柔和的光芒。

槍頭已成形，老闆娘把槍杆拿起，與槍頭相互融合，然後向天一扔。

長槍在空中轉了幾個圈，然後畢直的插進那清水的小池當中，發出一大股白煙，整個空間氣溫陡增。

「小子，這是念在你真的把一塊一塊碎片都撿起來，才破例幫你修理一下。槍刃我沒有多加修飾，讓它自然回復原本的形狀。這次涅槃重生，它的威力也增加了，這算是個意外之喜。」

片刻，老闆娘把長槍從小池中拔出，然後拋向了游龍。游龍連忙接過，同時獲得了消息：「獲得重修後的望月長槍，經突破成破月長槍。」

「破月長槍，由破碎的望月長槍重修而成。」

「20級史詩級長槍。」

竟然進化成20級的武器了！

看來這破月長槍能跟上自己一段長時間了。

形狀沒有甚麼大改變，只是原本的槍頭金屬光澤變成陣陣泛著鐵青的色澤。

「謝謝你。」

老闆娘搖了搖手：「外面付款。」然後就像趕蒼蠅一樣打發游龍離開。

把費用付過後，游龍便離開了。把武器的問題都解決後，他就可以專心去應對下一個難題。

職業進化！

…………

游龍前往的方向正是約翰高原。

隨著他進入遊戲已有接近一個月。經歷的事情卻是極多，與秋風狼、王石、哈帝斯等人的邂逅；

圍城劇情；

魔城激戰到大戰年獸等。

每一次都是在生與死之間跳舞，但同時他的實力也是增長的飛快。對上一次的這種感覺，是七年前在山上，被老頭子瘋狂追殺後的第一次。

而眼下這個職業進化，無疑會令自己的實力再次增進。

他也想開了，太多未知的事情在這個世界，既然自己不能改變，那就先把自己實力提昇到能夠改變命運的級別！

約翰高原的地圖極大，這可是將來玩家統一升級到20級以上的練功區域，但約翰高原只是一個統稱。真正細分下來有著數十個不同的練功區域，怪物種類、地圖風格都是陡然不同。

這些是游龍就是對遊戲設計再細心再精妙都無法造成的。

就算明知道被抄襲，他也不得不去感慨創造這遊戲的人。

簡直就是在自己建好的穩建基座之下，建起了萬丈高樓！

懲戒使

介紹：魔法師的職業進化，掌控懲戒之力。

技能類型：與元素使不一樣，懲戒使控制的是雷電力量及黑暗力量的可怕魔法師。雖然技能傷害不像元素使那麼強大，但懲戒使的懲戒力量是主控制。因此技能的牽制、操控戰局能力極強。像黑暗魔法能帶來沉默、遲緩、定身、詛咒等等眾多的負面屬性。而雷電力量則能帶來麻痺屬性及彌補略顯不足的輸出能力。

技能樹系列：雷電魔法、黑暗魔法。

武器類型：短杖。

進化：？？？

好似都應該係keep住十一萬左右，都應該同第一集差唔多。

有呀

係牛丸巴

得閒可以一齊玩

好呀
都少玩左~
得閒可以一齊玩
比你ID我得閒ON就加你好友先

王石既隱藏職業都好吸引 唔知會係咩

偷食就會知架啦

好呀～
到時加你
我都好廢

好快會講架啦

仲引人去偷食

睇住成棟四重加密，心思思想偷食

我個四重加密係保護你地架

但有無得成套買先
想睇埋佢啊好吊癮

本樓主依家先睇召喚武師

用左一個星期睇曬 寫得好精采
其實而家樓主po緊嘅係近版定點

唔得

一日三更

乖，忍多陣
呢邊遊戲之道完左應該差唔多開新故

謝樓主比面

係呀，叫Post緊近版，同埋keep住刷下存在感
識下連登巴絲

有堅持的漢子

早晨 文呢

第一百一十一章──浪客的真正意義

他現在所前往的區域，是由20級以下的練功區域前往約翰高原的中間的地帶。

這裡有的只是樹木、湖水及通往約翰高原的路，一頭怪物都沒有。而絕大部份的休憩玩家都是找了這些地方去養生休息。因為這裡安全，而同時有著現實世界中極罕見的大自然環境。

隨著座標前進，游龍開始走進了樹林。

他沒有裝備上他的慣用裝備，特別是標誌性的長槍及臥龍面具，只是穿著一身白字裝備前進。脫下那些裝備之後，誰也不會把這個小菜鳥聯想到在尤達城呼風喚雨的面具。

慢慢的，他穿過了樹林，看到了那湖旁的小屋。

仔細再看了看座標，確定是這裡無疑，游龍才再次前進。

叩叩。

叩在這小屋的草門上，因為同樣是草制，所以響起那不太容易察覺的叩門聲。片刻，沒有回應，游龍又再次叩門。

如此重覆足足五次後，游龍嘗試著緩緩的把門推開……

呯！

一道巨力自門後轟出，游龍如同被飛行中的飛行船撞中，整個人如沙包一樣向後倒射，撞擊在一株巨樹之上。巨樹搖曳，樹葉飛舞。

沙沙沙沙！

落葉落下。

「吱呀。」草門緩緩被打開，一個中年男人從中走了出來。伸了個懶腰，然後再打了個呵欠。片刻，他發現了那倒在樹下的游龍一愣：「你這傢伙怎麼了？」

游龍無語：「開門，被門轟開了。」

這男人一臉恍然大悟，然後哈哈一笑：「為了保證我的睡眠質素及不被人打擾，我在草屋下了些小手段。你這傢伙真是的……就叩門啊！叩門不會喔？」

「……」

「算了算了。」男人很是大度的走了過來，扶起了游龍：「跟我來吧。」游龍摸了摸劇痛的後背，一陣無語。這是怎麼樣的霉運啊！

尾隨著那名男人走進了草屋。草屋很小，而且佈置簡樸，甚至連最明顯的傢俱──床也是用暗黃暗黃的稻草鋪在地上就當作床了。但游龍對此也沒有甚麼特別的感覺，再難睡的地方他也睡過了。記得當年一次大意睡在岩石上，差點沒被一條毒蛇咬死。對比起來，這種有牆有天花、能遮風擋雨的地方已算是天堂了。

「我叫基斯。」只見男人坐在草床上，然後向著游龍示意坐在地上：「是你的……嗯，導師。」彷彿導師這個字詞是甚麼毒蛇猛獸一樣皺了皺眉頭。游龍點了點頭，然後坐在地上，沒有任何不適：「游龍。」

看著游龍那不亢不卑的神態，基斯也是滿意的點了點頭：「嗯，不錯。那老頭子把你訓練得不錯。只是守時有點問題，怎麼能讓我等如此久啊！」說著，基斯的話語彷彿帶著點怨氣，令游龍一陣陣心寒：莫不是這傢伙怪我晚到，才故意在門上下手段來懲罰我？

「呵呵，說笑的。看你怕成這個樣子！」基斯大笑一聲，大手一拍游龍肩膀，哈哈大笑。看著這個男人卻令游龍心下一寒，這個腹黑男人……

「好了，說正事吧。有關你的職業進化。」說著，基斯右手一舉，五指輕描淡寫的一彈，道道光影自他五指噴湧而出，遍佈整個小屋。游龍眼花撩亂的看著四方八面的光影，都是一個職業名字及一個人像的動作影片。

很快，他的目光就被一個影像吸引住，因為這影像裡的人物技能，他並不陌生：「魔劍士，魔武雙修的劍士，擅長把魔力注入武技，是一種非常全面及多功能職業。」

而且，他還看得很多職業，舞姬、拳法家、妖狼勇者、刀客、修士……一個個隱藏職業，就這樣在游龍面前表露無遺。基斯笑瞇瞇的看著游龍：「選一個吧。」

「這是甚麼意思？」游龍有點不解，正確而言是非常不解。

基斯被問後也是一愣：「你不會還沒有看得出浪客的真正意義吧？」

真正意義？

這個狗屁垃圾職業還有個屁意義啊！

看著游龍的樣子，基斯搖頭一笑：「你小子，別得了便宜還賣乖。」

「浪客，雖然看似很弱──也確實很弱。」

「但它的根基很好。你仔細看它的技能樹，有增加移動速度，有增加普攻傷害，有治療……最重要的是，武器精通。」

基斯一笑：「因為浪客，是能進化所有隱藏職業的基礎職業。」

游龍呆了。

看著游龍那副一向冷靜得木然的臉龐露出驚容，基斯很滿意地大笑道：「你沒有聽錯。浪客的職業進化，就是可以選擇任何一種隱藏職業。也因此，那個武器精通才顯得重要。」

「因為這個『所有武器都囊括在內的精通』，代表浪客能裝備任何的武器。能裝備任何武器，就意味著有無限的可能。」

「而且從浪客升上去的隱藏職業，同樣擁有武器精通這個絕對優勢。像你現在，武器精通點了多少？增加威力百份之十？二十？你試試把這個增加的百份比，代入職業進化後、擁有主動技能的職業裡。」

游龍一愣，不自禁的想像現在已經非常強的但丁，每一擊都增加百份之二十的威力……基斯適時的提醒道：「武器精通點滿，是能增加百份之三十的威力喔。」

「這，就是浪客的威力。」

…………

秋風狼灰頭土臉的走著，一邊吃著藥水恢復著。而在他身旁，亦步亦趨著的正是妖狼王，看著主人投來的目光，妖狼王也是低鳴一聲，大腦袋頂了頂秋風狼。

秋風狼一笑，摸了摸那紫色的軟毛，然後繼續前進著。

之前進入約翰高原擊殺年獸，那途中可是他們五人一行走的，應付的怪物同樣是五人一起應付。但現在，當他孤身一人進入約翰高原，才吃到了苦頭。這真不愧是20級以上的練功區域，以他現在堪好20級，甚至還沒有完成職業進化後的實力，在這裡孤身闖蕩還是有點勉強。

他走著停著，一邊應付著強悍的怪物已經足足有一個半小時了。若不是最近這一個月，跟著游龍苦練身手實力猛進，他早就撐不住了。

終於，他看到了他的目的地。

約翰高原裡的練功區域之一：魔狼峽谷。

看到目的地後，秋風狼長呼一口氣，一屁股坐在地上休整著。

良久，他緩緩站了起來。

他並沒有胡亂向前走，因為他清楚看到那十多雙腥紅的狼眸。再向前走，就真的進入魔狼們的攻擊範圍。看著無數魔狼投來的兇狠目光，秋風狼嘿嘿一笑，從包裹中拿出一道令牌。在令牌之上，偌大的「軍」字如同龍飛鳳舞，帶著鐵錚錚的氣息撲面而來！

「抱歉了，小狗們。我得作弊一下。」說完後，軍符飛上天空，化成流光消失不見。

片刻，戰鼓聲響徹天際：「何者呼喚我等為戰！？」

黎啦黎啦

已食用

咁快用咗軍符

金蛇郎君參上

下個故加我個名落去啦

唔用佢卡關架啦佢

可以考慮

我隔一段時間會開d龍套出黎比人自己設計個角色，跟住我寫入去

睇晒 得閒過黎推推佢
等你本破紋夜呀師兄

有實體書買呀ching
定係你等電子書呀？

成世都轉唔到職

可能等第二冊

梗係第二冊啦

做主角身邊嘅兄弟ok?

可能個個升到爆哂lv佢仲轉緊職

多謝支持
7月就有第二集啦！

到時睇下岩擺咩位就擺咩位
連下一本確實寫咩都未諗

直到個故完

終於去完旅行返嚟可以繼續追故

第一百一十二章──三神選一

就在游龍和基斯在草屋裡對話的時候，草屋之外，卻是迎來了一位不速之客。

滋……

空間一陣扭曲波動，只是眨眼的時間，一道身影出現在草地之上。此人看起來很髒很邋遢，身上披著一件髒兮兮的不知名獸皮，一個無數補丁的布袋被他扛在肩後隨意的向著草屋走著。

…………

「你說要選……」游龍有點花多眼亂：「這麼多的種類，該選哪個啊……」

叩叩。

就在基斯正要說話的時候，門外傳來叩門的聲音。基斯臉色一皺：「這傢伙怎麼來了。」就在這時，門就自然打開了。那個髒兮兮的人走了進來，一邊嚷道：「基斯，今天有沒有甚麼好酒好菜……」

說著，他的目光落在游龍身上：「咦？」

「異常者？」髒兮兮的人湊了過來，上下打量著他，在這本來就不大的空間變得更加狹窄了。基斯沒好氣的道：「甚麼的風吹你來了？上一次找我好像是兩年前吧？」髒兮兮的人呵呵一笑：「我就是冥冥之中感到今天來找你有好事發生，你看，果真有好事了。」

說著，他便一屁股坐在地上：「你們繼續繼續，別管我，當我不存在就好了。」說著，他還是一臉好奇地打量著游龍。

基斯反了反白眼，竟然還真的無視他了：「對於進化的職業選擇，其實主要的看你最擅長甚麼。但是，若真的光是以強度而言，我還是有所推薦的。」說著，他右手打了個響指，那無數光影消散，只剩下三道光影，分別在左、右及後面的牆壁上。

「這三個職業進化，都是只能從浪客職業進化過去。換句話說，也就是最強的三個隱藏職業。當然，職業、技能都是其次，最重要的是使用者，我想對這你已是深有體會了吧？」游龍點了點頭。像方世玉的拳法家其實是一個很強的近身短打職業，但在游龍面前卻像嬰兒一樣被玩弄著，根本無法反抗，這就是使用者的實力問題。

「神槍使。」

「神射手。」

「神法使。」

「這三個職業，簡單而言就是以威力、範圍傷害的神法使；遠程攻擊及攻擊速度的神射手以及近戰的神槍使。」

「當然，這只是我個人推介，沒有最強只有最適合。」

「選擇吧。」

游龍聳了聳肩：「神槍使吧，你已經知道我是用槍的吧？」基斯呵呵一笑：「怎麼會，不過說起來這神槍使本來就是你師傅……」

「咳咳。」髒兮兮的男人適時的咳嗽了兩聲，向著基斯道：「小心點說話喔。」基斯也是恍然，然後笑了笑：「算了，你當我沒講吧。」游龍卻是聽得一頭冒水，不過他還是猜測到這神槍使跟老頭子有著甚麼的關係。

「好了，既然你選擇了神槍使，那麼就告訴你職業進化的任務吧。」

基斯一笑，伸出了兩隻手指：「你的任務有兩個。」

「第一，擊殺約翰高原的野外BOSS：失敗的暴走熊王。」

「第二，在競技場中進行一百連勝。」

「叮！」此時，系統也適時響起提示：「獲得職業進化任務：神槍之路。」

「第一任務條件：不限組隊或個人，只要擊殺失敗的暴走熊王則代表任務成功。」

「第二任務條件：必須連勝，只要敗北一場則歸零，重新開始。而且場數只計算單對單的賽事。」

「總任務條件：必須裝備長槍。」

游龍沉默了。

這任務……秋風狼那怨聲載道、吵得呱呱作響的變態職業進化任務跟游龍現在的職業進化任務難度差天共地……

游龍深呼吸一口氣，兵來將擋，水來土掩。

因此，游龍也並沒有因為任務之困難而感到煩躁。

基斯一直觀看著游龍臉龐的反應，看到游龍除了得到任務後的臉色一變後，很快就平靜下來，基斯也是再次露出一絲欣賞：「你這小子，還真是不錯。真難想像那個滑頭的老瘋子，竟然卻收了你這個如此沉穩的弟子。」

一旁的髒兮兮男子也是感慨了一下：「是啊，簡直就像是兩個世界的人。」

…………

「好了，既然職業進化的任務你已經接了。那我們現在就來討論第二個問題。」說到這裡，基斯的臉色也是緩緩變得凝重。甚至剛才說著那兩個困難無比的任務時，基斯還是那副無所謂的樣子：「你小子，學了萬生訣是吧？」

游龍一愣：「是的，怎麼了？」

髒兮兮男子與基斯相視一眼，均是露出「果然如此」的樣子。

「本來的萬生訣當然沒有問題。但你小子卻是把它衍生出了不得了的東西出來。」

基斯的目光彷彿穿過游龍的體內，看到了體內的三股力量。一者藍若霜寒，一者赤如烈火。在兩股力量的中央，卻是有一道如同碧綠色的能量像牆壁一樣隔在其中。

「萬生訣在功法的世界裡，有點像浪客在這裡的用處。」

「萬生訣，是功法的種子。」

游龍又是一愣，這種說法還是第一次聽：「種子？」

基斯點了點頭：「就算在古代武技內功橫行，萬生訣也是不入流的。根本沒有多少人會選擇修練它──因為它晚熟。」

「萬生訣，是功法的種子。它能衍生出任何一種功法，甚至是那些從來沒有出現過的功法。但它卻需要極長的時間去孕育及極大的不可確性。」

「單是由修練萬生訣開始到正式孕育出正式能夠運用在戰鬥中的功法，至少需要十年時間。而在這十年的期間，萬生訣所帶來的效果除了略為提昇一下耐力及回復能力之外，便是一無所用。因此，大多數武者都會選擇一些早已成形的功法，都沒有去選擇萬生訣。」

「當然，萬生訣也不是甚麼稀罕珍貴的功法，甚至說是非常普通，在古代是人手一份，沒有任何秘密可言。因此，自然有不少窮的或者沒有師傅的修者會選擇修練萬生訣。」

「但能夠真正孕育出好的功法的機率太低了。」

基斯看向游龍的目光很凝重：「而你，中獎了。」他的目光看穿在游龍的體表，深入在游龍體內，目光彷彿看著甚麼古怪的怪獸：「你體內的萬生訣竟然孕育出了兩種陡然相反的屬性：冰與火。常言道──水火不容，而這兩種屬性強烈對立的能量同時存在你體內……」

「這功法，簡直聞所未聞。但凡是擁有兩種屬性的功法，都是萬中無一的極強大的功法。但因為你的屬性是陡然相反而不是相輔相成，因此，你很危險。」

快D睇啦

「你班友係咪唔記得左D野！」秋風狼仲係到打緊D魔狼，一邊係到大叫。

歡迎回來

所以個軍符明顯俾秋風狼用

樓主

一齊參拜

第一百一十三章──冰與火

「我想，你也已經嘗試過我所說的吧？」

游龍想起了那次，在面對年獸垂死前的一擊時，那古怪狀態的出現後那種劇痛。簡直只能用痛不欲生來形容。

「你的身體就像一個炸彈。說不定有一天就『呯』的一聲，兩股能量劇烈撞擊後產生爆炸。」聽基斯說到那個繪影繪聲的「呯」的一聲，游龍的臉部也是明顯的抽搐了一下。

「不過你小子也是個有運氣的人。現在你體內的兩股能量被另一種能量阻隔住，你可以把它想像成一道牆。這道牆……是鬼焰吧？真虧這種東西都能找出來。」基斯嘖嘖稱奇：「鬼焰之力就是專門剋制能量的。下手的那人的手法很是精妙，把鬼焰之力控制得很好、很精準。」

游龍此時再次想起王石，那個一次又一次救了自己的男人。

看到游龍臉上的複雜表情，基斯也是感慨的拍了拍他的肩膀：「你也不用太過苦惱。凡事有危就有機，雖然你現在的情況很危險，但當你掌握了能量的控制方法後，你的實力將會大大的提昇。」

「我該怎麼做？」游龍平靜的問道。

基斯搖了搖頭：「我不知道。你這種兩種相拒的屬性共存一體的功法，我還沒有見過還活著的。我不是嚇你，因為要把兩種完全對立的能量控制好的難度是極難。我曾經見過有一人的功法體內存有五種屬性，但也正因為他的五種屬性：金木水火土共存，所以竟然被他形成一種相生的循環。相比之下，你只有兩種對立的屬性卻是難太多了。」

「萬生訣，是一種很神奇的功法。」

「它就像一個種在修練者體內的種子，而衍生出來怎麼樣的功法，除了運氣之外，很重要的一點就是修練者的心性。」說著，他看著游龍的目光也是有了一絲安慰：「也許就是你那冷靜得如冰的頭腦之外，卻擁有一顆熱血的心。老頭子沒有看錯人，你是一個很好的小夥子。」說著，他也露出一絲似笑非笑的神色：「要是你修練出來的功法是甚麼陰毒狠毒功法的話，大概就在你叩門的瞬間我就把你斃於掌下。」

游龍看著基斯沒有說話，雖然眼前這男人看上去就像一個普通不過的男人，但在他身上游龍總是感到一種不自然、若有若無的危機感。這是面對著實力高於自己的對手才有的感知。

「也就是說，只能靠自己了吧？」游龍問道。

基斯聳了聳肩，表示連他也沒有辦法。

「好的，謝謝你。」說完，游龍便站起身來準備離去。這時，那個一直沉默不語的髒兮兮男人卻是說話了：「我說基斯啊，怎麼不介紹介紹一下我啊？」基斯看著他也是反了反白眼：「游龍，這個無恥的男人叫──蒂斯丁尼。」

「叫我蒂斯就好，這樣比較親切點。」說著，蒂斯向著游龍友善的一笑。

「游龍，是吧？關於你體內的情況，也許我能幫上一點小忙。」

聽到蒂斯的說話，基斯臉上露出一絲古怪的表情，只是背對著他的游龍卻沒有發現：「幫忙？」

蒂斯呵呵一笑：「別看我看起來像髒兮兮的樣子，我可是一名珠寶師。」游龍的臉色同樣變得古怪，他再一次上下打量一下這個看起來像叫化的男人，那一頭胡亂糾纏的黑髮，如果真要用梳子把它梳順，應該需要弄斷好幾把梳子。

彷彿感受到游龍的想法，蒂斯那灰頭土臉的臉龐卻是咧出雪白的牙齒：「人不可以貌相喔。」說著，他把那一直扛在肩上的那個滿是補丁的布袋放在地上，然後一下子倒了出來。

好幾個錦盒掉在地上，而蒂斯一邊拿起一個又一個，一邊喃喃自語：「是哪一個呢……」

片刻，他拍了拍腦袋：「是這個了。」

蒂斯拿著一個巴掌大的錦盒，雙手遞給游龍：「打開看看。」

游龍接過後，緩緩的把錦盒打開。

一塊半掌大小的玉佩安靜的躺在滿是紅絨布的盒內。但是這塊玉佩卻不是平常的翠綠，而是藍、紅兩色交纏。單是打開的那一刻，游龍的視線彷彿被這塊玉佩攝了進去。那浩瀚無比的藍與極具侵略的紅，卻是這樣安靜的共存在玉佩之內。

「這我命名作：寒炎玉。但它卻是真真正正的把兩種陡然相反的冰火力量存放在同一空間而成。我也曾略為研究過，這玉佩竟然是同樣存在【九天炎玉髓】及【萬丈冰玉髓】的精華，是我在一處奇地中發現，然後把它雕琢成玉佩。」

「把它貼著胸口放著吧，它起碼能幫助你緩和兩種能量的沖突，對於你的大限有著延期的作用。在這段時間內，找出把它們控制的方法。」

游龍看著盒中的寒炎玉，突然問道：「我需要付出甚麼代價才能獲得它？」

蒂斯一愣：「代價？」旋即搖頭一笑：「不需要代價，這是我送給你的小禮物。」說著，蒂斯走上兩步，摸了摸游龍的腦袋，那臉上的盡是憐惜及關切：「孩子，你將來要面對的、要走的路太艱鉅了。甚至你走的路可以說是九死一生的。但我還是很希望你能活著，這個小禮物你就別放在心上，好好的收下吧。」

看著蒂斯臉上的表情發自真心，令游龍反而一愣。這種彷彿被父親關懷著的感覺，他不知道多少年沒有感受過了：「謝……謝謝你。」

良久，游龍再次問道：「我還有多少時間？」

這次是基斯開口：「不肯定。你體內的鬼焰之力雖然同樣很強悍，但終究是無根之水，在冰與火的兩種屬性不斷的侵略及攻擊下，終於會有消散的一天。就算有蒂斯給你的寒炎玉，我也無法確切給你一個期限。」

「三年。」基斯伸出了三根手指：「這是指你不動手，安安靜靜的渡過的三年而言。當你每次動手……普通的戰鬥還好，但當你每次認真、全力的戰鬥時，你體內的功法會自然運轉。它們運轉的速度越快，破開鬼焰牆壁的速度就越快。」

「有沒有可能再找出鬼焰幫我把牆壁建厚？」

基斯搖了搖頭：「沒可能了。鬼焰只有對第一次特別有作用，而且這種牆壁，也是只能建築一次。」

游龍再次沉默。

Destiny 出嚟啦爸爸

快到你

第一百一十四章──慧橋

「我明白了。」說完，他向著蒂斯丁尼一鞠躬：「謝謝你的禮物。」

然後，他再次看向基斯：「完成任務後，也是回來這邊找你？」基斯點了點頭：「無錯。」

此時，游龍按捺不住，開口問道：「你們到底是人類還是NPC？」基斯與蒂斯丁尼呵呵一笑：「我們當然是NPC。」說著，他指了指自己頭頂寫著「基斯」：「但同時，我們也是人類。」

蒂斯丁尼開口道：「孩子，先別想太多了。先過了這一關吧，事情會隨著你的實力，慢慢的明朗。」

游龍默默點了點頭，雖然最近的他實力飛躍，但他卻沒有因此而輕視天下。像眼前的蒂斯丁尼、基斯，又或者是尤達城的城主，還有那個神秘的紫色怪人。每一個都是能輕易把自己抹殺的存在。

如果要作比喻的話，就像一群被困在牆內的人類。

跳得越高、看得越多才懂牆外的人有多可怕。

「那我走了。」游龍轉身就走，彷彿體內的炸彈沒有對他做成任何負面情緒。

看著游龍已離去的背影，蒂斯丁尼與基斯都是有點出神。「我說，你轉性子了？那塊寒炎玉，說是價值連城都是低估了，竟然白白送給那小子？」蒂斯丁尼輕嘆一聲：「這孩子他……太可憐了，如此重擔，我真不知道他能否扛得住。」基斯搖了搖頭：「連你都看不透的話，那就只能聽天由命了。」

…………

游龍沒有去鑽牛角尖。

對於體內的狀態，他詫異，但沒有絕望。

體內的能量雖然很狂暴，但確實給他帶來很強大的力量。那次面對年獸的時候，若非突然進入那個古怪的狀態，那時候的他早就死了。自己現在需要研究的是，如何去控制它們。

撕開回城卷回到尤達城後，游龍便向著一個方向進發。

競技場。

門外的士兵看到游龍的走來，便是笑問道：「這位是要進入競技場的嗎？」游龍點了點頭後，下一刻便是消失在原地。這個士兵就是進入競技場的NPC，只要與他對話並確定後，便會進入了競技場的區域。

競技場區域與平常的練功區域或城市不一樣。

它是獨立的個體。

在裡面，三城的玩家都能隨意進出。

一陣腳步實地的感覺，游龍張開雙眼四處張望。

這裡是一個很華麗的大廳。大廳呈圓形，無數玩家在大廳之內走來走去。更多的是在那些站在大廳裡接待桌子上NPC對話著，游龍有點不解，便花了點時間去查問。

原來競技場裡很是複雜。

簡單而言，就分「個人對戰」與「團隊對戰」。而每一種類的對戰也有分「普通對戰」以及「積分對戰」。普通對戰就簡單，兩個玩家直接戰鬥就好了，但積分對戰卻是決定著一個排名。無數玩家也是為了這排名榜不斷的努力著。同時，進行對戰會獲得「戰牌」，這些戰牌能與競技場裡的NPC進行交易。

而到了每年的一季結算後，會按照積分排名給予額外戰牌獎勵。

團隊對戰現在游龍沒有這個想法，裡面又有分三對三或五對五，看得游龍眉頭都皺了起來。

拿出手機，投射出了競技場專用的版面。

按了個人對戰，然後便再次消失在大廳當中。

…………

慧橋雙目緊閉，嘴角卻是勾起一抹冷笑的坐在場中。

在他的面前，一柄長刀插在地上。

慧橋的等級只有區區的19級，甚至還沒有進行職業進化。但「瘋刀慧橋」的名字卻是不脛而走，而同時，他的名字也排行在個人對戰的積分對戰排行榜上第四百三十二名。整個排行榜裡可是數以百萬計的玩家，他卻是排在四百多已經是相當厲害。

更厲害的是，在由三百至五百名中，只有他一人等級還沒有到20級。

20級，也就代表著職業進化，實力大增。技能的增加、屬性的強化。但慧橋就是以19級站穩在這個排名，更多的人想像著如果慧橋練級勤力到，待他一到20級，排名又會是一個飛躍。

今天的慧橋有點煩躁，所以他沒有去參加積分對戰。

積分對戰與普通對戰差別就在此，普通對戰輸了也沒甚麼關係，反正輸了就輸了，贏了就贏了，沒有甚麼懲罰，更多的玩家都是在競技場磨練自己的戰鬥技巧。

但積分對戰就是另一個世界了，在積分對戰的世界裡，每個人為了自己的積分、自己的勝利都是出盡全力，甚至無所不用其極，為的就是那排名帶來的榮譽及認同感。

也因此，大多數玩家在自覺狀態不佳的時候，不會去參加積分對戰。沒人想這樣白白的掉分。

這，已經是慧橋連勝的第七場。

連續虐菜帶來的爽快感，令慧橋心中的鬱悶略為減輕了。

很快，他就迎來了他的第八個選手。

看著那站在他對面的選手，慧橋臉上的冷笑更加濃鬱了。

身上穿著一套件的重甲，臉上卻是掛著一副格格不入的赤紅色面具，在他的脖子，竟然還掛著一個小丑圖騰的項鍊。

單是他的面具就價值不斐吧？

慧橋輕輕搖頭，看著他就是說不出的嘆息。這種分明就是土豪或一些敗家子來競技場玩，他都不知屠殺過幾多幾多了。

「你投降吧。我不想浪費時間。」

聽著慧橋的說話，游龍一愣。

這傢伙怎麼一副認識我的樣子，明明把臥龍面具及欺詐項鍊都戴上了啊！

看到游龍愣在原地，慧橋那急性子的性格又發作了：「就是說你啊，菜鳥！投降吧！競技場不是你這種人玩的！」游龍聽後也是失笑，敢情是這傢伙把自己當作銀槍蠟燭頭了。

游龍沒有答話，只是平靜地從背上拿出破月長槍，遙指慧橋。

慧橋聞言怒極反笑，猛地「鏘」一聲拔出身前的單刀，狂吼一聲：「是你自尋死路的！」

慧橋被稱為瘋刀，就是指他的刀法沒有甚麼特定的章法，全靠一個字：快。

天下武功，唯快不破！

鐺鐺鐺鐺！

游龍面對著慧橋如同瘋魔一樣的攻擊，卻是把手中長槍舞得滴水不漏。

「你小子運氣不錯！接我這招！」慧橋冷笑一聲，久攻不下令急性子的他按捺不住，長刀畢直的從上而下斬向游龍。游龍卻是腳步輕轉，雲龍步輕輕一點，身形輕飄飄的向下閃去。但就在這時，慧橋臉上掛起一絲興奮的笑容。

好啦~
放過你啦

黎啦黎啦
岩岩先整番好部電腦

遲開工罰多一章

外傳呢

啱聽，呢啲位停引死人

今日應該會出篇外傳
召喚武師

就黎有架啦

皮已負

謝謝各位的支持，召喚武師在Penana突破十萬點擊了。這篇外傳，便是十萬的賀禮。

這篇外傳，算是解釋了【遊戲之道】中，周瑜獲得功法的過程，也是略略說了李辰的後傳。

更多的，或許就要等將來的萬千世界了。

若下次突破二十萬，會是霍天山？寧靜？

我不知道（笑

到時候再算吧。

謝謝你們的支持。

突破十萬點擊並非因為甚麼榜首、甚麼打賞加更，更多的是因為──我知道你們一直在看，然後知道你們背後默默地看我寫的小說而發自內心的欣喜，所以才撰寫了外傳。

你們的支持，我一直看在眼裡。

謝謝你們。

（還沒有看過召喚武師及尚未看完遊戲之道的，先不要看喔。文章已上載不會跑掉，不用著急喔！）

唔係想將你同垃圾比
但真係比隔離po隻暖狗好太多

文筆又好 對讀者嘅態度又好 佢真係要向你學習吓

仲有靚仔

仙人掌.jpg

第一百一十五章──震驚遊戲

最怕你不躲跑去擋！

慧橋的刀已經被游龍閃過，落空繼而重重砍斬在地面。

轟！

一道轟鳴伴隨而來的──是震盪波。

「喔？」游龍也是一愣。

雖然他閃過了那一刀的斬擊，但那斬擊在地面上激盪出來的震盪波是他意想不到的。但略為細想，他就想明白了。

眼前這人看似動作大的一直豎斬，卻是有著伏擊。只要自己向後、向左、向右閃避，那斬擊便會擊在地面上，也在此時觸發了戰士的15級技能：震盪斬。

只是一個小技巧，但卻是令游龍微微點頭讚嘆。此人雖然不是甚麼隱藏職業，只是最普通不過的四大基礎職業中的戰士。但職業是死的，人是生的。操作者才是靈魂。

像方世玉的拳法家職業是一個很強大的貼身短打職業。但他卻只會單純的施展著職業的技能。換句話而言，他只是使用著這本來很強的職業，而不是他把這職業與自己真正的融合並升華。

但眼前這慧橋，這記普通不過的小技巧，卻分明看得出在刀術與遊戲中的職業技能完美融合。這不是甚麼絕技，但卻是技巧與遊戲職業融合的一個象徵。

游龍那隱藏在面具下的眼眸微亮，臉上露出饒有興趣的神色。

若是游龍相熟的人如秋風狼、哈帝斯、但丁等「曾受害」的人，看到游龍那隱藏在面具後的眼神定然不自禁打著寒顫。無數事實證明，令游龍感興趣的人，都不會有甚麼好下場……

…………

慧橋看著面前戴著面具、裝作世外高人的小子被震盪斬一下子掀飛，嘴角卻是露出一抹「我早知道」的笑容。震盪斬是戰士一系中的一招強大的技能，雖然沒有甚麼特別傷害，只是一個小幅度的範圍攻擊，但卻是隱藏著一絲擊飛半秒的屬性。

雖說半秒，但這半秒對於高手而言足夠把後續的攻擊接上了。

手中長刀緊追而上，狠狠地向著處於擊飛狀態中的游龍斬去！

鏗！

游龍手中的長槍卻是非常巧合的擋住了這一記十拿九穩的攻擊！慧橋一愣，這傢伙還真夠運啊！但他卻沒有細想，他被稱作「瘋刀」原因就是因為他的攻擊速度極快，一手快刀甚至略為超越自己的思考速度。因此一刀被擋後的慧橋無暇細想游龍的狗屎運，下一刀已是如同狂風暴雨般斬出。

鏗！

鏗！鏗！鏗！鏗！

此時的慧橋已經無語了，看著游龍那被自己斬得歪歪斜斜的身形，竟然被這傢伙在快失去平衡之下，靠著運氣連擋五刀，這到底是拜了多少次神才能獲得的運氣啊？

漸漸的，五刀、十刀、十五刀……

到了第二十刀，慧橋已經略為喘氣。遊戲中同樣按照現實狀況，不可能無限的攻擊，也是有著一定的耐力性，就像書情畫意施展完【熾熱之痕】一樣頭上出現紅燈，正是精神力透支的顯示。

慧橋看得目眶欲裂，就差一點！

看著游龍「被斬得」如同喝酒一樣的身形，慧橋雙眸滿是憤怒的神色，每次都是差一點點……差一點點……

這刀斬下去他就倒下了……

這刀再斬下去他就真的倒下了……

每一次出刀，慧橋都是抱著這個想法出刀，而事實游龍卻是被斬得人仰馬翻……至少外表看起來是這樣。但卻總是差一點點，就是差那一點點就失去平衡倒地。只要倒地後，慧橋還不如同刀宰牛羊？

游龍面具底下的表情卻不如自己身體如此險峻，反而是暗自搖頭。

看來這就些，沒有別的了。

以游龍這種性子能裝狼狽裝得如此真實也是一件難得的事了。畢竟這戲要裝得像不是那麼容易的。

看到已經沒有別的新招的慧橋，游龍突然站穩腳步，手中長槍如同蛟龍射出！

…………

慧橋愣在原地。

此時的他，已經被傳送出競技場了，而他的連勝紀錄自然也被中斷了。他已經愣在競技場大廳足足五分鐘了。但每次回想起來，除了漫天槍影之外，就想不起甚麼來著。

自己的刀每次都差一點點把他擊倒，而就在自己總是想著加一把勁就好……加一把勁就贏了的那一刻，那漫天槍影就突然憑空冒出。

…………

在不久之後，整個官方論壇及遊戲世界中已經是炸了天。

一個神秘男子在競技場已經造成了第三十八場連勝。

前所未有！

就算是一直沒有太多接觸競技場的玩家都被震驚了！

三十八連勝，是多麼困難？

特別是普通對戰而不是積分對戰！

因為如果是在積分對戰中的話，裝備是計算在內。不無一些土豪全身橙色史詩級裝備然後在積分對戰中橫行霸道。但在普通對戰中，裝備是不計算在內的。唯一計算的，就是等級帶來的技能樹的變化及技術而已。就連等級帶來的屬性點也被拉回平衡點。

而在這等條件之下，還能做到三十八連勝只有兩個原因。

一是運氣逆天，遇上三十八名菜鳥然後痛打一番。

二就是真的技術上壓倒性的強大！

但在競技場的游龍還沒有太過意識到自己帶來有多大的影響。就在他準備下一場的戰鬥時，已經接到來自但丁的消息：「老闆老闆！你在競技場？」游龍一愣：「你怎麼知道的？」但丁誇張的大叫大喊：「老闆你可不知道你現在把所有人都嚇呆了！」

聽著但丁的解釋後，游龍也就明白了。但同時他也有點詫異，是有那麼值得震驚嗎？游龍自身沒有把這些當作有多大的一回事。

他的職業進化任務是要造成一百連勝。他接了，所以他開始解任務了。對他而言，甚麼出風頭的都不是重點。他只是單純的要解任務。

他再次點起了進入競技場的普通個人對戰進入了。

無數人在如海洋一樣的競技場中不斷尋找屬於游龍的戰鬥場。因為游龍隱藏了名字，所以人們想要按名字直接進入游龍的戰鬥場是辦不到的，所以只能以人肉搜尋著。

但現在關注著游龍的人以是破萬計，很快當有人公開了屬於游龍的戰鬥場號碼後，整個觀戰場的人數「咻咻咻」的上升著！

每個人都想看的東西都是一樣。

這個戴面具的傢伙，到底能走到哪一步？

多謝支持
對暖大唔熟做唔到評價，但都多謝你讚賞

文筆其實唔好，最近有研究緊

兩者冇關係
不過幾鐘意果兩隻野

應該都係今年。
進度快ge今年內出到四本

哩啲咪正確態度囉

網上作家我只服三哥，子爭巴，楓成巴

定時定候會同大家報告進度架啦

多謝巴打支持

三哥真人好靚仔

三哥姐係邊個?

三聯幫牟中三

第一百一十六章──且隨風行

很快，在經過系統的隨機匹配後，游龍迎來他的下一位對手。

「且隨風行。」

「嘩……」

眾人都是有點震驚，同時也是打醒了精神。

且隨風行，21級遊俠，是一名在競技場上著名的殺神。他與慧橋頗為相似，都是常在競技場打滾的玩家，但不同的是他同樣能夠兼顧練級。因此在排名上比起慧橋高得多，而且他的技術很精湛，據說也是從其他遊戲中轉過來遊戲老手。

有些在期待游龍連勝紀錄的人不自禁的皺起了眉頭，這個戴面具的胃口有夠大。三十八連勝已經是很強大的紀錄，但如果這樣被打敗了也是一個不大不小的打擊。

而一些等著看游龍笑話的更是一臉幸災樂禍，還真以為能夠一直遇上菜鳥？

…………

「會長，面具又出現了。」天雲樓負責打聽遊戲世界的風吹草動的玩家向著周瑜匯報。周瑜輕哦了一聲，臉上卻是看不出端倪：「他又在搞甚麼了？」那名玩家躊躇了一下：「他在競技場進行普通個人對戰，現在已是三十八連勝了。」

啪。

手中的軍帥羽扇輕輕拍在椅柄上：「他又在搞甚麼花樣……？引人注目？不是……以他性子不會那麼高調的，但現在的他已經把整個遊戲世界的眼球都吸引過來了。那麼說……他是被逼的？」

周瑜的目光漸漸亮了起來，彷彿有甚麼被他看穿了：「他在解任務！那任務是連勝的任務！」那名玩家聽得目瞪口呆：「竟然有這樣的任務？」周瑜也是臉色略為凝重：「這種任務難度很高，但如果要這樣出位出格又令那個一向低調的面具被逼去解的話，要麼是獎勵極豐富的奇遇任務，要麼就是……

「面具等級多少？」

「無法查看，但我有按照會長你的吩咐仔細的留意著他。他身上穿著的應該是20級的套裝：骷髏王套裝。所以應該是已達20級，但看他的技能沒有甚麼太大的變化。不肯定是他隱藏著還是……」

周瑜此時已經肯定下來了：「他在進行職業進化任務！」

「吩咐下去，讓那群長期泡在競技場的傢伙去全部進入普通對戰的匹配當中。務必要中斷他的連勝，阻止他完成職業進化任務。」

那名玩家的聲音有點尷尬：「但是……參與普通對戰的玩家數以萬計……要碰上面具的機率實在是低得……」

「總比坐以待斃好。」周瑜語氣斬釘截鐵。

此時的他已經跟那名探聽消息的天雲樓玩家，一起看到面前的全影三維投射影像。當無數玩家找到游龍身處的競技場然後進入，有些玩家已經開啟了錄影系統，而現在就是看到競技場的實況戰鬥。

…………

且隨風行有點詫異，對於競技場的觀戰人數，進行競技場的雙方都能看到明顯的數字。

而此刻在這競技場內觀戰的玩家，赫然達到了六萬人！

這在普通對戰當中是一個何其恐怖的數字！

就連大部份一些競技場有名的高手在進行積分對戰之時，都未必能得到如此恐怖的觀看數字！當然，且隨風行也是有點小可惜。因為如果在積分對戰當中，觀看人數只要突破萬位數字，就能獲得當中的觀看費，其金幣直接交給被觀看者。在這個金幣與現實貨幣掛勾的時代，這等於一份正正當當的收入！

且隨風行在現實是一個普通不過的白領，上班，下班。

但是他對遊戲卻是有一份執著、一份追求。

他很自信，但也不會自大到認為這六萬多人都是為了看他而來。

「是他嗎……」且隨風行聽著系統倒數的一分鐘時間，一邊隔著光幕，看向那站在對面的面具男子。他一上線就直接進入競技場，並沒有留意游龍現在的三十八連勝。

「呼……」且隨風行掏出背後的獵槍。遊俠能使用兩種武器，長弓與獵槍，長弓攻擊速度快、施展技能速度快。但獵槍卻是擁有較遠的射程、更強大的攻擊力及更高的暴擊機率。

從進入遊戲到現在，且隨風行都沒有用過全力。

因為，他還沒有遇上一個能讓他用全力的人。

現在，是時候了。

…………

「五、四、三、二、一。」

系統無情感而又肅穆的聲音響起：「競技開始！」

游龍身形從光幕中一沖而出，看著對面拿著獵槍的傢伙畢直沖去。他沒有任何打聽對方消息的意思，對他而言，站在自己對面的就是敵人。

且隨風行想法一樣，看著畢直沖來的面具男子，抬手就是兩聲槍鳴。

二連射！

這一招技能雖然只是獵人系的最低級技能，但在戰鬥當中卻是其中的一招神技。原因很簡單，冷卻時間短，出招速度快，沒有收招動作，而且打中後有一定程度的僵直。雖然傷害並不算高，但也比普通平射傷害高一點，在冷卻時間只有短短幾秒的情況下，在戰鬥當中的二連射簡直就是令近戰職業頭痛無比的技能。

特別是戰士，戰士低級技能「沖鋒」是整個人由行走變成跑動狀態，但跑動狀態下只要進行攻擊就會中斷其沖鋒狀態。普通平射並不能打斷沖鋒狀態，但二連射帶來的小僵直就能。

沖鋒雖然冷卻時間只有三秒，但遇上準度高的遊俠，才剛施展沖鋒想要逼近的那刻就吃了二連射，要三秒後才能再次施展沖鋒，在還未能施展沖鋒近身的時候，戰士就是一個活生生的靶子。

當然，游龍並沒有沖鋒的技能，他只是普通的跑去。但他的移動速度並不慢。在經過深思熟慮後，他決定把一定的技能點投資在技能「流浪」之上。

「流浪：流浪是浪客的宿命。移動速度加百份之一。」

游龍現在的等級為20，也就是說他足有20點的技能點，再加上一些任務獲得的技能點。

現在游龍的技能樹已經點了「威武」，這招增加普攻傷害百份之十的技能，只能點一下就是滿級了。然後就是槍術精通，在這招技能當中，游龍足足投資了十五點。現在提昇使用槍系武器的威力百份之十五。

而剩下的9點技能點，游龍都投進了「流浪」之上。

現在游龍的移動速度可是提昇百份之九，奔跑起上來當然不及戰士的沖鋒，但也比一般的職業快得多了。

面對著迎面而來的二連射，游龍馬上就閃。但且隨風行也非普通玩家，他的二連射並不是一直線的射出，而是在射出第一發子彈的時候馬上甩槍預判，射的正是游龍閃避的位置。

「喔？」

游龍也是略為驚訝，開始正視起眼前這個對手。但且隨風行並沒有理會，繼續他的下一招：穿心箭。

當然在獵槍中使用便成了穿心彈。

祭司

介紹：牧師的職業進化，慈愛與關懷的象徵。

技能類型：牧師的進化職業，把其治療能力進一步提昇。掌控光明魔法的祭司，除了能夠成為隊友最強大的後盾外，還能賜予增益技能，令隊友的實力更上一層。

技能樹系列：治療技能、增益技能。

武器類型：長杖。

進化：？？？

黎左啦

岩岩search完
搵兩個大神黎同我比想嚇死我咩
不過都多謝你支持先

一乾三濕

邊一個發明了返工

8個鐘冇人推po 睇黎要出文出快啲

第一百一十七章──雙重彈匣

穿心彈帶著紅色的光芒激射向游龍。

穿心彈的速度可不比二連射，二連射雖然也是速度快的攻擊，但比起穿心彈卻差遠了。穿心彈雖然需要一秒左右的時間施展，但其飛行速度極快。

只聽「嗖」的一聲。

穿心彈後發先至，率先射在空無一人的地方。

無數玩家都詫異，這傢伙一開始不是很猛的嗎？怎麼射在這種地方？

但下一刻，那完美閃過二連射的游龍卻恰好出現在穿心彈出現的地方。

噗。

血花濺開。

觀戰的人都激動了，原來真是高手啊！

但更震驚的是且隨風行，他這一招自創的「三射殺」總是無往而不利，但他卻分明看到那穿心彈明明穿向胸口的位置那一瞬間，那面具男子利用手中長槍插在地上的旋轉力，險之又險擦過了左胸邊緣位置。看起來血花，但實際上並沒有給他帶來多大的傷害，或者說本來應該射中弱點、造成弱點特效傷害的卻沒能辦到！

震驚的同時，且隨風行對技能的掌控已經到了心隨意動，獵槍畢直對住游龍，一聲轟鳴爆響，槍口爆出一圈灰塵。

游龍在身體失去平衡的同時百忙之中橫槍一擋。

兵！

雖然擋住了，但游龍的身體卻是無法控制的向後倒射而飛。

震退彈！

剛剛游龍沖前的位置瞬間被射退回一半。

「咦！？」

這下連周瑜都站了起來，臉色凝重，問向那名負責打探消息的天雲樓玩家：「他是誰？」那名玩家分明同樣驚訝，但也不慌不忙的道：「且隨風行，21級遊俠。競技場積分對戰第一百三十四名。」周瑜搖了搖頭：「這實力絕不止這排名，他一直都沒盡全力。」

「待這場對戰完結後，馬上聯絡他。不釋一切代價，要他加入我們！」

此刻周瑜對且隨風行的注意甚至還要超過對面具，面具畢竟是敵人，而且他知道短時間內無法奈何得了他。但如果且隨風行加入天雲樓，配合后羿雙遠攻效果，狙殺這面具也不是不可能！

…………

游龍抹了抹左胸的傷痕，穿心彈擦過的感覺無疑於刀割，但隨著游龍最近受傷的次數越來越多，這種受傷已經沒有令他太過難受，反而有點激起了他的凶性。就如基斯所言，在擁有冷靜的腦袋的同時，游龍同樣具備一顆瘋狂的心。

呯呯呯呯！

無數子彈如同槍林彈雨一樣射來，游龍也是再次向前沖去！

這次跟剛才不再一樣，他已經把對手視作同級別的敵人。

而且隨風行的額上已是悄然冒汗，彷彿在他眼前與他對戰的人由一個人變成一頭怪獸。

那種壓逼力跟剛才完全是不同級別的。

認真了嗎？

且隨風行在無比的驚懼的同時，內心卻是悄然生出一絲興奮！

這是一個值得我用盡全力用對戰的對手！

就在這時，且隨風行右手從包裹中拿出了一個黑乎乎的東西，然後「啪」的一聲放進了手中的獵槍。

呯呯呯呯！

清脆無比的四聲炮響，卻是令所有玩家目瞪口呆。

連續兩招二連射！

四枚子彈分成四路向著游龍射去的同時，又是兩聲彈響！

兩招穿心彈！

周瑜此時已經有點坐不住了：「奇遇任務！」

哪怕所有玩家嘩然，紛紛在向官方投訴bug的同時，答案其實已經呼之欲出。只有奇遇任務才能獲得這種極強大的裝備！

而且隨風行也沒有後悔把這他自己最大的底牌掀出來，這還是他第一次在人前使用。

奇遇任務，甲級副手裝備──雙重彈匣！

能在施展獵人系技能後兩秒內再次施展同一技能，冷卻時間從第二次施展技能施展後開始冷卻。兩秒內沒有施展同一技能同樣會開始冷卻。

不得不說，這裝備確實是相當逆天，但還好的是限制於「獵人系」，也就是說從職業進化後的「遊俠」技能就不能連續施展了。縱是如此，這能「連續施放同樣技能兩次」已是相當的逆天了。兩招二連射、兩招擊退箭、兩招穿心箭。

而獵人一系中的射擊技能中，沒有10級技能，因為10級技能是被動技能「遠目」，小範圍性增加射擊距離，是所有遊俠必點的技能。

面對著連續的六彈，游龍雙腳雲霧隱現，彷彿一團龍捲風出現在場中。

呼。

當那白煙龍捲風消失的瞬間，游龍已是閃過了那如同天羅地網的六槍。且隨風行的射擊技術從第一波交手已是看了出來，他射的位置預判得極其精準。但現在……

莫說且隨風行，就連游龍也是愣住了。

他的雲龍步速度明顯快了！

是「流浪」！

流浪能增加雲龍步的速度！

沒有細想，游龍便是再次向著且隨風行疾沖而去，此時二人相距只有短短的十多步距離！

面對著游龍的貼近，且隨風行不退反進，一邊前進手中獵槍一邊向著游龍呯呯呯的射著。距離越近，那來彈的速度就越快，看著那不退反進的且隨風行，游龍心中也是生出一絲火熱。

真是一個強大的對手！

五步距離。

足夠了！

手中長槍等待已久，猛地向前刺出！

且隨風行一個矮身，長槍從頭頂上方擦過。此時的且隨風行已經在游龍的身側，獵槍自下而上射出兩招二連射！

呯呯！

兩枚子彈游龍閃避不及，射中了大腿，悶哼一聲的同時右腳抬腿就踢！

噗！

且隨風行被游龍一腳踢飛的同時，游龍無視自身傷勢硬是追上，手中長槍如同附骨之蛆一樣貼近！在空中，且隨風行被踢得鼻子上頂著兩行鼻血的同時，飄然轉身槍口對著游龍就是兩記震退彈！

轟轟！

震退彈的強大的後座力令身在空中的且隨風行向後飄了一段距離。

而兩記震退彈就像一個相撲手強大的兩記猛推，那游龍狠狠的震退十步！

「……………」

全場寂靜無聲，就連透過玩家直播的其他玩家都是同樣屏息靜氣。而此時觀戰的人數已經突破十五萬，向著二十萬推進。這一波交手直把所有玩家震住了，就連那些一直自以為競技場高手的積分排行榜高手們都同樣坐不住，紛紛親身進入競技場看著這一場高手對決！

自己睇番風行同游龍第一次隻抽，都覺得好熱血

#metoo

大家都忙姐
有你幫手推丫嘛

不了

push
我宜家發現，原來我之前都偷食左幾多

中出即飛me

番黎探我啦

梗係啦，果時連載左兩年架

話說發佈會買完本書到本日我都未睇我諗住儲幾本先一次過睇成日頂癮位停

應該半日唔駛你就睇完一本啦

一本我估一個鐘多啲我睇得好快，事後得閒會返睇咁解

天航嗰個D系列由細追到大都就嚟唔記得哂，破紋會唔會咁㗎

咁真係好快

唔會啦
破紋夜我今年內會寫完
之後開新故

實體書唔會啦，我怕楓成會俾讀者追斬，幫佢揀個似完嘅位停

一日未睇哂都會好想睇落去，追故同食白粉無乜分別，心癮難耐啊

我懂的

想問遊龍打競技場死咗會唔會真係死?

成本書燒9左佢

第一百一十八章──三角纏擊

二人對視著。

雖然面具令且隨風行看不到游龍的眼神，但其動作已透露出他內心侵略如火！

短暫對視後，雙方再次一撲而上！

作為被誤認作戰士的面具沖上也是眾人所理解，但身為遠程職業遊俠的且隨風行同樣沖前就令他們疑惑之至。但疑惑歸疑惑，且隨風行的近戰已經令無數同樣是競技場的老手心寒。

當戰士面對著遊俠，貼近距離是自然的應對。但當遊俠的近戰同樣強的時候，這個遊俠就會變成一個異常可怕的對手！

同樣兩記二連射、四發子彈先發而至。

這個冷卻時間極短的技能在雙重彈匣的輔助下，變成可怕無比的技能！二連射是且隨風行第一招點滿的技能！

而隨著四發子彈射向游龍的同時，且隨風行竟然閃電般從腰間掏出匕首，影襲！

四發子彈加上一個人肉炮彈猛地射向游龍！人在影襲技能加成後，比子彈還要快的沖向游龍面前！

鏗！

匕首被游龍橫槍擋住的同時，四發子彈從且隨風行的身後射來！

噗噗！

兩發子彈擦過游龍的雙肩，血花四濺！

而且隨風行此時手中不知何時又再次由匕首變回獵槍，轟轟！

震退彈！

再次被射退十步的同時，且隨風行沒有停下來，腳步微蹲，槍口泛著深黃色的光芒。

一顆黃色的子彈從槍口射出，追向那被擊退的游龍。在飛行的途中，黃色子彈一分為三，形成一個三角形。但這個三角形之間卻是有著繩索牽連住。一些遊俠的玩家已經高呼出來了：「三角纏擊！」

遊俠20級技能，三角纏擊。

擊中後定身三秒。

三角纏擊無疑是遊俠一招很強大的牽制技能，冷卻時間七秒，但牽制三秒。也就是說只要中了，四秒後又能再次施展多一次。但有利有弊，三角纏擊的飛行速度並不快，甚至比普通平射還要慢。

但現在游龍正在震退箭的擊退效果，然後三角纏擊慢悠悠的落在游龍身上。黃色的繩索綁住了游龍的雙腳，動彈不得。

「你是一個很好的對手。也是我第一次用全力的對手。」

且隨風行的獵槍槍口泛著紅色的光芒。

他這一組連技看得所有人目眩神迷。

兩記二連射、影襲後發先至、兩記擊退箭後再接三角纏擊簡直令人拍手讚好。而現在看著槍口的光芒，明顯就是再次兩發的穿心彈。

聽著且隨風行的聲音，游龍卻是動陣不得。而場外的人更是看得激動大叫，如此瀟灑的遊俠簡直就是真漢子。

場外的人無法聽到場內的說話，但且隨風行並沒有因為說話而令動作有絲毫減慢：「謝謝你。」這是很發自內心的感謝。

沒有強大的對手，相對不能盡情地解放自我。以往的對手，他也只是用了一半實力就能輕鬆射殺。

兩枚泛著紅光子彈帶著破風聲畢直的飛向游龍，目標正是游龍的胸口。

且隨風行已經把時間算得很準，在子彈射在游龍的體內時，三角纏擊剛好時間完。

游龍並沒有放棄，他的雙目圓瞪，身體不斷的掙紮。但這是來自系統的技能判定，任他再努力也只能乖乖被纏住三秒。他的身體劇情的反抗，但腦海卻如同萬載玄冰一樣冷靜的想著對策。

又是這樣的情況。

就在這時，那被他貼身收在胸口寒炎玉發出陣陣光芒。伴隨著光芒而生的，是一股吸力。

那被鬼焰牆壁分隔開的兩股力量就在這樣被寒炎玉吸收了一點，然後……爆炸了。

當然不是寒炎玉或者游龍的肉體爆炸，而是兩股能量在寒炎玉之內爆炸了。

游龍體內的兩股力量一為冰屬性一為炎屬性，當冰與火進行碰撞時，就會發生劇烈的爆炸。而這種爆炸而來的威力，則令游龍再一次進入了那個古怪的狀態！

滋……

那兩枚快絕無倫的穿心彈在游龍眼中彷彿變成慢動作。

時間彷彿停頓了。

游龍周圍看了看，那些玩家觀眾歡呼打氣的樣子變成慢動作時，是那麼可笑。

又來了。

這個狀態對他戰鬥時幫助極大，但對他身體卻不是一件好事。雖然他瞭解，但他根本無法控制。只要當自己情緒激動時，就會自然進入這狀態，根本不在自己可控範圍之內。

既然如此，那就珍惜時間吧。

這狀態下，他不能維持多久。所以他在這段時間盡快解決這場戰鬥，更重要的是去瞭解、感受一下這狀態的由來及運作模式。

分析，向來是一名遊戲設計師必備的素質。

就在身上的三角纏擊時間到後，兩枚穿心彈已經剛好到了自己面前。這個遊俠實力真的很強，技能預判精準得令人發指。就算自己進入了這古怪的狀態下，這兩擊已經是無法完全閃過了。

滋滋。

兩枚穿心彈一擦過胸側一擦過腰側，甚至子彈的擦過把游龍的一小部份皮肉都帶走了。但身處在這狀態下的游龍竟是沒有感受到多大的痛楚，嗯……還會減弱痛楚感受。

且隨風行已經是徹底地愣住了，這怎麼可能閃過？那怕是反應極快的人都不可能閃過啊？沒錯，但這只是以常人而言。在這種狀態下的游龍眼中，一切都是慢動作，根本沒有甚麼反不反應可言。

而在他一愣神的時候，游龍已經一撲而上。

到且隨風行回過神來的時候，雙方的距離已經不到五步了。

「可惡！」且隨風行一咬牙，抬手就是開槍兩招二連射，同時他也注意了一下自己的魔力。雙重彈匣的缺點也是有的，就是使用第二次技能時，魔力消耗雙倍。而從開戰到現在，且隨風行就是採用一波流的戰術想要秒殺游龍，其中原因就是他知道雙重彈匣的缺點。

迎面而來的四連發彷彿無法閃避，但又再一次在且隨風行目瞪口呆之下，游龍身形如同閃電一樣折腰閃子彈、同時祭出長槍。

「呯！」長槍猛地刺在且隨風行的胸口，也是這場戰鬥中第一次長槍確實命中敵人。在威武及槍術精通雙重加成下，這一記並不好受！

唔緊要啦
我之後仲有好多白粉係手

會

唔好拎黎bbq起爐呀大佬

駁唔到

幾時會見到樓主真人呢

駁唔到+1

你講邊個樓主先
天雲樓主定我呀

咁本天雲樓主幾時可以見你

書展

應該要7月書展啦
希望我簽書個期同時間你地都得閒啦

第一百一十九章──高歌猛進

且隨風行雖然無比震驚於面具竟然閃過了自己必殺的一擊，但他的反應卻沒有因此而遲緩，在吃了游龍一槍後身影隨之而後退，手中獵槍近距離不斷向著游龍開槍。

零距離的子彈沒那麼好閃，但好在現在的且隨風行被游龍的長槍如同燒烤一樣刺著，無法施展技能。而游龍身上的裝甲也是發出「叮叮噹噹」的子彈撞擊聲音。雖然在競技場的普通對戰中，裝甲沒能帶來防禦力，但非技能的平射也不能穿破裝備，只能造成痛楚，換了是一般的玩家定義就是一樣會掉血。但對游龍而言，是避免了子彈鑽進身體那撕心裂肺的痛楚。

且隨風行知道再在這樣下去自己便完全處於被動，腳猛地踩向游龍的肚子然後向後飛退脫離游龍的槍尖。

但游龍怎會如此輕易放過他，腳步如影隨形般貼上，手中長槍再次刺出。這一次，更快，更準，槍尖直射心臟。

「這一槍比剛才那一槍速度快了百份之二十，為甚麼呢？喔，我忘了利用衝力。嗯嗯。對手的動作遲緩了百份之三十，為甚麼呢……啊，是痛楚的原因。敵人應該也把痛楚感應度調到了最高。」

所有資訊如同海納百川一樣湧進游龍的腦袋，哪怕是對手一個最微細的動作，都能舉一反三，推敲出對手下一步的動作。

游龍雖然在激戰中，但他有一半的心思卻是留意著自己的狀態。因為他知道，當他進入了這個狀態後，這場戰鬥就結束了。

彷彿把一切慢動作調回正常速度，手中長槍再次命中，且隨風行無比狼狽地被刺倒在地上，但他卻沒有放棄，把獵槍換成了匕首打出一式二連斬想要逼退游龍。

只要再次拉開距離，他有信心重整旗鼓。

他自創的「槍鬥術」雖然無懼近戰，但這個近戰也要需要一定距離的，像現在這樣的貼身短打就是他槍鬥術的剋星。進入了古怪狀態後的游龍，只需一眼就徹底分析了且隨風行的弱點，自然不會再給他機會。

左手猛地抓出，二連斬施展到中途就被游龍抓住了手腕一扭。

啪。

「啊！！！」且隨風行慘叫一聲，手腕的痛感比起被長槍刺中更甚，雖然同樣把痛楚感應度調高，但對於重要的身體部位還是有一定程度的保護，但手腕這些位置就沒有優待了。

下一刻，游龍高居臨下，長槍刺出，目標正是咽喉！

「……」

良久，且隨風行張開雙眼，長槍停在咽喉位置，槍尖帶來的鋒芒令自己的咽喉部位隱隱作痛。

「你平常都是怎樣升級的？」

聽著這個面具男問著的古怪問題，且隨風行愣住，然後回答道：「自己一個啊。」

槍尖離開，面具上看不出任何表情：「去尤達城找秋風狼，他會帶你來見我。」

「為甚麼？」且隨風行忍不住問道。

「你還想變強嗎？」此句如同命中且隨風行心房的子彈一樣，打中了他的軟肋：「我能幫你。」

然後在所有觀眾嘩然之下，且隨風行投降。

三十九連勝！

整個遊戲世界都瘋了，在官方論壇上，最熱門的帖子都是有關於游龍的。

「創造傳說，他，能走到哪一步？」

「分析面具之最強槍術。」

「尤達城才是臥虎藏龍之地？」

無數帖子沖擊在整個官方論壇，但裡面除了都是一些發帖人自己的看法之外，不約而同都是投放了有關游龍作戰的連結。

前期遇上的全是菜鳥只能說是他的幸運。

但且隨風行那駭人聽聞的槍鬥術證明了他自身的實力，只是這樣的實力，卻是成為了面具名氣的踏腳石。

當追蹤人數持續上升之時，游龍已經是五十六連勝了。

同時，他也對自己的這個狀態的瞭解越發加深。

競技場，是最適合他瞭解自身狀態的地方。

因為每一次競技完畢後，都會把玩家傳送回大廳的同時滿血重生。而這個條件對游龍同樣有效，像剛才與且隨風行戰鬥完後，他本以為那狀態後的副作用又來了的時候，一道白光閃過後，他的身體就回復如常，就連那被寒炎玉吸進的兩股能量都回到游龍體內。

一切，就如沒有進行過戰鬥的身體狀態。

這對游龍而言，是一個天大的好消息。因為他可以藉著這個機會，不斷的去分析出這個狀態的詳細情況。

但之後的戰鬥，都是太順利了。

如果對手太弱，根本無法令游龍施展出那個狀態。必須到自己進入最緊急的情況時，體內的能量才會自行運轉。否則以現在的游龍根本無法操控自己體內的力量。

但他也分析了好幾個情況：狀態會令自己所有能力增強，包括身體機能、視力、腦袋思考速度等等的全面增幅。但同時，進入那個狀態後，自己的情感皆會被剝奪，一切判斷都會以自己為中心。

另外的是，持續時間在十秒內，更多的自己還沒有試過。

如果說在魔城與白面書生等人對戰時，第一次觸發這狀態那只是很基本的接觸。但在面對年獸的那時候，就是真真正正的觸發了。如果以自己身體來形容的話，就是冰與火的能量徹底的進行碰撞。

這種碰撞能為自己身體帶來強大的能量，但卻無法控制，所以很危險。因此游龍才千方百計的想要掌控它們！

…………

到游龍進行第六十七場戰鬥時，卻是迎來了一名熟人。

冥界，刀不見血。

刀不見血為人友善客氣，就像一個老好人。因此，冥界幾乎所有與外界及其他公會交流的事務，都是他一個人負責。可以說，他就是冥界的交流大使。

但從來沒有人去瞭解他，沒有人知道他的實力。甚至在當年神鬼之戰中，更多的人都以為哈帝斯賞識他是因為他的交際技巧。

「呵呵，面具老兄，可要手下留情喔。」

「我只是在解任務。」游龍開口。對於冥界，他是非常有好感的。所以逼不得已，他也不想破壞這關係。

刀不見血聞言一笑：「我就知道。一向低調的面具怎會特別如此高調。如果換了是平時，我一定自行退出，不浪費你的時間。但現在……」

光幕消息，刀不見血緩步走出，從腰間緩緩的拔出了長刀：「我很想見識一下，那令我們會長都退讓三分的人物，到底有多大本事。」

從把刀拔出的那一刻起，刀不見血身上的氣勢陡然暴漲。

刀不見血，不是弱者，只是他每當的刀出鞘，他就無法控制自己。

錯字
between刀仔真係好撚型

晨早一推

邊隻字！？
等我去改番！

最鐘意人推架啦

光幕消。。

光幕消息

睇黎我又要去j多一次之後既劇情

番去即刻改！

係到J咪得
我地呢到可以好隨便

成五、六年前，都唔記得果時睇火影未

罰多一章 拿拿林找數

今日大家經過行開行埋見到都市日報可以拎份睇下

聽日聽日

加更或者自貼上嚟俾巴打們J吓
自己揀

自貼即刻幾百個負皮過黎呀

世事豈能盡如人意
好啦
如果下次寫外傳考慮寫舒情啦

樓主自貼

唔想比負皮炸死

文呀

咪應承左聽日加更

外傳

第一百二十章──刀不見血

自刀不見血在神鬼之戰中敗於哈帝斯手下繼而成為他的下屬，刀不見血便極少出手。咿借當日魔物圍城，他跟隨哈帝斯成魔神之刃直入腹地，他也是殺怪物最多的一人，只是無人知曉、也沒有人會留意這個老好人。

刀不見血不是甚麼隱藏職業，戰士職業進化──兵器使。

雖然說是兵器使，但其實能用的只有劍和刀。

劍的攻擊速度較快及著重刺法，而刀則傷害較高及著重砍法。

一刀劈出，一道弧形刀氣被斬出，直飛向游龍！

兵器使20級技能，弧月斬。

看著撲面而來的刀氣，游龍自然沒有選擇硬擋，腳步一轉就閃過弧月斬。但與此同時，刀不見血衝鋒的速度陡然加快。

噠噠噠。

所有戰士的玩家觀眾都看呆了：「這是甚麼技巧？」

彷彿重重踏了三步，刀不見血已經來到了游龍的面前，長刀橫揮。

半月斬。

鏗。

游龍反應同樣極快，沒有被刀不見血陡然而來的攻擊嚇到，長槍一架擋住了這一擊。但下一刻，一擊就是從下而上轟來。

衝拳。

「噗」的一聲，游龍手掌橫拍而出，硬生生架擋住了這一拳。

鏗鏗鏗鏗。

刀不見血的刀速越來越快，配合上他那奇特的步法，那節奏感看到人目瞪口呆。但明顯的是，他並沒有甚麼特別裝備。有的只是獨門控制衝鋒的技巧。

衝鋒，是戰士的5級技能。

只是令玩家變成跑步狀態時再額外增加移動速度，如果不是跑步狀態時，根本無法觸發「衝鋒」效果。

但刀不見血不知道從何研究出來，竟然可以在貼身對戰時也能施展衝鋒效果，在「衝鋒」效果加成下，刀不見血的速度如同鬼魅一樣時快時慢，手中長刀彷彿揮舞出陣陣刀光攻向游龍。

但游龍雖然吃驚，卻沒有狼狽。眼前的刀不見血確實很強，但總是感覺缺少了甚麼。

這傢伙，還是有保留。

彷彿應驗游龍所想，不到片刻，刀不見血便還刀入鞘。

「呵呵，再玩下去就有點停不住了。」刀不見血額上見汗，手掌微微顫抖著。但游龍卻感覺他是留有餘力，卻沒有想到刀不見血的汗是因為強逼自己停下……

「面具果然強悍，冥界永遠都是你最親密的朋友。」

游龍點了點頭，拱手回禮：「替我跟哈帝斯問好。」

「呵呵。」下一刻，刀不見血就消失在競技場。

投降！

第六十八連勝！

…………

這一戰雖然不到五分鐘，但卻是引起不少有心人的注意。刀不見血那獨特的法門引起不少戰士的注意，只要能掌握這技術的戰士，對實力明顯會有個巨大的飛躍。但，刀不見血是冥界的人。

冥界同樣是處於一線公會之內，勢大力強，誰也不敢胡亂動手。

而游龍很快就迎上了他的下一位對手。

當二人都出現在光幕對視的時候，雙雙愣住。

「小丁？」

「老闆！」

而此時，所有觀眾已經把剛才的刀不見血拋諸腦後，齊齊興奮起來！

但丁！

這個名不經傳的玩家，同樣繼面具後進入了玩家們的視野。就在游龍進行連勝的時候，小孩子性格的但丁一邊握著拳頭說：「這一定是老闆一種獨門的訓練！」就這樣叫囂著跑進了競技場。

然後……

就這樣四十四連勝了。

一個面具已經夠嚇人了，突然又冒出了一個隱藏職業但丁。而但丁表現出來的實力令他受到的關注比游龍更多。原因很簡單，游龍的槍術太高深，普通的玩家根本看不懂。只看到游龍很普通的戰鬥，然後那些高手們就糊里糊塗的掛了。他們沒有看得懂當中的奧妙高深。

而但丁的強卻是表現在自身強勁的技巧及與魔劍士技能的融合。各種魔劍技能、魔法陣技能看得玩家們目不暇給。也有些不屑的認為是這職業強勢才令他如此強勁。但不容置疑的，是但丁已經四十四連勝，一些在競技場小有名氣的玩家都一個個飲恨在他的劍下。

而現在！

四十四連勝的玩家對上了六十八連勝的玩家！

龍爭虎鬥！

這必定是一場龍爭虎鬥！

在這種可怕的宣傳下，觀戰的玩家已經達到四十萬，而且那上升的趨勢一點也沒有變慢。

「你這小子來幹嗎？」

「學老闆，鍛鍊啊！」

光幕消失，游龍沒好氣的走了過來，在所有玩家目瞪口呆之下，狠狠的打了但丁一個爆栗。

一名玩家目瞪口呆，在直播的頻道上傻傻的打字：「他……剛才是打了但丁一個爆栗嗎……」

「會不會是甚麼特殊技能……」一名一向喜歡分析的玩家試探著道。

「但我看他沒有反抗啊。」

無數玩家猜測著，而在競技場中的游龍則在沒好氣的罵著但丁：「你這小子來湊甚麼熱鬧？我是因為解任務才來競技場。我的職業進化任務是要一百連勝。」

「啊。」但丁有點失望：「我還以為這是老闆特殊的訓練方式。」片刻，他話鋒一轉，快樂的笑著：「不過啊，老闆。我在這裡碰上很多有趣的對手啊！有強有弱的！這個世界很大啊！」

游龍想笑，但很快忍住了，對著這小子就是要凶。只見游龍一哼：「那現在你想怎樣？是要跟我單挑分個勝負了？來啊！看你翅膀長硬了是不是……」

但丁嚇得搖頭晃腦：「不是不是……老闆你別氣……氣會傷身體……」

…………

「他……是不是在罵著但丁……」又是一名玩家半信半疑，看著競技場上的面具一邊對著但丁破口大罵。而另一邊，但丁卻是一臉討好、沒有半點生氣。

「這又會不會是甚麼技能……」一個分析師不斷的翻著自己瞭解的技能：「說不定又是甚麼隱藏職業的技能，令對手無法動彈只能點頭哈腰……」

「好可怕……」

沒過多久，但丁就棄權投降了。

面具聲名再次大漲，一招爆粟及怒罵就把四十四連勝的魔劍士但丁打得投降了。

對此，游龍表示感到無奈。

他在期待著強大的對手，但對著小丁。小丁是他的徒弟，對著他怎樣都無法下殺手及認真，也就自然無法進入那個境界。

他不畏戰，反而期待著強勁的對手。因為只有足夠強大的對手，才能把他被進那個狀態。而競技場戰後會回複身體的設定，無疑令他不怕那古怪狀態的副作用。

很快，他就迎來了他的第八十六戰的敵人。

丁丁

今日咁早啊尋日生日去咗玩今日一氣過追三章

生日快樂呀巴打

原來你都鐘意丁丁

生快

呢類犬系角色不嬲都係賣飛弗

呢到好有愛

大隻仔丁丁

多謝你地

赤子之心丁丁

呢到充滿溫馨

原來樓主鐘意丁

文呢?

放假佢會瞓晏啲

入tg group 叫醒佢喇

12點都未起身。。

今次兜唔返，本身話今日多一更，我諗要多兩更先得

走數

成哥無事嘛？2點都未蒲頭

第一百二十一章──葉孤城

傳送結束。

倒數計時結束。

游龍第八十六戰的敵人，是一名背負大劍的狂戰士。

葉孤城，是他頭上的ID。這個名字游龍也不陌生，在大學閒餘時，他也很愛看一些小說。在多年前的著名小說家古先生的武俠小說他自然也看過，這個「葉孤城」自然就是來自那小說。

「你……很不錯。」

葉孤城雙手背負在身後，目光卻是遠眺競技場的上方，看著無數玩家徑自出神：「你自己投降吧。」

「啊？」

饒是以游龍之沉穩也是被他搞到摸不著頭腦。

葉孤城輕嘆一聲：「你不認識我啊？」

「不認識。」

「唉……」

「我是個驕傲的人，所以一向沒有朋友，我並不在乎，可是一個人活在世上，若連對手都沒有那才是真的寂寞。」葉孤城輕吟出聲，說出了在小說中葉孤城的對白：「我不想殺你，你回去再修練十年來挑戰我吧。」

…………

「那個是不是葉孤城？積分排行榜中排行第九的那個葉孤城？」

「真的啊！」

「天啊！又一場龍爭虎鬥了！」

在觀眾興奮起來的時候，游龍卻是一臉莫名其妙：「你到底打還是不打？」

葉孤城又是搖頭嘆息：「你還是不懂。我在給你一條生路。」

游龍放棄了，直接持槍沖上。

看著游龍奔跑而來的身影，葉孤城輕嘆一聲，從背上拔出大劍來：「既然如此，那就接我一招天外飛仙。」

天外飛仙！

只見大劍自葉孤城手中飛出，向著游龍畢直的飛來。

鏗！

大劍被游龍破月槍擋開掉在地上，失去了兵器的葉孤城被游龍抓住一頓暴打。

「哈哈哈哈！葉孤城這個白癡終於有報應了！哈哈哈哈！」

聽到一名玩家失控的大吼著，眾人紛紛向他打探八卦：「這葉孤城根本就是個垃圾，只是仗著自己是個敗家子，買了全身史詩級裝備去硬碾普通玩家，才能在積分對戰中排行第九！現在在普通對戰中裝備不計算在內！哇哈哈哈！」

看著被打得口腫面腫的葉孤城，游龍奇道：「你怎麼不還手？」

葉孤城頂著一副豬頭嘆息道：「你不是我的對手，我又何必出手了結你。」

「你不出手怎知道我不是你的對手。」

葉孤城拍了拍衣衫，輕嘆一聲：「世間哪裡才找到我的知己，我的宿敵。你太嫩了，待你足夠強勁時，我會再出現。」說完，便撿起了他掉在地上的20級史詩雙手大劍離開競技場了。整場比賽都是打得游龍莫名其妙。

真是在遊戲裡，甚麼人都有。

…………

第九十戰了。

距離游龍完成任務只差十戰。

但此時，因為游龍的全勝率，他所匹配的對手自然也是非常厲害。像刀不見血、葉孤城這種，雖然葉孤城只會裝，但在積分對戰中他也是近乎全勝。無辦法，能打破他全身史詩級裝備防禦的人就是鳳毛麟角，相反被他打中一劍就是接近一半的血量……

而此時的對手，是一個被包裹在斗篷中的玩家。

但在頭上，卻是顯露出了他的ID：飛揚。

光幕消失，飛揚走了出來，一聲招呼也沒打就出手了。短杖從他的袍中伸出，一個電球打了出來。

懲戒使，正是飛揚的職業。

魔法師擁有兩個分支，一主修冰火魔法，對上的職業進化正是元素使。一主修電或黑暗魔法，對上的職業進化正是懲戒使。而眼前的玩家飛揚明顯就是懲戒使。

電球雖然傷害及範圍沒火球大，但飛行速度卻是快得多了，如同一根電箭一樣射向游龍。但游龍也不是傻子愣愣的被轟，腳步一轉就把電球閃過了。

此時，飛揚已經喃喃自語似的唸動咒語了。

陡然，在飛揚腳下的影子竟然向著游龍移動，然後從地面中伸出來，就像一條條觸手一樣抓向游龍。

魔影觸手，懲戒使23級技能！

眼前的飛揚明顯已經在23級以上的高等級玩家！游龍也是有點好奇，在他設計中，魔影觸手技能是附帶追蹤效能的。但玩家同樣能夠盡力擺脫它。

當然，這個魔影觸手自然沒有在圍城最後一波時，那懲戒師導師揮手便打出數十上百道般誇張。

魔影觸手的設計是：命中的敵人是站著不動的話，則定身三秒及沉默三秒。而如果命中的敵人是不停的跑動著的時候，則進行緩速及持續傷害五秒。

而游龍當然不會傻傻的被定身，對著一名法師被定身的話後果會很慘。但魔影觸手那具有追蹤的效果，終於摸上了游龍的身體，身體帶來陣陣麻痺的感覺。看來是那個緩速及持續傷害效果生效了。

而在施放魔影觸手後的飛揚則一邊後退兩步一邊再次唸咒，在他的短杖杖尖凝聚著光芒，然後向著游龍就是一點。一條電光自短杖射出，正是懲戒使的20級技能──【蓄力電光】。

此電光柱能選擇蓄力與否，當然如果蓄力的話傷害會增加及帶有遲緩屬性，但飛揚明顯不是庸手，自然不會選擇蓄力。因為蓄力帶來的空擋一容易被近戰玩家趁機會貼身。

電柱射來，縱使利用長槍格檔觸發招架系統，也是被電得無法動彈。

而在此時，飛揚已經施放出了魔法師的18級技能毒沼在身前，只要游龍敢前進，就是被毒傷及遲緩的效果。

這就看出職業之間的差別，像書情畫意的元素使，是主修火系的。而火系帶來的效果大多都是強大的傷害及火焰的持續傷害。而冰系則是牽制及凍結。而在懲戒使的兩系當中，黑暗系大多都是兼具毒傷的持續傷害及遲緩，當中也有沉默、定身定各種各樣的異常屬性，但相對的自然是傷害不會太高。而電系則具有高傷害及麻痺的屬性，當中孰強孰弱，真的難以定奪。

同時這也是遊戲的魅力所在，千變萬化的玩法，讓玩家選擇屬於自己的路。

就在剛施展完毒沼後，又是一招魔法施展了出來。

23級技能，落雷。

游龍的上方一道轟嗚，一道落雷從天而降！

落雷，選擇一個地點進行落雷，然後在該地點作中心造成方圓兩米的範圍傷害。

騎士

介紹：牧師的職業進化，牧師發現不能以治療拯救世界，便拿起了劍與盾守護一切。

技能類型：牧師的進化職業，失去了強大的治療能力，卻換來了厚重的防禦力。騎士絕對是隊伍中的一面強大盾牌，往往都是沖鋒陷陣的角色。除了各種騎士戰技之外，同樣會施展光明魔法。只是這種光明魔法，卻是戰鬥類型的。

技能樹系列：光明魔法、騎士戰技。

武器類型：長劍、盾牌。

進化：？？？

又有邊個男人唔鐘意丁

訓到2點
攰到痴線

訓到2點tim呀

原諒打工狗

邊敢走數

已經滿血復活！

搞咩嚟，去咗邊玩

咁靚仔原來係hehe
實在太好啦

冇
番工狗放工
要休息番夠皮

唔係打丁果隻丁咩

係呀 係男人嘅丁呀

我唔係hehe黎架

第二更黎啦

第一百二十二章──天外飛仙

游龍身形暴退，縱使沒有被落雷劈中，也被那造成的範圍傷害電得全身一陣陣疼痛。

身形再次後退數步，此時與飛揚的距離足有二、三十步距離，而二人之間也相隔著一個毒沼。

場上的觀眾都是啞口無言，又是一個神秘高手。而且這次這個高手比起且隨風行更加冷門，在此戰之前根本沒有人認識他。但單是看他技能與技能之間的接續及技能施放的時機，就看出是一個高手。

無數懲戒使的玩家更是看得雙目發光，懲戒使相比起元素使不是那麼熱門。但這不代表元素使就比懲戒使強，懲戒使技能普遍不比元素使強力，但在控制類的較多，所以對技能的理解、操控更為重要。

看到對視著的二人，飛揚一臉自信。

這是他第一次參加競技場，苦練很久的技術終於有發揮所長的技術。原本他是打算像面具一樣來個數十連勝打響名聲，誰知道直接就遇上面具了。這樣……更好！

飛揚握緊了拳頭：「只要打贏他，他身上所有的光環都是屬於我的。」確實，莫看游龍現在風光萬丈，只要他一輸，他身上所有的關注就會瞬間脫下，落在擊敗了他的那位對手身上。

而現在這面具明顯近戰能力極強，但不知為何沒有用半個技能，更是沒有能夠突進的技能。對付這種對手，懲戒使簡直就是天生的剋星！無數控制類的技能直令他無法近身！槍術近戰再強，也要打中人才有用。

就在無數人在猜測面具會如何應對時，游龍卻是輕輕的在手中拋了拋破月長槍，彷彿在拈量拈量長槍的重量……

然後在無數人注視之下，長槍脫手。

嗡……

長槍彷彿破開空間，直奔飛揚而來！

飛揚愣住了。

他不是庸手，這一方面無數玩家已經看出來。他猜想過數十上百種有關面具可能的應對方法，但卻從來沒有想過這一招。飛槍？把兵器飛出去？這跟葉孤城那個白癡有甚麼分別？

因此，他壓根兒沒想過這一招。但現在，面具就是跟葉孤城用出了同一招。

天外飛仙。

破月長槍在彷彿被定身一樣的飛揚注視下，一下沒入飛揚的脖子。一個大大的紅光閃爍。一擊必殺，這種在真實世界同樣存在，斬首、爆頭等的，在遊戲中同樣存在，只是發生的機會實在太少。

而現在，就是發生了。

所有玩家看著那彈出來大大的「勝利」二字呆住了。

在數秒前，他們還在感嘆那飛揚的實力之強。數秒後，他只剩下一條屍體躺在場上。而面具早已化成光芒消失在場中。

而此時，官方論壇又再次爆炸了起來：「真正的天外飛仙，狠搧土豪葉孤城臉。」

「一擊斬首，論天外飛仙的可行與手法。」

各種各樣的分析如同雨後春筍冒出，而游龍卻沒有理會。這一招確實有點冒險，但最適合應對一些境界差距大的對手。沒錯，飛揚之所以能與游龍打個不相上下，只是因為仗了技能之威。在真正戰鬥的境界上，他與游龍有著雲泥之別。如果換了且隨風行對上飛揚，大概不到十分鐘就能把飛揚斃於槍下。

莫看游龍這一擊看似簡單，其出手速度、力度、準度，以及完全捉摸了飛揚因距離而心態有所放鬆之際的心理戰。這就是確實的境界壓制。但游龍也是有點鬱悶，要是自己也有技能便不用打得那麼辛苦。這一記【天外飛仙】確實跟賭博無疑。

因此，他對職業進化也更期待了。

第九十五戰。

這次出現的，又一次是熟人。

霸天盟盟主，秦天！

光幕消失，秦天沒有急著動手，對著游龍抱拳一笑：「面具兄，上次在約翰高原的事，得罪了。」游龍搖了搖頭，同樣抱拳回禮，聲音經過欺詐項鍊改變：「沒有。秦盟主心胸廣闊才是令我佩服。」

「哈哈。」秦天哈哈一笑：「我說面具老弟，你在搞些甚麼？以你實力盡可以打積分對戰，在這裡的對手也就太弱了點。」確實，積分對戰與普通對戰是兩個世界。一些實力極高的高手都不屑於進行普通對戰，只有偶爾才會來玩一下，像游龍這樣連續達九十五場的連勝，可是被那些高手嗤之以鼻，在他們眼中，這只是在虐菜而已。

但游龍卻沒有想這些：「只是解任務而已。」

「喔。」秦天恍然大悟，哈哈一笑：「難怪，我就說以老弟的實力……呵呵。老弟，雖然知道你在解任務。但我們就在這裡切磋一下，點到即止就好。切磋過後，無論勝負，我也投降。給老弟完成任務，如何？」

游龍臉上也是勾起一絲笑容，這個秦天的性格還真是豪邁，難怪成為一方之主：「那就這樣吧。」

「請！」秦天聞言抱拳道，從背後抽出了長槍。

「請。」游龍也是槍尖於地面劃了個弧，左手前擺。

雙方同樣從身上拔出長槍。秦天用的同樣是槍。狂戰士可用的武器同樣是兩種，雙手大劍及長槍。雙手大劍則威力大，長槍則較靈巧及攻擊範圍較遠。但大多數狂戰士的玩家都偏愛雙手大劍，專攻長槍的玩家都是鳳毛麟角，只是因為游龍手持長槍的九十四連勝，令不少狂戰士玩家都開始使用長槍了。

「喝！」秦天暴喝一聲，手中長槍猛地刺出！雖然眼前這面具的年紀明顯要比自己低，但秦天在面對他卻沒有半分僥倖，完全是當作平輩相待。

游龍暗自點頭，這一槍由轉步到出槍，動作都是標準到極致。看來這秦天同樣是一名練家子，一名武者。游龍同樣出槍，雙手交起手來。

鏗！

槍尖與槍尖對撞，雙方均是感到虎口一麻。秦天大喝一聲：「好！」他不退反進，手掌一轉槍身，上半身一擰，由刺變橫劈！游龍反應也不慢，長槍由前刺倒轉插在地上，身體一撐倒掛在槍上，而同時拔出長槍，在空中舞了一個圓弧，重重的劈下。

「這樣也行？」秦天看得目瞪口呆，把撐竿跳的技巧融合槍術簡直聞所未聞，此時也顧不得細想，長槍一收，橫擋在頭上。

轟！

今日遲更，罰你再加多更

泰天真係好型
本身見佢叫盟主 仲想像到董卓咁
宜家變咗劉華feel

內心已經認左

狼過華秀隻狗

[/quote]泰天真係好型
本身見佢叫盟主 仲想像到董卓咁
宜家變咗劉華feel[/quote]

似係一方大佬果d feel

hehe

明明葉孤城出得果幾幕 但個存在感都咁大揮之不去

小心我咬你

我未睇過㗎，新讀者

我冇去偷食呀

新讀者最好唔好因為好奇禁入去 我當初就中過伏

出招之前叫招式名真係好on9
驚死人冇防備

買唔到破紋夜

巴打喺邊間買？

大眾我都唔見有

第一百二十三章──指點

秦天臉色微變，雙膝重重蹲下以化解游龍傳來的力量。

但游龍及時身在空中補上一腳踢向秦天的胸口，秦天臉色再變，但也反應奇快地雙手用力一推，雙雙分開。

「呼……」秦天看向面具的目光完全是凝重，很強的武者，很強的槍術。面具的槍術完全是天馬行空，沒有任何限制。而且剛才的那一腳，分明就是看準了自己舊力未消，新力未生的那一刻踢來。秦天目光毒得很，面具的那一腳在途中，分明就是停滯了半秒才踢過來的。

…………

而游龍同樣在交手片刻後，就看出了秦天的槍法。

秦天所習的，是「洪家槍」。任何一門兵器都能分出不同門派，而洪家槍所講究的則是大開大合，每一擊都是勢大力沉，出槍不留半分餘地，每一擊都是全力一擊。

這種打法對於實力相等或實力比自己稍弱的對手很有效，甚至很容易因為氣勢所致而碾壓同級別對手。

但如果對手的實力、境界比自己強的時候，這種槍術就會很容易露出破綻。

古武術大多數都講究出力七分、留力三分，以應對接下來的招數及變化。如果自己實力強於對手還好，但如果對手境界實力比自己高，這種打法在對手眼中簡直錯漏百出，每一擊全力以赴，只要對手閃過或掌控了戰鬥的節奏，自己沒有留力去應對的話，想要打敗自己簡直像玩一樣。

秦天久久沒有動，臉上露出若有所思，從剛剛短時間的交手，他就看出自己所習的槍術的缺陷。但因為以往的對手要麼是修習同門槍術的師兄弟及師父，要麼就是實力比自己弱的玩家，所以他一直都沒有留意過自己的缺陷。

而現在游龍雖然只是跟他交手短短幾招，但其實同樣是在暗地裡指點著他槍術中的漏洞。

良久，秦天呼出一口氣，把長槍收在背後，向著游龍一抱拳：「謝了。」游龍搖了搖頭，沒有說話。秦天也是豪邁一笑：「對面具老弟而言的小恩小惠，在我眼中卻是恩重如山。大恩不言謝，以後有需要霸天盟的地方，隨時發話。」

「一定。」

話畢，秦天便向著游龍爽朗一笑，然後身形化成白光淡化消失，投降離開了。

九十五連勝！

九十五戰，饒是游龍也是出現一絲疲態。遊戲系統修復的，是身體機能。但游龍同時消耗的也有精神，這種精神是系統沒有修復的。

剩下五戰！

游龍一咬牙，再次進入了競技場。

…………

「早聞面具之名，響徹尤達城。今日小弟不才，向面具兄請教請教。」來人輕輕一笑，手中「啪」的一聲打開了手中摺扇，一邊輕輕搧著風一邊笑著說話。只是他眼中卻沒有甚麼尊敬的意思，對著面具，他可是說不出的討厭。

逍遙公子。

同樣是曾經的尤達城玩家，但在圍城時選擇了到天雲城。

當圍城劇情過後，以往一直備受尤達城尊重的他卻發現失去了以往的光環，而是落在兩人身上。

秋風狼，面具。

逍遙公子很強，哪怕當時在天雲城有數十計的公會向他投以橄欖枝，他都拒絕了。他性子古怪，雖然喜歡受到人追捧，但真要他加入公會像打工一樣的遊戲生活不是他想要的。錢，他從來都不缺。

因此，他頗恨游龍及秋風狼奪去了本該屬於他的光環。而現在就是最好的打擊機會。

他要讓尤達城所有人都知道，他們應該尊敬的是誰！

想到這裡，逍遙公子臉上勾起一抹冷笑，彷彿已經看到面具敗於他扇下。

看著逍遙公子那副自信的模樣，游龍卻是毫無反應，甚至連答話的意思都沒有。現在的他只是快點完結，然後好好的睡一覺。

看到面具毫無反應，逍遙公子更氣，臉上隱隱透出殺氣：「面具兄，請出手。」

游龍看向他，伸出右手，招了招……

…………

「逍遙公子嗎……」周瑜臉上也是露出一抹好奇。對於逍遙公子，他同樣有興趣得要緊。當時在天雲城其中一波大戰當中，就是這個逍遙公子手持摺扇慢悠悠地走了出來，單人匹馬對抗兩頭魔物指揮官並斬殺掉，把那一波的困局救了回來，同時震驚天雲城。

饒是自己天雲樓也曾不斷向他提出招攬的意思，但他卻是通通拒絕然後回到尤達城了。

「有關逍遙公子的情報，有嗎？」

周瑜問向天雲樓負責情報的玩家──順風耳。順風耳只是普通玩家，等級更只有10級，在現在普遍玩家已邁進20級的時期而言，他的等級實在太低。

但他卻遇上了奇遇任務，成功進入了遊戲當中的情報機構「洞悉天機」。

洞悉天機為系統所設的情報系統，只要玩家交出一定的金幣作費用，可以從中獲取一些情報。當然，情報越重要，需要付費用就越大。聽說已有一個土豪玩家交了足足數十萬的金幣，在當中換取了一個奇遇任務的消息。

洞悉天機的情報系統之準確已經被確認了，而順風耳在完成一個奇遇任務後成功加入了洞悉天機，並從中學會了一些特殊技能用作打探消息。因此他的消息情報確實有著獨特門道：「大概都打探了。」

順風耳看向一眾天雲樓成員，此刻在天雲樓中不止是周瑜，眾成員也紛紛回來一起看著面具的戰鬥。但在一眾20級以上的精英成員，順風耳都沒有半分膽怯，淡定的道：「他的職業是兵器使，但他卻有著奇遇任務。」

「初步判斷他的奇遇任務獲得的是一套技能，利用扇子作武器的技能。因此，他在施展戰士、兵器使的技能的同時，也能夠施展獨特的扇子技能。」

「扇子奇遇有很多，在洞悉天機中也無法盡錄，一些高級的奇遇任務我也自然查看不了。但據我所看過他施展的技能當中，最相似的應該是……」

「玲瓏扇舞。」

…………

看到面具招手的挑釁，一向自視甚高的逍遙公子暴怒的向著游龍一搧！

嗡……

三道扇形的氣波分上中下三路向著游龍疾沖而去！

其實都係
幾鐘意呢隻角色
好有存在感ge二打六

生日收下火

新巴打唔好亂點開黎睇

最乖係你啦

唔會係我掛

其實都係
我自己盡量都少「星爆氣流斬」呢類寫法
但葉孤城果下天外飛仙係特登寫得佢咁低能

如果大眾誠品會慢d
商務三聯呢d應該會有

唔記得了
反正我嗰陣通頂馬拉松式睇 睇咗幾章已經唔記得咗劇透

唔記得係好事
劇透左冇咁好睇

還記得來自作者的劇透

有時點開見到係劇透就會飛左佢

基本上見到格仔都飛得

成仔呢

成仔你叫㗎咩
叫成哥
成哥
文啊

又去咗搵書情畫意玩彈丁？

silly

答案係！！！陳國邦

第一百二十四章──玲瓏扇舞

「這是甚麼？」看到這從來沒有看過的技能，一眾玩家都是嘩然，甚至有些玩家都喊出了「隱藏職業」出來。

面對這飛來的三道氣浪，游龍把長槍舞出個槍花，「呯呯呯」三聲，把游龍震得退後。

【三扇玲瓏】──施發氣浪對敵方造成三次攻擊並強行擊退。被命中的對方身上附加一重玲瓏真氣。

「呵呵，再囂張啊，面具。」逍遙公子悠然自得的搧了搧風，但目光卻饒有趣味的盯著游龍，像是看著一件有趣的玩具，又是扇子向著游龍又是一記虛搧！

嗡！

一個巨大的半月狀氣浪被揮出來，斜斜的斬向游龍！

游龍看了看身上圍繞著的紫氣，正是身上被擊中後附帶的玲瓏真氣效果。

「玲瓏扇舞嗎……這傢伙竟然遇上這個奇遇……」對此游龍也是頗為吃驚。

「真實世界」當中的世界觀異常宏偉，除了有像魔法師、巨龍這種古西方文明之外，同樣擁有古東方文明。就在當年創造遊戲的時候，他手下的遊戲設計部中，有負責東方文明及西方文明的兩個小部門。

還記得當初那個小傢伙一臉獻寶似的跑過來，說著有關「玲瓏扇舞」的設定。

玲瓏扇舞分五式，也是只有五招技能。

但卻是在罕有在前期就能學會的扇類奇遇武技，而當中第五式卻是一招被動技能，每當敵方被玲瓏扇舞的技能打中後，便會在其身上纏上一重玲瓏真氣，玲瓏真氣被疊至五重後，便會產生效果：馬上暈眩兩秒及接下的二十秒內，對玲瓏扇舞的技能傷害增加百份之五十。

這是一個很厲害的設定，而且玲瓏扇舞雖然技能低級而攻擊力略有不足，但同樣擁有冷卻時間短及施放速度快的優勢，在疊上五重玲瓏真氣後，哪怕是到了遊戲的後期還是相當強力的。

還記得因此自己讚了那個小傢伙幾句。沒想到今天就換了自己來面對這奇遇而來的套路技能。

看著那巨大的弧狀氣浪，正是玲瓏扇舞的第二式──扇生初月。

這技能不像三扇玲瓏擁有擊退一樣的效果，但範圍大，傷害比三扇玲瓏強多了，更重要的是，扇生初月擁有額外提昇百份之五十暴擊機率。因此，游龍再沒有傻傻的站在這裡被打，腳踏雲腳步便一邊閃避一邊向著逍遙公子逼近。

「面具，你就只會像鼠輩一樣逃避嗎？」逍遙公子一邊狂笑一邊不斷不斷揮舞著手中摺扇。一個又一個的氣浪不斷的在場中飛舞著，看得所有玩家都是冷汗直冒。要是自己在場中，真能如同面具一樣那麼靈巧的都把所有攻擊閃過嗎？

大多數的人心中自有答案。

但看著場中如同跳舞一樣的面具不斷的閃過一重又一重的氣浪，均是心感震驚。本來以為面具只是槍法如神，但現在看來在步法同樣也是一絕。

很快，游龍就已經逼近至逍遙公子身邊，但逍遙公子卻只是冷笑一聲，面對著游龍，扇子從下而上輕輕一揮。

一道如同長袖一樣的氣浪自地面升起。

【旭日初升】──向前方施放出一條長兩米的氣袖，擊起所有在氣袖範圍內的敵人。

如果游龍不是早對玲瓏扇舞的技能瞭若指掌，也會被這一擊陰到。只見游龍險之又險的側身閃過，長袖狀的氣浪如同輕風拂臉，揚起了游龍的一根根髮絲，但卻愣是打不中游龍。

此時的逍遙公子臉上再也不發從容，當然他也沒想到這面具竟然早已對玲瓏扇舞瞭若指掌，只以為他的反應神速。距離已經足夠近了，破月長槍面對著逍遙公子就是狠狠的一刺。

鏗！

長槍被摺扇一架，擋住了！

逍遙公子看著咫尺之近的面具，猙獰一笑：「你忘了嗎？我同時還是一個兵器使！」

沖上一步，沖拳！

游龍向後一閃，而逍遙公子卻是藉此時打出了戰士的技能套。

沖拳，半月斬，震盪斬。

就在震盪斬要轟在地面的那一刻，游龍不退反進，雙手持槍貼近！

逍遙公子臉色一變，震盪斬的方向陡然改變，轟向側方。震盪斬技能有著小距離前進的效果，但這小距離的前進要把握得不好就是一個破綻。像游龍此刻不退反進的逼近，而逍遙公子在施放震盪斬時的小跳動作當中是無法進行格擋及攻擊，同時被攻擊打中後會被強行打斷技能。

因為沖拳及半月斬都被游龍格檔了，所以沒有造成太大的僵直效果才能把握這個轉瞬即逝的破綻。但逍遙公子同樣不弱，臨時改變跳躍方向，恰好閃過了這一擊。

這一番交手如閃電之間，卻均能看出彼此的水準！

雙方相互交錯而過，甫剛落地，逍遙公子又是向著游龍轟出一記扇生初月。極近距離之下游龍也是閃避不及，硬是用破月長槍進行格檔。

呯！

游龍被扇生初月造成暴擊的攻擊震得雙手麻痺，但他卻沒有退後，再次向著逍遙公子逼進。游龍現在的短板就是沒有突進技能，面對著這些擁有中遠距離技能的對手就最麻煩了。因此他就是要頂著攻擊也要沖上去！

一往無前！

不能退！

游龍此刻的腦海中只有前進！前進！

彷彿全身都燃燒起來般頂著攻擊畢直沖去！

而逍遙公子則冷笑一聲，又是三扇玲瓏。至於玲瓏扇法的最後一式攻擊技能以他現在的等級還未能施展出來。饒是如此已經足以獨步天下！而現在的面具身上已經疊上兩重玲瓏真氣了！

「死吧！」逍遙公子低吼一聲，扇子打開，從下而上一搧，旭日初昇！

長袖狀的氣浪撲面而來。

向左閃？向右閃？

現在的游龍把所有閃避的決定都否決了。

此刻心裡只有一個決定。

沖！

「吼！」

寒炎玉中陡然紅光大盛，在體內胸口下方的紅色能量如同滾燙起來的水一樣躁動，然後滲透到游龍的雙臂。在所有玩家目瞪口呆之下，游龍的雙臂燃起了火焰！

火焰如同流動的水銀一樣自雙臂蔓延自槍杆，最後連破月槍刃盡是流炎！

「殺！！」

火焰長槍帶著駭人的熱浪轟向逍遙公子！

「這是甚麼！？」逍遙公子大駭的同時卻發現，他擊出的旭日初升已經消失得無影無蹤。不是消失，而是被抵消……泯滅了！也就是面具此刻出的這一槍不是旭日初昇能抵擋的。

他想退，但卻發現自己的腳彷彿動不了。

在他眼前，只有那道如同自深淵冒出來的火光！

琴日去食完個雞煲又柯又盛

記憶係痛苦ge根源，有d野你都係唔好記得咁清楚

唔好睇呀

咁岩姐名呢d野

熱氣，煲啲仙人掌水飲吓

黎啦黎啦
係咁爆石呀今朝
爆完又訓爆完又訓

我都想呀

飲完應該柯得仲勁

罪魁禍首

幾時整個讀者雞煲大會

雖然係咁柯
但係幾好食ge

聽日！
今日差唔多開新post
新post果到順便會公告下

我都好想食

第一百二十五章──百戰百勝

在場外看甚至眼前一片朦朧，只有那彷彿自遠古劃破天際而來的火光。只有逍遙公子才看到那隱藏在火焰當中的槍芒。

火焰消散，面具消失在競技場中。

而逍遙公子，也是毫不意外躺在地上。

九十六連勝！

這次觀眾們都已經沉默下來。這面具實在太可怕了。

逍遙公子弱嗎？絕對不弱。

20多級的兵器使，技能本來就是近戰為主。而奇遇獲得的「玲瓏扇舞」為中距離的武技技能，這種技能的配搭令逍遙公子的實力非常可怕。

但是，他還是倒在面具的槍下。

…………

「那是甚麼技能？隱藏職業？」

面對著周瑜的詢問，順風耳只是苦笑。有關面具的消息，縱使是在「洞悉天機」當中，也沒有查探到甚麼。但可以肯定的是，面具肯定是隱藏職業。否則不會一個技能也沒有，而且那普通攻擊的傷害那麼高那麼誇張。

浪客雖然前期比較弱，但潛力極強，是最強的基礎隱藏職業，自然不是順風耳這種洞悉天機的普通成員能探知到的情報。就算連面具自己，對浪客也是處於一知半解的情況。

那一擊火焰纏繞的攻擊，看得天雲樓的玩家都沉默了。就連三清臉色也都不太好看。隨著等級的上升，他的禦劍術能駕禦的劍的數量也增加了，禦劍的數量越多，威力就是由幾可級數跳上的。但一直就想著甚麼時候找面具報仇，一雪前恥。

但現在看到面具的這一擊，他沉默了。

因為他有一種感覺，就算自己能禦上十把劍，也未必能擋住這一擊。

他轉身，向著門口走去。

一旁的白面書生看到，問道：「去哪？」

「練級。」

白面書生笑了：「一起？」

「嗯。」

二人默默的離開了，而周瑜看見了反而笑了起來。

面具能激發這些高手的戰意，這是他故意而為，特地叫他們回來看面具的戰鬥。

一切盡在他掌握中。

…………

而此刻的游龍正拍著自己的腦袋，一邊看著自己的手掌。還好離開得快……剛才施展出那一擊後，自己的手臂彷彿被火燒了一樣通紅，而同時自己的腦袋也是微痛，那是精神力漸漸不足的原因。

雖然完成一場對戰後，系統會修復身體，但這不包括精神。因此雖然現在雙臂已經回複了，但腦袋仍是像被重打一拳似的有點昏。

到了現在，已不再是單純能用遊戲的技能招數能夠解釋。這是實在的來自游龍體內功法的力量，或者算是間接性的一種自創的增幅技能。只是游龍自己也沒有想到，這種內功卻也被遊戲的系統承認，繼而抵擋並轟碎了逍遙公子的攻擊。

還有四戰……

但游龍此時也是有點驚喜。剛才那一擊，有點出乎自己的意料。剛才在自己胸口以上的藍色能量沒有反應，但胸口以下的紅色能量卻動了起來。這還是除了那兩者碰撞以外，第一次成功調動能量。

游龍也沒有急著進行對戰，而是找了個角落坐了起來，一邊拍著自己的腦袋一邊沉思著。自己剛才是想著甚麼……

不能退。

那是一種一往無前的想法。

從這方面想下去，每次調動能量的起因，都是因為自己內心有著一種強烈的執念才能調動……這是不是代表，體內的能量被自己的情感所影響？

基斯說過，萬生訣轉化而成現在這種古怪的內功，是有可能因為自己擁有熾烈的內心及冷靜的頭腦，這也算是自己的性格。以此推測，情感，是控制能量的鎖匙？

…………

「我很生氣……我很生氣……」游龍一直在催眠自己，但卻是丁點用的都沒有，反而令頭更加痛了。而這已經是他嘗試的半小時了，在數十萬計的玩家望眼欲穿的時候，游龍再次進入競技場了。

本來大多數玩家以為面具打累了，畢竟九十六連勝已經是一個很可怕的數據。但現在看到面具再次出現在競技場，無數玩家都瘋了起來，如同潮水一樣湧進游龍的戰鬥當中。

競技場中，雙方光幕消散。

敵方看到那標誌性的火紅色面具，嚇得腳都顫了起來：「我……我認輸……」

下一刻，便化成光芒消失在場中。

游龍啞然，這是怎麼一回事？

他卻不知道自己現在名氣有多盛。有的人稱呼他作「競技場的戰神」。但一些積分對戰的玩家卻冷笑，回以「競技場的虐菜神」以稱呼他。但無論是哪一個稱呼，現在游龍「面具」之名算是響徹遊戲世界了。

接連幾戰，對手看到游龍面上那火紅色的臥龍面具以及彷彿在嘲笑著對手的小丑項鍊，均紛紛投降。

其實游龍也沒有留意，在經過九十多戰以及剛剛在意外調動紅色能量之後，他的氣息已經有點控制不住的外放。一些普通人站在他面前，單是氣勢已經足以讓人顫抖。

眨眼間，游龍已經來到最後一戰，第一百戰。他的連勝已經達到九十九場！無數玩家眼巴巴的看著這個男人，他究竟能不能做到？

而此時游龍已經無暇細想，他已經接到了任務通知。

「觸發特殊任務：百戰百勝。戰勝百勝守關者韓血即完成任務。任務獎勵：額外戰牌、聖光祝福卷、韓血的友誼。」

就在光幕消散的瞬間，所有人眼中的競技場變成一片血紅。

血紅如煙如霧，又如水如火彌漫了整個競技場，像一個紅色光罩把整個競技場圍住。沒有人能隔著如此濃烈的血霧窺見競技場內的一切。

但在競技場中的游龍，卻是清晰分明的看到那自光幕中緩步走出的男人。

男人身材修長，一頭白髮卻是異常柔順，被他紮成了一條長長的辮子落至腰間。身上穿著的，是一套破破爛爛的墨綠色袍子，而右手握著的，是一把長刀。

刀身狹長，是類似佐佐木使用的太刀，當然沒有佐佐木用的那麼長，因為刀法傳承所致，佐佐木的太刀比一般的還要長。而眼前的男人手中的，就是最標準的太刀模式，還設有一條長長的血槽自刀柄延至刀尖。刀身通體血紅，而那種血紅不像是金屬本身所致，而像是……經過血泡染出來。

好一柄兇器！

韓血盯著游龍，聲音很輕：「擋住我十招，就算你勝。」韓血的雙眸狹長，當盯著游龍的時候雙眼微瞇，游龍卻是有被獵人盯上了的感覺。

韓血看了看周遭的血霧，略為滿意的點頭：「憑那些雜魚，也配看我出刀？」

「你準備好了沒？」

此時，韓血手中的刀沸騰起血霧，猶如一團腥紅的火焰，帶著強烈的血腥味撲面而來。

荃灣18樓雞煲
都幾好食呀

btw食完爆石唔好怪我

如果雞煲+打邊爐，我推介佐敦間倫哥尊尚火鍋不過價錢有啲貴，但物有所值

非打手

我都食過呀！
正呀
有海鮮架嘛我記得
跟住好似d雞係任加

樓主請大家雞煲？

係呀
我都好想再食

新post?

點解無啦啦由我食雞煲爆石變左請大家食雞煲

正呀
不過我記得好似唔平

差唔多啦！
嗚啊！
開定先！

傳送門：

無記錯400-500位咁上下

係
荃灣果間兩個加埋都400蚊
會平d
不過一分錢一分貨！！